[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-08-23", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent12-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "12\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 69:2-3*\n\u00d3 Deus, vinde em meu aux\u00edlio. Apressai-Vos, Senhor, em socorrer-me! Que fiquem confundidos e envergonhados os meus inimigos, que procuram tirar-me a vida.\n*Sl 69:4*\nFujam de mim, cheios de vergonha aqueles que querem a minha perda.\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u00d3 Deus, vinde em meu aux\u00edlio. Apressai-Vos, Senhor, em socorrer-me! Que fiquem confundidos e envergonhados os meus inimigos, que procuram tirar-me a vida.", 
            "*Ps 69:2-3*\nDeus, in adjut\u00f3rium meum int\u00e9nde: D\u00f3mine, ad adjuv\u00e1ndum me fest\u00edna: confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur inim\u00edci mei, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam.\n*Ps 69:4*\nAvert\u00e1ntur retr\u00f3rsum et erub\u00e9scant: qui c\u00f3gitant mihi mala.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDeus, in adjut\u00f3rium meum int\u00e9nde: D\u00f3mine, ad adjuv\u00e1ndum me fest\u00edna: confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur inim\u00edci mei, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e misericordioso, a quem os fi\u00e9is s\u00e3o devedores da felicidade de Vos prestarem culto agrad\u00e1vel e digno, concedei-nos a gra\u00e7a, Vos suplicamos, de procurarmos sempre sem qualquer obst\u00e1culo os bens que nos prometestes.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus, de cujus m\u00fanere venit, ut tibi a fid\u00e9libus tuis digne et laudab\u00edliter servi\u00e1tur: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus, nobis; ut ad promissi\u00f3nes tuas sine offensi\u00f3ne curr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor. 3:4-9*\nMeus irm\u00e3os: Devemos ter toda a confian\u00e7a em Deus por Cristo, pois n\u00e3o somos capazes nem dum pensamento que tenha origem em n\u00f3s, mas tudo nos vem de Deus. Com efeito, foi Ele quem nos tornou aptos para sermos ministros da Nova Alian\u00e7a, n\u00e3o pela letra, mas pelo Esp\u00edrito; pois a letra mata, mas o Esp\u00edrito vivifica. Ora, se o minist\u00e9rio da morte, gravado em letras sobre as pedras, foi acompanhado de tal gl\u00f3ria que os filhos de Israel n\u00e3o podiam fitar o rosto de Mois\u00e9s, por causa do brilho que irradiava dele (o qual, contudo, era passageiro), como n\u00e3o ser\u00e1 mais glorioso o minist\u00e9rio do Esp\u00edrito? Se o minist\u00e9rio da condena\u00e7\u00e3o foi glorioso, incomparavelmente mais glorioso ser\u00e1 o minist\u00e9rio que confere a justi\u00e7a.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*2 Cor 3:4-9*\nFratres: Fid\u00faciam talem hab\u00e9mus per Christum ad Deum: non quod suffici\u00e9ntes simus cogit\u00e1re \u00e1liquid a nobis, quasi ex nobis: sed suffici\u00e9ntia nostra ex Deo est: qui et id\u00f3neos nos fecit min\u00edstros novi testam\u00e9nti: non l\u00edttera, sed sp\u00edritu: l\u00edttera enim occ\u00eddit, sp\u00edritus autem viv\u00edficat. Quod si ministr\u00e1tio mortis, l\u00edtteris deform\u00e1ta in lap\u00eddibus, fuit in gl\u00f3ria; ita ut non possent int\u00e9ndere fili Isra\u00ebl in f\u00e1ciem Moysi, propter gl\u00f3riam vultus ejus, qu\u00e6 evacu\u00e1tur: qu\u00f3modo non magis ministr\u00e1tio Sp\u00edritus erit in gl\u00f3ria? Nam si ministr\u00e1tio damnati\u00f3nis gl\u00f3ria est multo magis ab\u00fandat minist\u00e9rium just\u00edti\u00e6 in gl\u00f3ria."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:2-3*\nBendirei o Senhor em todos os tempos! Seus louvores estar\u00e3o sempre nos meus l\u00e1bios.\nV. Minha alma ser\u00e1 glorificada pelo Senhor. Ou\u00e7am isto e alegrem-se aqueles que possuem a mansid\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sl 87:2 O*\nV. Senhor, que sois o meu Deus e o meu Salvador, tenho clamado dia e noite diante de V\u00f3s. Aleluia.", 
            "*Ps 33:2-3*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nV. In D\u00f3mino laud\u00e1bitur \u00e1nima mea: \u00e1udiant mansu\u00e9ti, et l\u00e6t\u00e9ntur. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 87:2*\nD\u00f3mine, Deus sal\u00fatis me\u00e6, in die clam\u00e1vi et nocte coram te. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:23-37*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abDitosos os olhos que v\u00eaem o que vedes, pois vos digo que muitos profetas e reis quiseram ver o que vedes, e n\u00e3o viram, e desejaram ouvir o que ouvis, e n\u00e3o ouviram\u00bb. Ent\u00e3o um doutor da Lei, ouvindo isto, levantou-se, e, para tentar Jesus, disse-lhe: \u00abMestre, que hei-de fazer para possuir a vida eterna?\u00bb. Jesus respondeu-lhe: \u00abQue \u00e9 que est\u00e1 escrito na Lei? De que modo l\u00eas tu?\u00bb. Respondeu o doutor: \u00abAmareis ao Senhor, vosso Deus, com todo o cora\u00e7\u00e3o, com toda a alma, com todas as for\u00e7as e com todo o entendimento; e amar reis ao vosso pr\u00f3ximo como a v\u00f3s mesmos\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abRespondeste com rectid\u00e3o. Fale assim, e viver\u00e1s\u00bb. Mas o doutor, querendo justificar a sua pergunta, de novo interrogou Jesus: \u00abE quem \u00e9 o meu pr\u00f3ximo?\u00bb. Ent\u00e3o Jesus, tomando a palavra, acrescentou: \u00abCaminhando um homem de Jerusal\u00e9m para Jeric\u00f3, caiu em poder dos ladr\u00f5es, que o despojaram e feriram; depois abandonaram-no semimorto. Passou por aquele caminho um Sacerdote, que viu o ferido e continuou a sua jornada. Passando, tamb\u00e9m, por ali um Levita, viu igualmente o ferido, aproximou-se um pouco e seguiu a sua viagem. Por fim, viajando por ali um Samaritano, passou perto do ferido, viu-o e encheu-se de compaix\u00e3o. Logo, aproximou-se dele, deitou \u00f3leo e vinho nas feridas, cingiu-as, montou-o no seu pr\u00f3prio jumento, conduziu-o a uma hospedaria e cuidou dele. No outro dia, tirou dois dinheiros da sua bolsa, deu-os ao hospedeiro e disse-lhe: \u00abCuida deste homem; e tudo o mais que gastares te pagarei eu, quando aqui voltar\u00bb. \u00abOra perguntou Jesus ao doutor qual destes tr\u00eas te parece ser o pr\u00f3ximo do homem que caiu em poder dos ladr\u00f5es?\u00bb. O doutor respondeu: \u00abAquele que teve miseric\u00f3rdia dele\u00bb. E Jesus terminou: \u00abPois tu vai e procede semelhantemente\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 10:23-37*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Be\u00e1ti \u00f3culi, qui vident qu\u00e6 vos videtis. Dico enim vobis, quod multi proph\u00e9t\u00e6 et reges volu\u00e9runt vid\u00e9re qu\u00e6 vos videtis, et non vid\u00e9runt: et audire qu\u00e6 aud\u00edtis, et non audi\u00e9runt. Et ecce, quidam legisper\u00edtus surr\u00e9xit, tentans illum, et dicens: Magister, quid faci\u00e9ndo vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bo? At ille dixit ad eum: In lege quid scriptum est? qu\u00f3modo legis? Ille resp\u00f3ndens, dixit: D\u00edliges D\u00f3minum, Deum tuum, ex toto corde tuo, et ex tota \u00e1nima tua, et ex \u00f3mnibus v\u00edribus tuis; et ex omni mente tua: et pr\u00f3ximum tuum sicut te\u00edpsum. Dix\u00edtque illi: Recte respond\u00edsti: hoc fac, et vives. Ille autem volens justific\u00e1re se\u00edpsum, dixit ad Jesum: Et quis est meus pr\u00f3ximus? Susc\u00edpiens autem Jesus, dixit: Homo quidam descend\u00e9bat ab Jer\u00fasalem in J\u00e9richo, et \u00edncidit in latr\u00f3nes, qui \u00e9tiam despoliav\u00e9runt eum: et plagis imp\u00f3sitis abi\u00e9runt, semiv\u00edvo rel\u00edcto. Accidit autem, ut sacerdos quidam desc\u00e9nderet e\u00e1dem via: et viso illo pr\u00e6ter\u00edvit. Sim\u00edliter et lev\u00edta, cum esset secus locum et vid\u00e9ret eum, pertr\u00e1nsiit. Samarit\u00e1nus autem quidam iter f\u00e1ciens, venit secus eum: et videns eum, miseric\u00f3rdia motus est. Et appr\u00f3pians, allig\u00e1vit vulnera ejus, inf\u00fandens \u00f3leum et vinum: et imp\u00f3nens illum in jum\u00e9ntum suum, duxit in st\u00e1bulum, et curam ejus egit. Et \u00e1ltera die pr\u00f3tulit duos den\u00e1rios et dedit stabul\u00e1rio, et ait: Curam ill\u00edus habe: et quodc\u00famque supererog\u00e1veris, ego cum red\u00edero, reddam tibi. Quis horum trium vid\u00e9tur tibi pr\u00f3ximus fu\u00edsse illi, qui \u00edncidit in latr\u00f3nes? At ille dixit: Qui fecit miseric\u00f3rdiam in illum. Et ait illi Jesus: Vade, et tu fac sim\u00edliter."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ex 32:11, 13-14.*\nMois\u00e9s orou diante do Senhor, seu Deus, e disse: \u00abSenhor, porque estais irritado contra o vosso povo? Aplacai a vossa ira! Lembrai-Vos de Abra\u00e3o, de Isaque e de Jacob, a quem jurastes dar a posse da terra, onde. Correm leite e mel\u00bb. Ent\u00e3o o Senhor aplacou-se afastou os males com que amea\u00e7ara o povo.", 
            "*Exod 32:11 32:13; 32:14*\nPrec\u00e1tus est Moyses in consp\u00e9ctu D\u00f3mini, Dei sui, et dixit: Quare, D\u00f3mine, ir\u00e1sceris in p\u00f3pulo tuo? Parce ir\u00e6 \u00e1nim\u00e6 tu\u00e6: mem\u00e9nto Abraham, Isaac et Jacob, quibus jur\u00e1sti dare terram flu\u00e9ntem lac et mel. Et plac\u00e1tus factus est D\u00f3minus de malignit\u00e1te, quam dixit f\u00e1cere p\u00f3pulo suo."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos olhar prop\u00edcio, Senhor, para as h\u00f3stias que depomos sobre os vossos sacrossantos altares, a fim de que, obtendo-nos o perd\u00e3o, sirvam de homenagem ao vosso santo nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, prop\u00edtius int\u00e9nde, quas sacris alt\u00e1ribus exhib\u00e9mus: ut, nobis indulg\u00e9ntiam largi\u00e9ndo, tuo n\u00f3mini dent hon\u00f3rem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 103:13-15*\nA terra ficar\u00e1 saciada com o fruto das vossas obras, Senhor! Fareis brotar da terra o p\u00e3o, assim como o vinho, que alegra o cora\u00e7\u00e3o do homem. Dar-lhe-eis azeite, que faz resplandecer o rosto do homem, e p\u00e3o, que fortifica o seu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 103:13; 103:14-15*\nDe fructu \u00f3perum tu\u00f3rum, D\u00f3mine, sati\u00e1bitur terra: ut ed\u00facas panem de terra, et vinum l\u00e6t\u00edficet cor h\u00f3minis: ut exh\u00edlaret f\u00e1ciem in \u00f3leo, et panis cor h\u00f3minis conf\u00edrmet."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, Vos suplicamos, que a comparticipa\u00e7\u00e3o deste sacrossanto myst\u00e9rio nos sirva igualmente de expia\u00e7\u00e3o e de protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Viv\u00edficet nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, hujus particip\u00e1tio sancta myst\u00e9rii: et p\u00e1riter nobis expiati\u00f3nem tr\u00edbuat et m\u00fanimen.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
