[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-01-12", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Epi1-0:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sagrada Fam\u00edlia"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Prov 23:24-25*\nQue o pai do Justo exulte de alegria, que o vosso Pai e a vossa M\u00e3e se alegrem: que se regozije aquela que te gerou.\n*Sl 83:2-3*\nComo s\u00e3o am\u00e1veis os vossos tabern\u00e1culos, \u00f3 Senhor dos ex\u00e9rcitos! Minha alma suspira e enternece-se nos \u00e1trios do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue o pai do Justo exulte de alegria, que o vosso Pai e a vossa M\u00e3e se alegrem: que se regozije aquela que te gerou.", 
            "*Prov 23:24; 23:25*\nExs\u00faltat g\u00e1udio pater Justi, g\u00e1udeat Pater tuus et Mater tua, et exs\u00faltet qu\u00e6 g\u00e9nuit te.\n*Ps 83:2-3*\nQuam dil\u00e9cta tabern\u00e1cula tua, D\u00f3mine virt\u00fatum! concup\u00edscit et d\u00e9ficit \u00e1nima mea in \u00e1tria D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nExs\u00faltat g\u00e1udio pater Justi, g\u00e1udeat Pater tuus et Mater tua, et exs\u00faltet qu\u00e6 g\u00e9nuit te."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, que, sendo submisso a Maria e a Jos\u00e9, consagrastes a vida dom\u00e9stica com a pr\u00e1tica de inef\u00e1veis virtudes, dignai-Vos conceder-nos que com o aux\u00edlio de um e outro imitemos os exemplos da vossa Sagrada Fam\u00edlia e alcancemos a sua eterna companhia:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "D\u00f3mine Jesu Christe, qui, Mar\u00ed\u00e6 et Joseph s\u00fabditus, dom\u00e9sticam vitam ineffab\u00edlibus virt\u00fatibus consecr\u00e1sti: fac nos, utri\u00fasque aux\u00edlio, Fam\u00edli\u00e6 sanct\u00e6 tu\u00e6 ex\u00e9mplis \u00ednstrui; et cons\u00f3rtium c\u00f3nsequi sempit\u00e9rnum:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Colossenses\n*Col 3:12-17*\nMeus irm\u00e3os: Como escolhidos de Deus, que sois, santos e amados, revesti-vos de sentimentos \u00edntimos de miseric\u00f3rdia, de bondade, de humildade, de mod\u00e9stia e de paci\u00eancia, suportando-vos uns aos outros e perdoando-vos reciprocamente, se porventura algum tem motivos de queixa contra o outro. Assim como o Senhor nos perdoou, assim tamb\u00e9m devemos perdoar uns aos outros. Acima de tudo, tende caridade; pois esta \u00e9 o v\u00ednculo da perfei\u00e7\u00e3o. Que a paz de Cristo, \u00e0 qual tamb\u00e9m fostes chamados para formar um s\u00f3 corpo, reine nos vossos cora\u00e7\u00f5es. Sede reconhecidos! Que a palavra de Cristo permane\u00e7a profundamente em v\u00f3s, ensinando-vos e admoestando-vos com toda sua sabedoria por meio dos Salmos, Hinos e C\u00e2nticos espirituais, louvando a Deus nos vossos cora\u00e7\u00f5es com c\u00e2nticos. Tudo o que fizerdes, seja em palavras, seja em obras, fazei-o em nome de nosso Senhor Jesus Cristo, dando gra\u00e7as por Ele a Deus Pai.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Coloss\u00e9nses.\n*Col 3:12-17*\nFratres: Ind\u00faite vos sicut el\u00e9cti Dei, sancti et dil\u00e9cti, v\u00edscera miseric\u00f3rdi\u00e6, benignit\u00e1tem, humilit\u00e1tem, mod\u00e9stiam, pati\u00e9ntiam: support\u00e1ntes \u00ednvicem, et don\u00e1ntes vobismet\u00edpsis, si quis adv\u00e9rsus \u00e1liquem habet quer\u00e9lam: sicut et D\u00f3minus don\u00e1vit vobis, ita et vos. Super \u00f3mnia autem h\u00e6c carit\u00e1tem hab\u00e9te, quod est v\u00ednculum perfecti\u00f3nis: et pax Christi exs\u00faltet in c\u00f3rdibus vestris, in qua et voc\u00e1ti estis in uno c\u00f3rpore: et grati est\u00f3te. Verbum Christi h\u00e1bitet in vobis abund\u00e1nter, in omni sapi\u00e9ntia, doc\u00e9ntes et common\u00e9ntes vosmet\u00edpsos psalmis, hymnis et c\u00e1nticis spiritu\u00e1libus, in gr\u00e1tia cant\u00e1ntes in c\u00f3rdibus vestris Deo. Omne, quodc\u00famque f\u00e1citis in verbo aut in \u00f3pere, \u00f3mnia in n\u00f3mine D\u00f3mini Jesu Christi, gr\u00e1tias ag\u00e9ntes Deo et Patri per ipsum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 26:4*\nUma s\u00f3 gra\u00e7a pe\u00e7o ao Senhor, a qual reclamarei: \u00e9 habitar na casa do Senhor todos os dias da minha vida.\nV. Ps 83:5 Bem-aventurados aqueles que habitam na vossa casa, Senhor; pois louvar-Vos-\u00e3o em todos os s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Is 45:15*\nV. \u00d3 Deus de Israel e nosso Salvador, sois verdadeiramente Rei oculto. Aleluia.", 
            "*Ps 26:4*\nUnam p\u00e9tii a D\u00f3mino, hanc requ\u00edram: ut inh\u00e1bitem in domo D\u00f3mini \u00f3mnibus di\u00e9bus vit\u00e6 me\u00e6.\n*Ps 83:5.*\nBe\u00e1ti, qui h\u00e1bitant in domo tua, D\u00f3mine: in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum laud\u00e1bunt te. Allel\u00faja, allel\u00faja,\n*Isa 45:15*\nVere tu es Rex absc\u00f3nditus, Deus Isra\u00ebl Salv\u00e1tor. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas\n*Lc 2:42-52*\nQuando Jesus completou doze anos de idade, como seus pais tivessem ido a Jerusal\u00e9m, no tempo da festa, segundo o costume, decorridos que foram os dias da mesma, voltaram para casa, tendo o Menino Jesus ficado em Jerusal\u00e9m, sem que de tal os pais se apercebessem. Pensando que Ele viria com seus companheiros de jornada, fizeram um dia de viagem, procurando-O depois entre os parentes e os conhecidos. N\u00e3o O encontrando, voltaram logo a Jerusal\u00e9m pelo mesmo caminho. Ent\u00e3o, aconteceu que, depois de tr\u00eas dias, foram ach\u00e1-l\u2019O no templo, sentado no meio dos doutores, ouvindo-os e interrogando-os. E aqueles que O ouviam estavam admirados da sua sabedoria e das suas respostas. Quando os pais O encontraram, ficaram admirados, dizendo-Lhe logo a M\u00e3e: \u00abMeu Filho, porque procedestes assim para connosco? Eis que vosso pai e eu Vos busc\u00e1vamos aflitos!\u00bb Ele disse-lhes: \u00abPorque me procur\u00e1veis? N\u00e3o sab\u00edeis que \u00e9 preciso que me ocupe das coisas de meu Pai?\u00bb, Por\u00e9m eles n\u00e3o compreenderam o que Jesus lhes disse, Ent\u00e3o, desceu com eles, veio para Nazar\u00e9 e era-lhes obediente. E sua M\u00e3e conservava todas estas coisas no cora\u00e7\u00e3o. Quanto a Jesus, crescia em sabedoria, em idade e em gra\u00e7a, diante de Deus e dos homens.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 2:42-52*\nCum factus esset Jesus ann\u00f3rum du\u00f3decim, ascend\u00e9ntibus illis Jeros\u00f3lymam sec\u00fandum consuet\u00fadinem di\u00e9i festi, consummat\u00edsque di\u00e9bus, cum red\u00edrent, rem\u00e1nsit puer Jesus in Jer\u00fasalem, et non cognov\u00e9runt par\u00e9ntes ejus. Existim\u00e1ntes autem illum esse in comit\u00e1tu, ven\u00e9runt iter di\u00e9i, et requir\u00e9bant eum inter cogn\u00e1tos et notos. Et non inveni\u00e9ntes, regr\u00e9ssi sunt in Jer\u00fasalem, requir\u00e9ntes eum. Et factum est, post tr\u00edduum inven\u00e9runt illum in templo sed\u00e9ntem in m\u00e9dio doct\u00f3rum, audi\u00e9ntem illos et interrog\u00e1ntem eos. Stup\u00e9bant autem omnes, qui eum audi\u00e9bant, super prud\u00e9ntia et resp\u00f3nsis ejus. Et vid\u00e9ntes admir\u00e1ti sunt. Et dixit Mater ejus ad illum: Fili, quid fec\u00edsti nobis sic? Ecce, pater tuus et ego dol\u00e9ntes qu\u00e6reb\u00e1mus te. Et ait ad illos: Quid est, quod me qu\u00e6reb\u00e1tis? Nescieb\u00e1tis, quia in his, qu\u00e6 Patris mei sunt, op\u00f3rtet me esse? Et ipsi non intellex\u00e9runt verbum, quod loc\u00fatus est ad eos. Et desc\u00e9ndit cum eis, et venit N\u00e1zareth: et erat s\u00fabditus illis. Et Mater ejus conserv\u00e1bat \u00f3mnia verba h\u00e6c in corde suo. Et Jesus profici\u00e9bat sapi\u00e9ntia et \u00e6t\u00e1te et gr\u00e1tia apud Deum et h\u00f3mines."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 2:22*\nOs pais de Jesus levaram-n\u2019O a Jerusal\u00e9m para O oferecerem ao Senhor.", 
            "*Luc 2:22*\nTul\u00e9runt Jesum par\u00e9ntes ejus in Jer\u00fasalem, ut s\u00edsterent eum D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos, Senhor, esta h\u00f3stia de propicia\u00e7\u00e3o, suplicando-Vos humildemente que, pela intercess\u00e3o da Virgem, M\u00e3e de Deus, e do B. Jos\u00e9, estabele\u00e7ais solidamente as nossas fam\u00edlias na vossa paz e na vossa gra\u00e7a.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Placati\u00f3nis hostiam off\u00e9rimus tibi, D\u00f3mine, suppl\u00edciter ut, per intercessi\u00f3nem De\u00edpar\u00e6 V\u00edrginis cum be\u00e1to Joseph, fam\u00edlias nostras in pace et gr\u00e1tia tua f\u00edrmiter const\u00edtuas.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Epifania*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre: Pois o vosso Filho Unig\u00e9nito, revestido com a substancia da nossa carne mortal, reparou as faltas da natureza humana, comunicando-lhe o novo esplendor da sua imortalidade. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Epiphania Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia, cum Unigenitus tuus in subst\u00e1ntia nostr\u00e6 mortalit\u00e1tis app\u00e1ruit, nova nos immortalit\u00e1tis su\u00e6 luce repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 2:51*\nJesus desceu com eles, veio para Nazar\u00e9 e era-lhes obediente.", 
            "*Luc 2:51*\nDesc\u00e9ndit Jesus cum eis, et venit N\u00e1zareth, et erat s\u00fabditus illis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus, concedei \u00e0queles que se saciam com vossos celestiais sacramentos a gra\u00e7a de imitarem continuamente os exemplos da vossa Sagrada Fam\u00edlia, a fim de que na hora da nossa morte a gloriosa Virgem, vossa M\u00e3e, e o B. Jos\u00e9 venham ao nosso encontro, merecendo sermos recebidos por V\u00f3s nos tabern\u00e1culos eternos:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Quos c\u0153l\u00e9stibus r\u00e9ficis sacram\u00e9ntis, fac, D\u00f3mine Jesu, sanct\u00e6 Fam\u00edli\u00e6 tu\u00e6 ex\u00e9mpla j\u00fagiter imit\u00e1ri: ut in hora mortis nostr\u00e6, occurr\u00e9nte glori\u00f3sa V\u00edrgine Matre tua cum be\u00e1to Joseph; per te in \u00e6t\u00e9rna tabern\u00e1cula r\u00e9cipi mere\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
