[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-03-04", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Casimiro, Confessor.", 
      "id": "tempora:Quad1-3:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira da 1\u00aa Semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:6, 3, 22.*\nLembrai-Vos, Senhor, de que a vossa bondade e miseric\u00f3rdia s\u00e3o eternas! N\u00e3o permitais nunca que os nossos inimigos triunfem de n\u00f3s. \u00d3 Deus de Israel, livrai-nos de todas nossas ang\u00fastias.\n*Sl 24:1-2*\nA V\u00f3s, Senhor, elevei a minha alma: confio em V\u00f3s, \u00f3 meu Deus, pois me n\u00e3o deixareis ficar envergonhado.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLembrai-Vos, Senhor, de que a vossa bondade e miseric\u00f3rdia s\u00e3o eternas! N\u00e3o permitais nunca que os nossos inimigos triunfem de n\u00f3s. \u00d3 Deus de Israel, livrai-nos de todas nossas ang\u00fastias.", 
            "*Ps 24:6; 24:3; 24:22*\nRemin\u00edscere miserati\u00f3num tu\u00e1rum, D\u00f3mine, et miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, qu\u00e6 a s\u01fdculo sunt: ne umquam domin\u00e9ntur nobis inim\u00edci nostri: l\u00edbera nos, Deus Isra\u00ebl, ex \u00f3mnibus ang\u00fastiis nostris.\n*Ps 24:1-2*\nAd te, D\u00f3mine, lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nRemin\u00edscere miserati\u00f3num tu\u00e1rum, D\u00f3mine, et miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, qu\u00e6 a s\u01fdculo sunt: ne umquam domin\u00e9ntur nobis inim\u00edci nostri: l\u00edbera nos, Deus Isra\u00ebl, ex \u00f3mnibus ang\u00fastiis nostris."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos rogamos, ouvi clemente nossas preces e imponde o poder da dextra da vossa majestade contra os nossos inimigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Preces nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, clem\u00e9nter ex\u00e1udi: et contra cuncta nobis advers\u00e1ntia, d\u00e9xteram tu\u00e6 majest\u00e1tis ext\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do \u00caxodo.\n*Ex. 24:12-18*\nNaqueles dias, disse o Senhor a Mois\u00e9s: \u00abSobe comigo ao monte e permanece l\u00e1: dar-te-ei as t\u00e1buas de pedra, a Lei e os Mandamentos, que escrevi para que os ensines aos filhos de Israel\u00bb. Ergueu-se, ent\u00e3o, Mois\u00e9s, acompanhado por seu ministro Josu\u00e9, e caminhou para o monte de Deus, dizendo antes aos anci\u00e3os: \u00abFicai aqui at\u00e9 que voltemos. Ficam convosco Aar\u00e3o e Hur. Se, pois, alguma querela houver entre v\u00f3s, apresentar-lha-eis, para que a resolvam\u00bb. E Mois\u00e9s come\u00e7ou a subir o monte. Logo que l\u00e1 chegou, desceu do c\u00e9u uma nuvem, cobrindo o monte; e a gl\u00f3ria do Senhor permaneceu no Sinai durante seis dias, envolvendo-o sempre a nuvem. No s\u00e9timo dia o Senhor no meio da nuvem chamou Mois\u00e9s. Esta manifesta\u00e7\u00e3o da gl\u00f3ria do Senhor aparecia aos filhos de Israel sob a forma de fogo ardente, no pico do monte. Ent\u00e3o Mois\u00e9s entrou na nuvem, subiu para o monte e a\u00ed permaneceu durante quarenta dias e quarenta noites.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Exodi\n*Exod 24:12-18*\nIn di\u00e9bus illis: Dixit D\u00f3minus ad M\u00f3ysen: Asc\u00e9nde ad me in montem, et esto ibi: dab\u00f3que tibi t\u00e1bulas lap\u00eddeas, et legem ac mand\u00e1ta qu\u00e6 scripsi: ut d\u00f3ceas f\u00edlios Isra\u00ebl. Surrex\u00e9runt Moyses et Josue min\u00edster ejus: ascend\u00e9nsque Moyses in montem Dei, seni\u00f3ribus ait: Exspect\u00e1te hic, donec revert\u00e1mur ad vos. Hab\u00e9tis Aaron et Hur vob\u00edscum: si quid natum f\u00faerit qu\u00e6sti\u00f3nis, refer\u00e9tis ad eos. Cumque ascend\u00edsset Moyses, op\u00e9ruit nubes montem, et habit\u00e1vit gl\u00f3ria D\u00f3mini super S\u00ednai, tegens illum nube sex di\u00e9bus: s\u00e9ptimo autem die voc\u00e1vit eum de m\u00e9dio cal\u00edginis. Erat autem sp\u00e9cies gl\u00f3ri\u00e6 D\u00f3mini, quasi ignis ardens super v\u00e9rticem montis; in consp\u00e9ctu fili\u00f3rum Isra\u00ebl. Ingress\u00fasque M\u00f3yses m\u00e9dium n\u00e9bul\u00e6, asc\u00e9ndit in montem: et fuit ibi quadrag\u00ednta di\u00e9bus et quadrag\u00ednta n\u00f3ctibus.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:17-18*\nMultiplicaram-se as ang\u00fastias do meu cora\u00e7\u00e3o. Senhor, livrai-me das minhas ang\u00fastias.\nV. Vede a minha humilha\u00e7\u00e3o e as minhas fadigas: e perdoai-me todos os pecados.", 
            "*Ps 24:17-18*\nTribulati\u00f3nes cordis mei dilat\u00e1t\u00e6 sunt: de necessit\u00e1tibus meis \u00e9ripe me, D\u00f3mine.\nV. Vide humilit\u00e1tem meam, et lab\u00f3rem meum: et dim\u00edtte \u00f3mnia pecc\u00e1ta mea."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Olhai benigno, Senhor, Vos pedimos, para a piedade do vosso povo, a fim de que aqueles que mortificam o corpo com a abstin\u00eancia sejam enriquecidos na alma com o fruto das boas obras.\nPor nosso Senhor...", 
            "Devoti\u00f3nem p\u00f3puli tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ben\u00edgnus int\u00e9nde: ut, qui per abstin\u00e9ntiam macer\u00e1ntur in c\u00f3rpore, per fructum boni \u00f3peris refici\u00e1ntur in mente.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Casimiro, Confessor *\n\u00d3 Deus, que no meio das del\u00edcias r\u00e9gias e dos atractivos do mundo fortalecestes S. Casimiro com a virtude da const\u00e2ncia, fazei, Vos rogamos, que por sua intercess\u00e3o os fi\u00e9is desprezem os bens terrenos e aspirem sempre aos celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Casimiri Confessoris *\nDeus, qui inter reg\u00e1les del\u00edcias et mundi ill\u00e9cebras sanctum Casim\u00edrum virt\u00fate const\u00e1nti\u00e6 robor\u00e1sti: qu\u01fdsumus; ut ejus intercessi\u00f3ne fid\u00e9les tui terr\u00e9na desp\u00edciant, et ad c\u0153l\u00e9stia semper asp\u00edrent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro dos Reis.\n*3 Kgs. 19:3-8*\nNaqueles dias, havendo Elias chegado a Bersabeia, de Jud\u00e1, deixou a\u00ed o seu servo e caminhou no deserto um dia. Ent\u00e3o, sentou-se sob um jun\u00edpero e pediu ao Senhor a morte, dizendo: \u00abJ\u00e1 me basta, Senhor; tirai-me a vida, pois n\u00e3o sou melhor do que meus pais\u00bb. E deitou-se no ch\u00e3o, adormecendo \u00e0 sombra do jun\u00edpero. Eis que um Anjo do Senhor lhe tocou e disse: \u00abLevanta-te e come\u00bb. Ele olhou e viu \u00e0 sua cabeceira um p\u00e3o cozido na cinza e um vaso de \u00e1gua. Comeu, bebeu e depois adormeceu. Voltou segunda vez o Anjo do Senhor, acordou-o e disse-lhe: \u00abLevanta-te e come; pois um longo caminho te espera ainda\u00bb. Levantou-se, comeu, bebeu e caminhou com o vigor daquele p\u00e3o durante quarenta dias e quarenta noites at\u00e9 ao Horeb, a montanha do Senhor.", 
            "L\u00e9ctio libri Regum\n*3 Reg 19:3-8*\nIn di\u00e9bus illis: Venit El\u00edas in Bersab\u00e9e Juda, et dim\u00edsit ibi p\u00faerum suum, et perr\u00e9xit in des\u00e9rtum, viam un\u00edus di\u00e9i. Cumque ven\u00edsset, et sed\u00e9ret subter unam jun\u00edperum, pet\u00edvit \u00e1nim\u00e6 su\u00e6, ut morer\u00e9tur, et ait: S\u00fafficit mihi, D\u00f3mine, tolle \u00e1nimam meam: neque enim m\u00e9lior sum quam patres mei. Projec\u00edtque se, et obdorm\u00edvit in umbra jun\u00edperi: et ecce, Angelus D\u00f3mini t\u00e9tigit eum, et dixit illi: Surge et c\u00f3mede. Resp\u00e9xit, et ecce ad caput suum subciner\u00edcius panis, et vas aqu\u00e6: com\u00e9dit ergo et bibit, et rursum obdorm\u00edvit. Revers\u00fasque est Angelus D\u00f3mini secundo, et t\u00e9tigit eum, dix\u00edtque illi: Surge, c\u00f3mede: grandis enim tibi restat via. Qui cum surrex\u00edsset, com\u00e9dit et bibit, et ambul\u00e1vit in fortit\u00fadine cibi ill\u00edus quadrag\u00ednta di\u00e9bus et quadrag\u00ednta n\u00f3ctibus, usque ad montem Det Horeb."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:17-18, 1-4.*\nSenhor, livrai-me das minhas tribula\u00e7\u00f5es; vede a minha mis\u00e9ria e as minhas penas; e perdoai todos meus pecados.\nV. A V\u00f3s, Senhor, elevei a minha alma; meu Deus, em V\u00f3s confio: n\u00e3o ficarei envergonhado, pois os meus inimigos n\u00e3o triunfar\u00e3o de mim!\nV. N\u00e3o ser\u00e3o confundidos, Senhor, os que confiam em V\u00f3s: mas ser\u00e3o confundidos todos os que procedem em v\u00e3o.", 
            "*Ps 24:17; 24:18; 24:1-4*\nDe necessit\u00e1tibus meis \u00e9ripe me, D\u00f3mine: vide humilit\u00e1tem meam et lab\u00f3rem meum: et dim\u00edtte \u00f3mnia pecc\u00e1ta mea.\nV. Ad te, D\u00f3mine, lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam: neque irr\u00eddeant me inim\u00edci mei.\nV. Etenim univ\u00e9rsi, qui te exsp\u00e9ctant, non confund\u00e9ntur: confund\u00e1ntur omnes faci\u00e9ntes vana."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 12:38-50*\nNaquele tempo, alguns escribas e fariseus falaram a Jesus, dizendo: \u00abMestre, queremos ver um prod\u00edgio praticado por V\u00f3s\u00bb. Ele respondeu: \u00abEsta gera\u00e7\u00e3o m\u00e1 e ad\u00faltera pede um sinal, mas lhe n\u00e3o ser\u00e1 dado sen\u00e3o o do Profeta Jonas. Pois, assim como Jonas esteve tr\u00eas dias e tr\u00eas noites encerrado nas entranhas da baleia, assim tamb\u00e9m o Filho do homem estar\u00e1 tr\u00eas dias e tr\u00eas noites no seio da terra. Os Ninivitas levantar-se-\u00e3o no dia do ju\u00edzo diante desta gera\u00e7\u00e3o e a condenar\u00e3o, porque eles fizeram penit\u00eancia depois da prega\u00e7\u00e3o de Jonas. Ora, Aquele que est\u00e1 aqui \u00e9 mais do que Jonas. A rainha do Meio-Dia erguer-se-\u00e1 no dia do ju\u00edzo diante desta gera\u00e7\u00e3o e a condenar\u00e1, porque veio dos confins da terra ouvir a sabedoria de Salom\u00e3o. Ora, Aquele que aqui est\u00e1 \u00e9 mais do que Salom\u00e3o. Quando o esp\u00edrito impuro sai dum homem, anda errante por lugares \u00e1ridos, procurando repouso, sem o encontrar. Ent\u00e3o diz ele: \u00abVoltarei para a minha casa, donde sa\u00ed\u00bb; e, entrando nela, acha-a desocupada, lavada e ornada. E vai, procura sete esp\u00edritos piores do que ele, volta outra vez para casa e a\u00ed permanecem. Na verdade, o \u00faltimo estado deste homem \u00e9 pior do que o primeiro. Assim acontecer\u00e1 tamb\u00e9m a esta gera\u00e7\u00e3o m\u00e1\u00bb. Falando Ele ainda ao povo, eis que estavam l\u00e1 fora sua m\u00e3e e seus irm\u00e3os, que procuravam falar-Lhe. Algu\u00e9m Lhe disse: \u00abEis que est\u00e3o l\u00e1 fora vossa m\u00e3e e vossos irm\u00e3os, que Vos procuram\u00bb. Jesus, por\u00e9m, respondeu assim ao homem que lhe falara: \u00abQuem \u00e9 minha m\u00e3e e quem s\u00e3o os meus irm\u00e3os?\u00bb. E, estendendo a m\u00e3o para os seus disc\u00edpulos, acrescentou: \u00abEis minha m\u00e3e e meus irm\u00e3os; pois aquele que faz a vontade de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us, \u00e9 meu irm\u00e3o, minha irm\u00e3 e minha m\u00e3e\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 12:38-50*\nIn illo t\u00e9mpore: Respond\u00e9runt Jesu quidam de scribis et pharis\u01fdis, dic\u00e9ntes: Mag\u00edster, v\u00f3lumus a te signum vid\u00e9re. Qui resp\u00f3ndens, ait illis: Gener\u00e1tio mala et ad\u00faltera signum qu\u00e6rit: et signum non d\u00e1bitur ei, nisi signum Jon\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6. Sicut enim fuit Jonas in ventre ceti tribus di\u00e9bus et tribus n\u00f3ctibus: sic erit F\u00edlius h\u00f3minis in corde terr\u00e6 tribus di\u00e9bus et tribus n\u00f3ctibus. Viri Niniv\u00edt\u00e6 surgent in jud\u00edcio cum generati\u00f3ne ista, et condemn\u00e1bunt eam: quia p\u00e6nit\u00e9ntiam eg\u00e9runt in pr\u00e6dicati\u00f3ne Jon\u00e6. Et ecce plus quam Jonas hic. Reg\u00edna Austri surget in jud\u00edcio cum generati\u00f3ne ista, et condemn\u00e1bit eam: quia venit a f\u00ednibus terr\u00e6 audire sapi\u00e9ntiam Salom\u00f3nis. Et ecce plus quam S\u00e1lomon hic. Cum autem imm\u00fandus sp\u00edritus ex\u00ederit ab h\u00f3mine, \u00e1mbulat per loca \u00e1rida, qu\u00e6rens r\u00e9quiem, et non inv\u00e9nit. Tunc dicit: Rev\u00e9rtar in domum meam, unde ex\u00edvi. Et v\u00e9niens inv\u00e9nit eam vac\u00e1ntem, scopis mund\u00e1tam, et orn\u00e1tam. Tunc vadit, et ass\u00famit septem \u00e1lios sp\u00edritus secum nequi\u00f3res se, et intr\u00e1ntes h\u00e1bitant ibi: et fiunt nov\u00edssima h\u00f3minis ill\u00edus pej\u00f3ra pri\u00f3ribus. Sic erit et generati\u00f3ni huic p\u00e9ssim\u00e6. Adhuc eo loqu\u00e9nte ad turbas, ecce, Mater ejus et fratres stabant foris, qu\u00e6r\u00e9ntes loqui ei. Dixit autem ei quidam: Ecce, mater tua et fratres tui foris stant, qu\u00e6r\u00e9ntes te. At ipse resp\u00f3ndens dic\u00e9nti sibi, ait: Qu\u00e6 est mater mea, et qui sunt fratres mei? Et ext\u00e9ndens manum in disc\u00edpulos suos, dixit: Ecce mater mea et fratres mei. Quic\u00famque enim f\u00e9cerit volunt\u00e1tem Patris mei, qui in c\u0153lis est: ipse meus frater et soror et mater est."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:47-48*\nMeditarei nos vossos mandamentos, que muito amo: levantarei as minhas m\u00e3os, cumprindo os vossos mandamentos, que, repito, muito amo.", 
            "*Ps 118:47; 118:48*\nMedit\u00e1bor in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi valde: et lev\u00e1bo manus meas ad mand\u00e1ta tua, qu\u00e6 dil\u00e9xi."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos estas h\u00f3stias de propicia\u00e7\u00e3o, Senhor, a fim de que pela vossa infinita miseric\u00f3rdia perdoeis os nossos pecados e governeis os nossos inconstantes cora\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, placati\u00f3nis off\u00e9rimus: ut et del\u00edcta nostra miser\u00e1tus abs\u00f3lvas, et nut\u00e1ntia corda tu d\u00edrigas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Casimiro, Confessor *\nSenhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Casimiri Confessoris *\nLaudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 5:2-4*\nOuvi a minha s\u00faplica: atendei ao clamor da minha prece, \u00f3 meu Rei e meu Deus; pois n\u00e3o cessarei de Vos invocar, Senhor.", 
            "*Ps 5:2-4*\nInt\u00e9llege clam\u00f3rem meum: int\u00e9nde voci orati\u00f3nis me\u00e6, Rex meus et Deus meus: qu\u00f3niam ad te or\u00e1bo, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que pela recep\u00e7\u00e3o do vosso Sacramento sejamos lavados das nossas faltas ocultas e livres das ciladas dos nossos inimigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tui, D\u00f3mine, percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti, et a nostris mund\u00e9mur occ\u00faltis, et ab h\u00f3stium liber\u00e9mur ins\u00eddiis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Casimiro, Confessor *\nFortalecidos com o alimento e com a bebida celestiais, Vos suplicamos humildemente, \u00f3 nosso Deus, que nos protejam as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Casimiri Confessoris *\nRef\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nDignai-Vos, Senhor, iluminar as nossas almas com o brilho do vosso divino esplendor, para que possamos ver o que devemos praticar e cumprir o que seja justo.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nV. Mentes nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, l\u00famine tu\u00e6 clarit\u00e1tis ill\u00fastra: ut vid\u00e9re p\u00f3ssimus, qu\u00e6 ag\u00e9nda sunt; et, qu\u00e6 recta sunt, agere vale\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
