[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-04-29", 
      "description": "A Missa de hoje pode ser representada em tr\u00edptico a mostrar-nos que S. Jos\u00e9 \u00e9 o protector escolhido para sua Igreja pela divina Provid\u00eancia. A Ep\u00edstola fala de Jos\u00e9 que no Antigo Testamento \u00e9 a figura de S. Jos\u00e9. Jacob ao morrer profetiza que seu filho Jos\u00e9 \u00abser\u00e1 o pastor e a for\u00e7a de Israel, e que o Omnipotente o cumular\u00e1 de b\u00ean\u00e7\u00e3os\u00bb. Jos\u00e9 foi estabelecido por Fara\u00f3 sobre toda a terra do Egipto, de sorte que a salva\u00e7\u00e3o de todos dependia dele. O povo clamou ao rei, implorando viveres, e ele lhes respondeu: \u00abIde a Jos\u00e9\u00bb. \u00abDeus me estabeleceu como pai do rei, e o senhor de toda a sua casa; elevou-me para salvar muitos povos\u00bb. \u00c9 o papel confiado por Deus a S. Jos\u00e9, em sua Igreja. O Evangelho, a Ora\u00e7\u00e3o e a Comunh\u00e3o, estabelecendo as rela\u00e7\u00f5es existentes entre a Trindade do c\u00e9u e a da terra, fazem sobressair todo o poder de S. Jos\u00e9. Maria, a esposa que o Esp\u00edrito Santo tornou fecunda, \u00e9 a M\u00e3e de Jesus, e, como Jos\u00e9 \u00e9 o esposo dessa m\u00e3e virgem, tem um direito sobre o bendito fruto do seu seio. O Pref\u00e1cio diz que ele se porta para com o Menino Deus como um Pai para com seu Filho. O Intr\u00f3ito, as Ora\u00e7\u00f5es, o Aleluia e o Ofert\u00f3rio nos mostram, em S. Jos\u00e9, o protector estabelecido pela divina Provid\u00eancia como Seu delegado junto do corpo m\u00edstico de Cristo, que \u00e9 a Igreja, para velar sobre ela no meio de todas as suas tribula\u00e7\u00f5es. \u00abLembrai-vos de n\u00f3s, \u00f3 S. Jos\u00e9\u00bb diz S. Bernardino de Sena, \u00abintercedei por n\u00f3s pelo sufr\u00e1gio de vossa ora\u00e7\u00e3o, junto d'Aquele que passou por vosso filho: ao mesmo tempo, tornai-nos prop\u00edcia vossa esposa a Virgem Sant\u00edssima\u00bb.\n\nComemora\u00e7\u00e3o S. Pedro de Verona, M\u00e1rtir.\n\nNascido em Verona, pelo ano 1205, de pais maniqueus, S. Pedro combateu, desde a inf\u00e2ncia, os hereges e entrou na Ordem dos Dominicanos. Conservou o corpo o corpo e a alma em t\u00e3o grande pureza, que jamais cometeu pecado mortal. L\u00ea-se na Bula de sua canoniza\u00e7\u00e3o: \u00abCacho de uvas escolhido na vinha da Igreja, encheu, com o seu suco generoso, o c\u00e1lice real. O galho do qual foi desprendido pelo ferro, era um dos mais aderentes ao cepo divino\u00bb. Era de tal modo inflamado pelo amor da sua f\u00e9, que desejava morrer por ela, e foi atendido: \u00abVivendo piedosamente no Cristo, era necess\u00e1rio que fosse perseguido\u00bb. Um \u00edmpio sic\u00e1rio, enviado pelos maniqueus, o assassinou no caminho de Coma a Mil\u00e3o, em 1252. Pe\u00e7amos a Deus, pelos m\u00e9ritos de S. Pedro, uma f\u00e9 t\u00e3o forte, que nos obtenha, depois de todas as adversidades desta vida, as alegrias da ressurrei\u00e7\u00e3o.\n", 
      "id": "tempora:Pasc2-3:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S. Jos\u00e9, Padroeiro da Santa Igreja e dos Moribundos"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 32:20-21*\nO Senhor \u00e9 o nosso aux\u00edlio e protec\u00e7\u00e3o: o nosso cora\u00e7\u00e3o sente n\u2019Ele toda a alegria: e no seu santo nome depositamos toda nossa esperan\u00e7a. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 79:2*\nV\u00f3s, que conduzis Jos\u00e9, como um pastor guia a ovelha, ouvi.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor \u00e9 o nosso aux\u00edlio e protec\u00e7\u00e3o: o nosso cora\u00e7\u00e3o sente n\u2019Ele toda a alegria: e no seu santo nome depositamos toda nossa esperan\u00e7a. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 32:20-21*\nAdj\u00fator et prot\u00e9ctor noster est D\u00f3minus: in eo l\u00e6t\u00e1bitur cor nostrum, et in n\u00f3mine sancto ejus sper\u00e1vimus, allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 79:2*\nQui regis Isra\u00ebl, int\u00e9nde: qui ded\u00facis, velut ovem, Joseph.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAdj\u00fator et prot\u00e9ctor noster est D\u00f3minus: in eo l\u00e6t\u00e1bitur cor nostrum, et in n\u00f3mine sancto ejus sper\u00e1vimus, allel\u00faja, allel\u00faja"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que por vossa inef\u00e1vel provid\u00eancia Vos dignastes escolher o B. Jos\u00e9 para esposo da vossa sant\u00edssima M\u00e3e, permiti, Vos imploramos, que, venerando-o n\u00f3s na terra, como nosso protector, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar a sua intercess\u00e3o nos c\u00e9us.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui ineff\u00e1bili provid\u00e9ntia be\u00e1tum Joseph sanct\u00edssim\u00e6 Genetr\u00edcis tu\u00e6 sponsum el\u00edgere dign\u00e1tus es: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quem protect\u00f3rem vener\u00e1mur in terris, intercess\u00f3rem hab\u00e9re mere\u00e1mur in c\u0153lis:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Pedro de Verona, M\u00e1rtir *\nVos suplicamos, \u00f3 Deus, omnipotente, permiti que imitemos com conveniente devo\u00e7\u00e3o a f\u00e9 do B. Pedro, vosso M\u00e1rtir, que pela manifesta\u00e7\u00e3o desta mesma f\u00e9 mereceu alcan\u00e7ar a palma do mart\u00edrio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Petri Martyris *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut be\u00e1ti Petri M\u00e1rtyris tui fidem c\u00f3ngrua devoti\u00f3ne sect\u00e9mur; qui, pro ej\u00fasdem f\u00eddei dilatati\u00f3ne, mart\u00fdrii palmam m\u00e9ruit obtin\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro G\u00e9nesis.\n*Gn 49:22-26*\nO meu filho Jos\u00e9 cresceu em gl\u00f3ria; Seu poder vai-se desenvolvendo sempre. At\u00e9 as donzelas subiram \u00e0 muralha para o verem. Antes da sua grandeza, os seus irm\u00e3os moveram-lhe ins\u00eddias, suscitaram rixas e, na sua inveja, at\u00e9 lhe arrojaram dardos; por\u00e9m, o seu arco retesado permaneceu sempre forte, e as cadeias, que prendiam os seus bra\u00e7os e, as suas m\u00e3os, foram partidas pela m\u00e3o do Deus poderoso de Jacob. De modo que Ele saiu desta situa\u00e7\u00e3o para ser o pastor dum povo e o sustent\u00e1culo de Israel. \u00d3 meu filho, o Deus de teu pai ser\u00e1 o teu protector; o Omnipotente encher-te-\u00e1 com suas excelsas b\u00ean\u00e7\u00e3os; a terra que habitas ser\u00e1 regada pelas torrentes que procedem da profundeza do abysmo das \u00e1guas, por virtude dessa b\u00ean\u00e7\u00e3o; e ser\u00e1s ainda aben\u00e7oado com a fecundidade maternal. As b\u00ean\u00e7\u00e3os, que sobre ti lan\u00e7a teu pai, excedem as que ele recebeu de seus antepassados; e permanecer\u00e3o em ti at\u00e9 que se cumpram os desejos das colinas eternas. Que estas b\u00ean\u00e7\u00e3os recaiam na fronte de Jos\u00e9, que \u00e9 como que um Nazareno (Pr\u00edncipe) no meio de seus irm\u00e3os.", 
            "L\u00e9ctio libri G\u00e9nesis\n*Gen 49:22-26*\nF\u00edlius accr\u00e9scens Joseph, f\u00edlius accr\u00e9scens, et dec\u00f3rus asp\u00e9ctu: f\u00edli\u00e6 discurr\u00e9runt super murum. Sed exasperav\u00e9runt eum, et jurg\u00e1ti sunt, invider\u00fantque illi hab\u00e9ntes j\u00e1cula. Sedit in forti arcus ejus, et dissol\u00fata sunt v\u00edncula brachi\u00f3rum et m\u00e1nuum ill\u00edus per manus pot\u00e9ntis Jacob: inde pastor egr\u00e9ssus est, lapis Isra\u00ebl. Deus patris tui erit adj\u00fator tuus, et Omn\u00edpotens bened\u00edcet tibi benedicti\u00f3nibus c\u0153li d\u00e9super, benedicti\u00f3nibus ab\u00fdssi jac\u00e9ntis de\u00f3rsum, benedicti\u00f3nibus \u00faberum et vulv\u00e6. Benedicti\u00f3nes patris tui confort\u00e1t\u00e6 sunt benedicti\u00f3nibus patrum ejus, donec ven\u00edret Desid\u00e9rium c\u00f3llium \u00e6tern\u00f3rum: fiant in c\u00e1pite Joseph, et in v\u00e9rtice Nazar\u01fdi inter fratres suos."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\nV. De qualquer tribula\u00e7\u00e3o que clamem a mim, ouvir-lhes-ei, serei sempre o seu protector. Aleluia.\nV. Fazei, \u00f3 Jos\u00e9, que sigamos uma vida inocente e que seja ela sempre amparada com o vosso patroc\u00ednio. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\nDe quac\u00famque tribulati\u00f3ne clam\u00e1verint ad me, ex\u00e1udiam eos, et ero prot\u00e9ctor e\u00f3rum semper. Allel\u00faja.\nV. Fac nos inn\u00f3cuam, Joseph, dec\u00farrere vitam: sitque tuo semper tuta patroc\u00ednio. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 3:21-23*\nNaquele tempo, aconteceu que, havendo sido baptizado todo o povo, veio tamb\u00e9m Jesus receber o baptismo; e, tendo sido baptizado, enquanto orava, abriu-se o c\u00e9u e o Esp\u00edrito Santo desceu sobre Ele em forma corporal, como de uma pomba, ouvindo-se uma voz, vinda do c\u00e9u, que dizia: \u00abSois o meu filho muito amado em quem pus todas minhas complac\u00eancias!\u00bb. Jesus come\u00e7ava ent\u00e3o a contar cerca de trinta anos, sendo considerado como filho de Jos\u00e9.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 3:21-23*\nIn illo t\u00e9mpore: Factum est autem, cum baptizar\u00e9tur omnis p\u00f3pulus, et Jesu baptiz\u00e1to et or\u00e1nte, ap\u00e9rtum est c\u0153lum: et desc\u00e9ndit Sp\u00edritus Sanctus corpor\u00e1li sp\u00e9cie sicut col\u00famba in ipsum: et vox de c\u0153lo facta est: Tu es F\u00edlius meus dil\u00e9ctus, in te compl\u00e1cui mihi. Et ipse Jesus erat inc\u00edpiens quasi ann\u00f3rum trig\u00ednta, ut putab\u00e1tur, f\u00edlius Joseph."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 147:12-13*\nJerusal\u00e9m, louva o Senhor, pois foi Ele quem consolidou as tuas portas; foi Ele quem aben\u00e7oou os teus filhos. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Ps 147:12; 147:13*\nLauda, Jer\u00fasalem, D\u00f3minum: qu\u00f3niam confort\u00e1vit seras port\u00e1rum tu\u00e1rum, bened\u00edxit f\u00edliis tuis in te, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos com o patroc\u00ednio do esposo da vossa Sant\u00edssima M\u00e3e, suplicamos \u00e0 vossa clem\u00eancia, Senhor, que nos fa\u00e7ais desdenhar as coisas terrenas e com caridade perfeita amar-Vos a V\u00f3s, que sois o verdadeiro Deus.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Sanct\u00edssim\u00e6 Genetr\u00edcis tu\u00e6 sponsi patroc\u00ednio suff\u00falti, rog\u00e1mus, D\u00f3mine, clem\u00e9ntiam tuam: ut corda nostra f\u00e1cias terr\u00e9na cuncta desp\u00edcere, ac te verum Deum perf\u00e9cta carit\u00e1te dil\u00edgere:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Pedro de Verona, M\u00e1rtir *\nDignai-Vos, Senhor, pela intercess\u00e3o do B. Pedro, vosso M\u00e1rtir, ouvir clementemente as preces que Vos dirigimos, e acolhei sob a vossa protec\u00e7\u00e3o os defensores da f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Petri Martyris *\nPreces, quas tibi, D\u00f3mine, off\u00e9rimus, interced\u00e9nte be\u00e1to Petro M\u00e1rtyre tuo, clem\u00e9nter int\u00e9nde: et propugnat\u00f3res f\u00eddei sub tua protecti\u00f3ne cust\u00f3di.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do S. Jos\u00e9*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus: e na festividade do bem-aventurado Jos\u00e9 devemos proclamar, como conv\u00e9m, as vossas grandezas, bendizer-Vos e louvar-Vos. \u00c9 ele o homem justo, que destinastes para esposo da Virgem M\u00e3e de Deus; \u00e9 ele o servo fiel e prudente, que colocastes na Sagrada Fam\u00edlia, a fim de que guardasse, como se fora pai, o vosso Filho Unig\u00e9nito, Jesus Cristo, nosso Senhor, concebido por opera\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo; pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades se prostram reverentes, os C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes. Dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que as nossas vozes se unam \u00e0s deles, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de S. Joseph*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Venerati\u00f3ne* be\u00e1ti Joseph d\u00e9bitis magnific\u00e1re pr\u00e6c\u00f3niis, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qui et vir justus, a te De\u00edpar\u00e6 V\u00edrgini Sponsus est datus: et fid\u00e9lis servus ac prudens, super Fam\u00edliam tuam est constit\u00fatus: ut Unig\u00e9nitum tuum, Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9ptum, paterna vice custod\u00edret, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 1:16*\nJacob gerou Jos\u00e9, esposo de Maria, de quem nasceu Jesus, que se chama Cristo.(T. P. Aleluia.)", 
            "*Matt 1:16*\nJacob autem g\u00e9nuit Joseph, virum Mar\u00ed\u00e6, de qua natus est Jesus, qui voc\u00e1tur Christus, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s reparado as nossas for\u00e7as na pr\u00f3pria fonte do dom divino, Vos suplicamos, Senhor, nosso Deus, que nos fa\u00e7ais gozar o patroc\u00ednio do B. Jos\u00e9, tornando-nos participantes da gl\u00f3ria celestial, em virtude dos seus m\u00e9ritos e da sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Div\u00edni m\u00faneris fonte ref\u00e9cti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut nos facis be\u00e1ti Joseph protecti\u00f3ne gaud\u00e9re; ita, ejus m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne, c\u0153l\u00e9stis gl\u00f3ri\u00e6 f\u00e1cias esse part\u00edcipes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Pedro de Verona, M\u00e1rtir *\nQue os vossos fi\u00e9is, Senhor, sejam amparados com os sacramentos que recebemos, e que pela intercess\u00e3o do B. Pedro, vosso M\u00e1rtir, sejam protegidos contra todos os ataques do inimigo.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Petri Martyris *\nFid\u00e9les tuos, D\u00f3mine, cust\u00f3diant sacram\u00e9nta, qu\u00e6 s\u00fampsimus: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Petro M\u00e1rtyre tuo, contra omnes adv\u00e9rsos tue\u00e1ntur inc\u00farsus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
