[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-11-22", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent24-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "24 Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Jr 29:11-12; 29:14*\nDisse o Senhor: tenho pensamentos de paz e n\u00e3o de ira: invocar-me-eis e ouvir-vos-ei; e farei regressar de todos os pa\u00edses os vossos cativos.\n*Sl 84:2*\nAben\u00e7oastes, Senhor, a vossa terra e livrastes Jacob do cativeiro.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDisse o Senhor: tenho pensamentos de paz e n\u00e3o de ira: invocar-me-eis e ouvir-vos-ei; e farei regressar de todos os pa\u00edses os vossos cativos.", 
            "*Jer 29:11; 29:12; 29:14*\nDicit D\u00f3minus: Ego c\u00f3gito cogitati\u00f3nes pacis, et non afflicti\u00f3nis: invoc\u00e1bitis me, et ego ex\u00e1udiam vos: et red\u00facam captivit\u00e1tem vestram de cunctis locis.\n*Ps 84:2*\nBenedix\u00edsti, D\u00f3mine, terram tuam: avert\u00edsti captivit\u00e1tem Jacob.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDicit D\u00f3minus: Ego c\u00f3gito cogitati\u00f3nes pacis, et non afflicti\u00f3nis: invoc\u00e1bitis me, et ego ex\u00e1udiam vos: et red\u00facam captivit\u00e1tem vestram de cunctis locis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Despertai, Senhor, Vos imploramos, a vontade dos vossos fi\u00e9is, para que, procurando com mais fervor o fruto das obras divinas, alcancem da vossa miseric\u00f3rdia os melhores rem\u00e9dios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Excita, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tu\u00f3rum fid\u00e9lium volunt\u00e1tes: ut, div\u00edni \u00f3peris fructum prop\u00e9nsius exsequ\u00e9ntes; piet\u00e1tis tu\u00e6 rem\u00e9dia maj\u00f3ra perc\u00edpiant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Colossenses.\n*Col 1:9-14*\nMeus irm\u00e3os: N\u00e3o cessamos de orar a Deus por v\u00f3s e de pedir-Lhe que vos conceda o verdadeiro conhecimento da sua vontade em toda a plenitude da sabedoria e da intelig\u00eancia espiritual, para que tenhais uma conduta digna de Deus, agradando-Lhe em todas as cousas, dando frutos em todas as esp\u00e9cies de boas obras e progredindo no conhecimento de Deus. Que sejais fortificados com o poder da gl\u00f3ria de Deus para suportardes tudo com paci\u00eancia, longanimidade e alegria, dando gra\u00e7as a Deus Pai, que nos tornou dignos de tomar parte na heran\u00e7a dos Santos na luz e nos livrou do poder das trevas, para nos transportarmos ao reino do seu amant\u00edssimo Filho, em quem alcan\u00e7\u00e1mos pelo seu Sangue a Reden\u00e7\u00e3o e a remiss\u00e3o dos pecados.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Coloss\u00e9nses\n*Col 1:9-14*\nFratres: Non cess\u00e1mus pro vobis or\u00e1ntes et postul\u00e1ntes, ut imple\u00e1mini agniti\u00f3ne volunt\u00e1tis Dei, in omni sapi\u00e9ntia et intell\u00e9ctu spirit\u00e1li: ut ambul\u00e9tis digne Deo per \u00f3mnia plac\u00e9ntes: in omni \u00f3pere bono fructific\u00e1ntes, et cresc\u00e9ntes in scientia Dei: in omni virt\u00fate confort\u00e1ti sec\u00fandum pot\u00e9ntiam clarit\u00e1tis ejus in omni pati\u00e9ntia, et longanimit\u00e1te cum g\u00e1udio, gr\u00e1tias agentes Deo Patri, qui dignos nos fecit in partem sortis sanct\u00f3rum in l\u00famine: qui er\u00edpuit nos de potest\u00e1te tenebr\u00e1rum, et tr\u00e1nstulit in regnum F\u00edlii dilecti\u00f3nis su\u00e6, in quo hab\u00e9mus redempti\u00f3nem per s\u00e1nguinem ejus, remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 43:8-9*\nLivrastes-nos, Senhor, daqueles que nos afligiam: e confundistes os que nos odiavam.\nV. Glorificar-nos-emos constantemente em Deus e louvaremos eternamente o vosso nome. Aleluia, aleluia.\n*Sl 129:1-2*\nDo fundo do abysmo Vos invoquei, Senhor: escutai a minha ora\u00e7\u00e3o. Aleluia.\nAlleluia.", 
            "*Ps 43:8-9*\nLiber\u00e1sti nos, D\u00f3mine, ex afflig\u00e9ntibus nos: et eos, qui nos od\u00e9runt, confud\u00edsti.\nV. In Deo laud\u00e1bimur tota die, et in n\u00f3mine tuo confit\u00e9bimur in s\u01fdcula. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 129:1-2*\nDe prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine: D\u00f3mine, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 24:15-35*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: Quando virdes a abomina\u00e7\u00e3o da desola\u00e7\u00e3o, anunciada pelo Profeta Daniel, reinando no lugar santo, que aquele que l\u00ea entenda: Ent\u00e3o, aqueles que est\u00e3o na Judeia fujam para as montanhas; aquele que se achar em cima do telhado n\u00e3o des\u00e7a para ir buscar qualquer cousa a casa; e aquele que estiver nos campos n\u00e3o volte a casa para procurar algum vestido. Ai das mulheres que estiverem prestes a ser m\u00e3es: ou a amamentar seus filhos nesses dias! Rogai ao Senhor que a vossa fuga n\u00e3o seja nem no Inverno, nem ao s\u00e1bado; pois a afli\u00e7\u00e3o ser\u00e1 t\u00e3o grande que n\u00e3o houve cousa semelhante desde o princ\u00edpio do mundo at\u00e9 ao presente, como n\u00e3o haver\u00e1 nunca mais; e, se esses dias n\u00e3o fossem abreviados (e s\u00ea-lo-\u00e3o em aten\u00e7\u00e3o aos escolhidos), ningu\u00e9m seria salvo. Ent\u00e3o, se algu\u00e9m vos disser: \u00abO Cristo est\u00e1 aqui, ou est\u00e1 acol\u00e1\u00bb, n\u00e3o acrediteis; pois aparecer\u00e3o falsos cristos e falsos profetas, que praticar\u00e3o grandes maravilhas e prod\u00edgios at\u00e9 mesmo seduzirem (se tal fora poss\u00edvel) os pr\u00f3prios escolhidos. Eu vo-lo anuncio, desde j\u00e1. Se, pois, vos disserem: \u00abEi-l\u2019O est\u00e1 no deserto\u00bb, n\u00e3o saiais; ou se vos disserem: \u00abEi-l\u2019O aqui, no lugar mais retirado de casa\u00bb, n\u00e3o acrediteis tamb\u00e9m; pois, assim como o rel\u00e2mpago parte do Oriente e brilha at\u00e9 ao Ocidente, assim ser\u00e1 tamb\u00e9m a vinda do Filho do homem. Em qualquer lugar em que estiver o cad\u00e1ver a\u00ed se reunir\u00e3o as \u00e1guias. Imediatamente ap\u00f3s a tribula\u00e7\u00e3o destes dias o sol se obscurecer\u00e1, a lua n\u00e3o projectar\u00e1 luz, as estrelas cair\u00e3o do c\u00e9u e os poderes dos c\u00e9us ser\u00e3o abalados. E aparecer\u00e1 no c\u00e9u o sinal do Filho do homem, e todas as tribos da terra se lamentar\u00e3o: e ver\u00e3o o Filho do homem sobre as nuvens do c\u00e9u, revestido de grande poder e majestade! Ele enviar\u00e1 os seus Anjos, que far\u00e3o retinir a trombeta em som estridente, e logo convocar\u00e3o os escolhidos dos quatro ventos, desde uma extremidade dos c\u00e9us at\u00e9 \u00e0 outra! Compreendei isto por esta par\u00e1bola, tirada da figueira: \u00abQuando os seus ramos est\u00e3o tenros e as folhas come\u00e7am a despontar, conheceis que est\u00e1 pr\u00f3ximo o estio; assim tamb\u00e9m, quando virdes todas estas cousas, sabereis que o Filho do homem est\u00e1 pr\u00f3ximo, que est\u00e1 \u00e0 porta\u00bb. Em verdade vos digo: \u00abEsta gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o passar\u00e1 sem que isto aconte\u00e7a. Passar\u00e3o o c\u00e9u e a terra; mas as minhas palavras n\u00e3o passar\u00e3o!\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 24:15-35*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Cum vid\u00e9ritis abominati\u00f3nem desolati\u00f3nis, qu\u00e6 dicta est a Dani\u00e9le Proph\u00e9ta, stantem in loco sancto: qui legit, int\u00e9lligat: tunc qui in Jud\u01fda sunt, f\u00fagiant ad montes: et qui in tecto, non desc\u00e9ndat t\u00f3llere \u00e1liquid de domo sua: et qui in agro, non revert\u00e1tur t\u00f3llere t\u00fanicam suam. V\u00e6 autem pr\u00e6gn\u00e1ntibus et nutri\u00e9ntibus in illis di\u00e9bus. Or\u00e1te autem, ut non fiat fuga vestra in h\u00edeme vel s\u00e1bbato. Erit enim tunc tribul\u00e1tio magna, qualis non fuit ab in\u00edtio mundi usque modo, neque fiet. Et nisi brevi\u00e1ti fu\u00edssent dies illi, non f\u00ederet salva omnis caro: sed propter el\u00e9ctos breviab\u00fantur dies illi. Tunc si quis vobis d\u00edxerit: Ecce, hic est Christus, aut illic: nol\u00edte cr\u00e9dere. Surgent enim pseudochr\u00edsti et pseudoproph\u00e9t\u00e6, et dabunt signa magna et prod\u00edgia, ita ut in err\u00f3rem induc\u00e1ntur - si f\u00ederi potest - \u00e9tiam el\u00e9cti. Ecce, pr\u00e6d\u00edxi vobis. Si ergo d\u00edxerint vobis: Ecce, in des\u00e9rto est, nol\u00edte ex\u00edre: ecce, in penetr\u00e1libus, nol\u00edte cr\u00e9dere. Sicut enim fulgur exit ab Ori\u00e9nte et paret usque in Occid\u00e9ntem: ita erit et adv\u00e9ntus F\u00edlii h\u00f3minis. Ubic\u00famque f\u00faerit corpus, illic congregab\u00fantur et \u00e1quil\u00e6. Statim autem post tribulati\u00f3nem di\u00e9rum ill\u00f3rum sol obscur\u00e1bitur, et luna non dabit lumen suum, et stell\u00e6 cadent de c\u00e6lo, et virt\u00fates c\u0153l\u00f3rum commoveb\u00fantur: et tunc par\u00e9bit signum F\u00edlii h\u00f3minis in c\u0153lo: et tunc plangent omnes tribus terr\u00e6: et vid\u00e9bunt F\u00edlium h\u00f3minis veni\u00e9ntem in n\u00fabibus c\u00e6li cum virt\u00fate multa et majest\u00e1te. Et mittet Angelos suos cum tuba et voce magna: et congreg\u00e1bunt el\u00e9ctos ejus a qu\u00e1tuor ventis, a summis c\u0153l\u00f3rum usque ad t\u00e9rminos e\u00f3rum. Ab \u00e1rbore autem fici d\u00edscite par\u00e1bolam: Cum jam ramus ejus tener f\u00faerit et f\u00f3lia nata, scitis, quia prope est \u00e6stas: ita et vos cum vid\u00e9ritis h\u00e6c \u00f3mnia, scit\u00f3te, quia prope est in j\u00e1nuis. Amen, dico vobis, quia non pr\u00e6ter\u00edbit gener\u00e1tio h\u00e6c, donec \u00f3mnia h\u00e6c fiant. C\u0153lum et terra trans\u00edbunt, verba autem mea non pr\u00e6ter\u00edbunt."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 129:1-2*\nDas profundezas dos abysmos Vos invoquei, Senhor; escutai, Senhor, a minha voz: das profundezas dos abysmos Vos invoquei.", 
            "*Ps 129:1-2*\nDe prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine: D\u00f3mine, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam: de prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sede prop\u00edcio, Senhor, \u00e0s nossas s\u00faplicas, e, depois de haverdes recebido as ofertas e as ora\u00e7\u00f5es do vosso povo, convertei a V\u00f3s os nossos cora\u00e7\u00f5es, a fim de que, sendo livres das cobi\u00e7as deste mundo, n\u00e3o tenhamos outra aspira\u00e7\u00e3o sen\u00e3o a dos bens do c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "Prop\u00edtius esto, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris: et, p\u00f3puli tui oblati\u00f3nibus precib\u00fasque susc\u00e9ptis, \u00f3mnium nostrum ad te corda conv\u00e9rte; ut, a terrenis cupidit\u00e1tibus liber\u00e1ti, ad c\u0153l\u00e9stia desid\u00e9ria transe\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mc 11:24*\nNa verdade vos digo: \u00abTudo o que pedirdes nas vossas ora\u00e7\u00f5es, acreditai que o recebereis; e far-se-\u00e1 como pedirdes\u00bb.", 
            "*Marc 11:24*\nAmen, dico vobis, quidquid or\u00e1ntes p\u00e9titis, cr\u00e9dite, quia accipi\u00e9tis, et fiet vobis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos suplicamos, que pela virtude destes sacramentos, que recebemos, tudo quanto houver de vicioso na nossa alma seja curado pelo efeito deste rem\u00e9dio divino.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut per h\u00e6c sacram\u00e9nta qu\u00e6 s\u00fampsimus, quidquid in nostra mente viti\u00f3sum est, ipsorum medicati\u00f3nis dono cur\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
