[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Pedro", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-05-21", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc5-4:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ascens\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Acts 1:11*\nVar\u00f5es galileus, porque estais a olhar, admirados, para o c\u00e9u? Aleluia! Como O vistes subir para o c\u00e9u, assim Ele vir\u00e1: aleluia, aleluia, aleluia.\n*Sl 46:2*\nTodos os povos, batei palmas com j\u00fabilo: aclamai Deus com vossos hinos de alegria!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVar\u00f5es galileus, porque estais a olhar, admirados, para o c\u00e9u? Aleluia! Como O vistes subir para o c\u00e9u, assim Ele vir\u00e1: aleluia, aleluia, aleluia.", 
            "*Acta 1:11.*\nViri Galil\u01fdi, quid admir\u00e1mini aspici\u00e9ntes in c\u0153lum? allel\u00faja: quem\u00e1dmodum vid\u00edstis eum ascend\u00e9ntem in c\u0153lum, ita v\u00e9niet, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 46:2*\nOmnes gentes, pl\u00e1udite m\u00e1nibus: jubil\u00e1te Deo in voce exsultati\u00f3nis.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nViri Galil\u01fdi, quid admir\u00e1mini aspici\u00e9ntes in c\u0153lum? allel\u00faja: quem\u00e1dmodum vid\u00edstis eum ascend\u00e9ntem in c\u0153lum, ita v\u00e9niet, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, assim como acreditamos que o vosso Filho Unig\u00e9nito, nosso Redentor, subiu aos c\u00e9us neste dia, assim tamb\u00e9m, Vos suplicamos, tenhamos a nossa morada em esp\u00edrito l\u00e1 no c\u00e9u.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui hodi\u00e9rna die Unig\u00e9nitum tuum, Redempt\u00f3rem nostrum, ad c\u0153los ascend\u00edsse cr\u00e9dimus; ipsi quoque mente in c\u0153l\u00e9stibus habit\u00e9mus.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 1:1-11*\nJ\u00e1 vos narrei no meu primeiro livro, \u00f3 Te\u00f3filo, tudo quanto Jesus fez e ensinou, at\u00e9 ao dia em que, ap\u00f3s ter dado as suas instru\u00e7\u00f5es pelo Esp\u00edrito Santo aos Ap\u00f3stolos, que Ele escolhera, subiu aos c\u00e9us. A estes, tamb\u00e9m, depois da sua paix\u00e3o, se apresentou vivo com muitas e infal\u00edveis provas, aparecendo-lhes durante quarenta dias, e falando-lhes do reino de Deus. Em uma vez, comendo com eles \u00e0 mesa, ordenou-lhes que se n\u00e3o afastassem de Jerusal\u00e9m, mas que esperassem a realiza\u00e7\u00e3o da promessa do Pai, \u00abque ouvistes (disse Ele) da minha boca; pois Jo\u00e3o baptizou na \u00e1gua, mas v\u00f3s sereis baptizados com o Esp\u00edrito Santo, pisados n\u00e3o muitos dias\u00bb. Ent\u00e3o, aqueles que estavam reunidos perguntaram: \u00abSenhor, ser\u00e1 nessa ocasi\u00e3o que restaurareis o reino de Israel?\u00bb. Ele respondeu: \u00abN\u00e3o vos \u00e9 dado conhecerdes nem os tempos, nem os momentos que o Pai fixou com sua autoridade; mas recebereis a virtude do Esp\u00edrito Santo, que descer\u00e1 sobre v\u00f3s, e vos tornareis meus testemunhos em Jerusal\u00e9m, na Judeia, na Samaria e at\u00e9 aos confins do mundo\u00bb. Havendo dito isto, elevou-se ao alto na sua presen\u00e7a, envolvendo-O uma nuvem, que O escondeu a seus olhos. E, como contemplassem atentamente o c\u00e9u, para onde Jesus se elevara, apareceram ao p\u00e9 deles dois homens, vestidos de branco, que lhes disseram: \u00abVar\u00f5es galileus, porque estais admirados a olhar para o c\u00e9u? Este Jesus, que se elevou ao c\u00e9u no meio de v\u00f3s, de l\u00e1 vir\u00e1 da mesma maneira que O vistes elevar-se\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apost\u00f3lorum.\n*Act 1:1-11*\nPrimum quidem serm\u00f3nem feci de \u00f3mnibus, o The\u00f3phile, qu\u00e6 c\u0153pit Jesus facere et doc\u00e9re usque in diem, qua, pr\u00e6c\u00edpiens Ap\u00f3stolis per Sp\u00edritum Sanctum, quos el\u00e9git, ass\u00famptus est: quibus et pr\u01fdbuit se\u00edpsum vivum post passi\u00f3nem suam in multas argum\u00e9ntis, per dies quadrag\u00ednta app\u00e1rens eis et loquens de regno Dei. Et conv\u00e9scens, pr\u00e6c\u00e9pit eis, ab Jeros\u00f3lymis ne disc\u00e9derent, sed exspect\u00e1rent promissi\u00f3nem Patris, quam aud\u00edstis  -inquit - per os meum: quia Jo\u00e1nnes quidem baptiz\u00e1vit aqua, vos autem baptizab\u00edmini Sp\u00edritu Sancto non post multos hos dies. Igitur qui conv\u00e9nerant, interrog\u00e1bant eum, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, si in t\u00e9mpore hoc rest\u00edtues regnum Isra\u00ebl? Dixit autem eis: Non est vestrum nosse t\u00e9mpora vel mom\u00e9nta, qu\u00e6 Pater p\u00f3suit in sua potest\u00e1te: sed accipi\u00e9tis virt\u00fatem superveni\u00e9ntis Sp\u00edritus Sancti in vos, et \u00e9ritis mihi testes in Jer\u00fasalem et in omni Jud\u01fda et Samar\u00eda et usque ad \u00faltimum terr\u00e6. Et cum h\u00e6c dix\u00edsset, vid\u00e9ntibus illis, elev\u00e1tus est, et nubes susc\u00e9pit eum ab \u00f3culis e\u00f3rum. Cumque intuer\u00e9tur in c\u0153lum e\u00fantem illum, ecce, duo viri astit\u00e9runt juxta illos in v\u00e9stibus albis, qui et dix\u00e9runt: Viri Galil\u01fdi, quid statis aspici\u00e9ntes in c\u0153lum? Hic Jesus, qui ass\u00famptus est a vobis in c\u0153lum, sic v\u00e9niet, quem\u00e1dmodum vid\u00edstis eum e\u00fantem in c\u0153lum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 46:6*\nSubiu Deus ao c\u00e9u no meio de aclama\u00e7\u00f5es de j\u00fabilo: o Senhor subiu ao som da trombeta.\nAleluia.\n*Sl 67:18-19*\nO Senhor do Sinai entrou no seu santu\u00e1rio; e, subindo \u00abao alto\u00bb, levou consigo os cativos. Aleluia", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 46:6.*\nAsc\u00e9ndit Deus in jubilati\u00f3ne, et D\u00f3minus in voce tub\u00e6. Allel\u00faja.\n*Ps 67:18-19.*\nV. D\u00f3minus in Sina in sancto, asc\u00e9ndens in altum, capt\u00edvam duxit captivit\u00e1tem. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 16:14-20*\nNaquele tempo, estando \u00e0 mesa os Onze disc\u00edpulos, apareceu-lhes Jesus e repreendeu-os por causa da sua incredulidade e dureza de cora\u00e7\u00e3o; pois n\u00e3o tinham acreditado naqueles que j\u00e1 haviam visto Jesus depois da Ressurrei\u00e7\u00e3o. E disse-lhes: \u00abIde por todo o mundo e pregai o Evangelho a todas as criaturas. Quem acreditar e for baptizado ser\u00e1 salvo; e quem n\u00e3o acreditar, ser\u00e1 condenado. Eis os prod\u00edgios que operar\u00e3o aqueles que tiverem acreditado: Em meu nome expulsar\u00e3o os dem\u00f3nios; falar\u00e3o novas l\u00ednguas; dominar\u00e3o as serpentes; se tomarem alguma bebida mort\u00edfera, nenhum mal lhes acontecer\u00e1; e impor\u00e3o as m\u00e3os sobre os enfermos e cur\u00e1-los-\u00e3o\u00bb. Ent\u00e3o o Senhor Jesus, depois de haver assim falado, subiu ao c\u00e9u, onde est\u00e1 assentado \u00e0 direita de Deus. E eles partiram e pregaram em todos os lugares, cooperando o Senhor com eles e confirmando as suas palavras com milagres, que as acompanhavam.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum.\n*Marc 16:14-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Recumb\u00e9ntibus \u00fandecim disc\u00edpulis, app\u00e1ruit illis Jesus: et exprobr\u00e1vit incredulit\u00e1tem e\u00f3rum et dur\u00edtiam cordis: quia iis, qui v\u00edderant eum resurrex\u00edsse, non credid\u00e9runt. Et dixit eis: E\u00fantes in mundum univ\u00e9rsum, pr\u00e6dic\u00e1te Evang\u00e9lium omni creat\u00far\u00e6. Qui cred\u00edderit et baptiz\u00e1tus f\u00faerit, salvus erit: qui vero non cred\u00edderit, condemn\u00e1bitur. Signa autem eos, qui cred\u00edderint, h\u00e6c sequ\u00e9ntur: In n\u00f3mine meo d\u00e6m\u00f3nia ej\u00edcient: linguis loquantur novis: serpentes tollent: et si mort\u00edferum quid b\u00edberint, non eis noc\u00e9bit: super \u00e6gros manus imp\u00f3nent, et bene hab\u00e9bunt. Et D\u00f3minus quidem Jesus, postquam loc\u00fatus est eis, ass\u00famptus est in c\u0153lum, et sedet a dextris Dei. Illi autem prof\u00e9cti, pr\u00e6dicav\u00e9runt ub\u00edque, D\u00f3mino cooper\u00e1nte et serm\u00f3nem confirm\u00e1nte, sequ\u00e9ntibus signis.\n*Dicto Evangelio exstinguitur Cereus paschalis, nec ulterius accenditur, nisi in Sabbato Pentecostes ad benedictionem Fontis.*"
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 46:6*\nSubiu Deus no meio de aclama\u00e7\u00f5es jubilosas: o Senhor elevou-se ao som da trombeta, aleluia.", 
            "*Ps 46:6.*\nAsc\u00e9ndit Deus in jubilati\u00f3ne, et D\u00f3minus in voce tub\u00e6, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, os dons que Vos oferecemos em mem\u00f3ria da gloriosa Ascens\u00e3o de vosso Filho e concedei-nos benigno que sejamos livres dos perigos presentes e alcancemos a vida eterna.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 pro F\u00edlii tui glori\u00f3sa censi\u00f3ne def\u00e9rimus: et conc\u00e9de prop\u00edtius; ut a pr\u00e6s\u00e9ntibus per\u00edculis liber\u00e9mur, et ad vitam per veni\u00e1mus \u00e6t\u00e9rnam.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 67:33-34*\nCantai louvores ao Senhor, que sobe no Oriente ao mais alto dos c\u00e9us, aleluia.", 
            "*Ps 67:33-34*\nPs\u00e1llite D\u00f3mino, qui asc\u00e9ndit super c\u0153los c\u0153l\u00f3rum ad Ori\u00e9ntem, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e misericordioso, Vos suplicamos, permiti que sejamos participantes dos efeitos invis\u00edveis dos myst\u00e9rios em que visivelmente tom\u00e1mos parte.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus: ut, qu\u00e6 visib\u00edlibus myst\u00e9riis sum\u00e9nda perc\u00e9pimus, invis\u00edbili consequ\u00e1mur eff\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
