[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-01-11", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:C10b:4:w", 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "2\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Vultum tuum"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:13 44:15-16.*\nTodos os poderosos da terra imploram o vosso olhar; as virgens ser\u00e3o introduzidas perante o Rei ap\u00f3s ela: e as suas companheiras ser\u00e3o apresentadas ao Rei, em transportes de alegria e de j\u00fabilo.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nTodos os poderosos da terra imploram o vosso olhar; as virgens ser\u00e3o introduzidas perante o Rei ap\u00f3s ela: e as suas companheiras ser\u00e3o apresentadas ao Rei, em transportes de alegria e de j\u00fabilo.", 
            "*Ps 44:13; 44:15; 44:16*\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e1ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, pela Virgindade fecunda da B. V. Maria concedestes ao g\u00e9nero humano o pr\u00e9mio da salva\u00e7\u00e3o eterna, fazei, Vos imploramos, que gozemos os efeitos da intercess\u00e3o daquela pela qual fomos julgados dignos de receber o autor da vida, N. S. Jesus Cristo, vosso Filho:\nQue convosco vive...", 
            "Deus, qui sal\u00fatis \u00e6t\u00e9rn\u00e6, be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 virginit\u00e1te f\u0153c\u00fanda, hum\u00e1no generi pr\u00e6mia pr\u00e6stit\u00edsti: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ut ipsam pro nobis interc\u00e9dere senti\u00e1mus, per quam mer\u00faimus auct\u00f3rem vit\u00e6 susc\u00edpere, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, F\u00edlium tuum:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tito.\n*Titus 3:4-7*\nCar\u00edssimo: A bondade e o amor de Deus, nosso Salvador, se manifestaram. Ele salvou-nos, n\u00e3o por causa das obras de justi\u00e7a que houv\u00e9ssemos praticado, mas pela sua miseric\u00f3rdia, lavando-nos em um banho de regenera\u00e7\u00e3o e de renova\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo, que lan\u00e7ou copiosamente sobre n\u00f3s por Jesus Cristo, nosso Salvador, a fim de que, justificados pela sua gra\u00e7a, nos tornemos herdeiros da vida eterna, segundo a esperan\u00e7a que depositamos em Jesus Cristo, nosso Senhor.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Titum.\n*Tit 3:4-7.*\nCar\u00edssime: App\u00e1ruit ben\u00edgnitas et hum\u00e1nitas Salvat\u00f3ris nostri Dei: non ex op\u00e9ribus just\u00edti\u00e6, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos, sed sec\u00fandum suam miseric\u00f3rdiam salvos nos fecit, per lav\u00e1crum regenerati\u00f3nis et renovati\u00f3nis Sp\u00edritus Sancti, quem eff\u00fadit in nos ab\u00fande per Jesum Christum, Salvat\u00f3rem nostrum: ut, justific\u00e1ti gr\u00e1tia ips\u00edus, her\u00e9des simus sec\u00fandum spem vit\u00e6 \u00e6t\u00e9rn\u00e6: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3, 2.*\nSois mais bela do que todos os filhos dos homens: pois a gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios.\nV. Meu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras. Minha l\u00edngua \u00e9 como a pena de um escritor perito. Aleluia, aleluia.\nV. Depois de haverdes dado \u00e0 luz, permanecestes Virgem Imaculada. Aleluia.", 
            "*Ps 44:3; 44:2*\nSpeci\u00f3sus forma pr\u00e6 f\u00edliis h\u00f3minum: diff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis.\nV. Eruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi: lingua mea c\u00e1lamus scrib\u00e6 vel\u00f3citer scrib\u00e9ntis. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Post partum, Virgo, inviol\u00e1ta permans\u00edsti: Dei G\u00e9netrix, interc\u00e9de pro nobis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:15-20*\nNaquele tempo, disseram os pastores uns aos outros: \u00abVamos at\u00e9 Bel\u00e9m e vejamos o que foi isto que aconteceu, que o Senhor nos revelou\u00bb. Vieram, ent\u00e3o, a toda a pressa, e encontraram Maria, Jos\u00e9 e o Menino deitado no pres\u00e9pio. Vendo isto, conheceram a verdade, do que lhes havia sido revelado acerca deste Menino. E todos quantos ouviam falar os pastores ficavam admirados do que eles diziam. Ora Maria conservava todas estas cousas e meditava-as no seu \u00edntimo. E os pastores retiraram-se, glorificando e louvando Deus pelo que tinham visto e ouvido, segundo o que lhes havia sido revelado.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 2:15-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Past\u00f3res loqueb\u00e1ntur ad \u00ednvicem: Transe\u00e1mus usque B\u00e9thlehem, et vide\u00e1mus hoc verbum, quod factum est, quod D\u00f3minus ost\u00e9ndit nobis. Et ven\u00e9runt festin\u00e1ntes, et inven\u00e9runt Mar\u00edam, et Joseph, et Inf\u00e1ntem p\u00f3situm in pr\u00e6s\u00e9pio. Vid\u00e9ntes autem cognov\u00e9runt de verbo, quod dictum erat illis de P\u00faero hoc. Et omnes, qui audi\u00e9runt, mir\u00e1ti sunt: et de his, qu\u00e6 dicta erant a past\u00f3ribus ad ipsos. Mar\u00eda autem conserv\u00e1bat \u00f3mnia verba h\u00e6c, c\u00f3nferens in corde suo. Et rev\u00e9rsi sunt pastores, glorific\u00e1ntes et laud\u00e1ntes Deum in \u00f3mnibus, qu\u00e6 aud\u00ederant et v\u00edderant, sicut dictum est ad illos."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sois feliz e digna de todos os louvores, \u00f3 Santa Virgem Maria, pois de v\u00f3s nasceu \u00abo sol da justi\u00e7a\u00bb, Cristo, nosso Senhor.", 
            "Felix namque es, sacra Virgo Mar\u00eda, et omni laude dign\u00edssima: quia ex te ortus est sol just\u00edti\u00e6, Christus, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Pela vossa miseric\u00f3rdia, Senhor, e por intercess\u00e3o da B. Maria, sempre Virgem, permiti que esta oferta nos assegure agora e sempre a prosperidade e a paz.\nPor nosso Senhor...", 
            "D\u00f3mine, propitiati\u00f3ne, et be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis intercessi\u00f3ne, ad perp\u00e9tuam atque pr\u00e6s\u00e9ntem h\u00e6c obl\u00e1tio nobis prof\u00edciat prosperit\u00e1tem et pacem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventuradas as entranhas da Virgem Maria, que trouxeram encerrado o Filho do Pai Eterno.", 
            "Be\u00e1ta v\u00edscera Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 portav\u00e9runt \u00e6t\u00e9rni Patris F\u00edlium."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta comunh\u00e3o, Senhor, nos purifique de nossos crimes; e que, por intercess\u00e3o da B. Virgem Maria, M\u00e3e de Deus, nos torne participantes do rem\u00e9dio celestial.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9nte be\u00e1ta V\u00edrgine Dei Genetr\u00edce Mar\u00eda, c\u0153l\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
