[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-06-29", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-29:1:r", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Pedro e S. Paulo, Ap\u00f3stolos"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Act 12:11*\nAgora reconhe\u00e7o, verdadeiramente, que o Senhor enviou o seu Anjo: e me livrou das m\u00e3os de Herodes e daquilo que esperava o povo judaico!\n*Sl 138:1-2*\nExperimentastes-me, Senhor, e ficastes-me conhecendo: ficastes conhecendo quando me deito e quando me levanto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAgora reconhe\u00e7o, verdadeiramente, que o Senhor enviou o seu Anjo: e me livrou das m\u00e3os de Herodes e daquilo que esperava o povo judaico!", 
            "*Acts 12:11*\nNunc scio vere, quia misit D\u00f3minus Angelum suum: et er\u00edpuit me de manu Her\u00f3dis et de omni exspectati\u00f3ne plebis Jud\u00e6\u00f3rum.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine; prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognov\u00edsti sessi\u00f3nem meam et resurrecti\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nNunc scio vere, quia misit D\u00f3minus Angelum suum: et er\u00edpuit me de manu Her\u00f3dis et de omni exspectati\u00f3ne plebis Jud\u00e6\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que consagrastes este dia com o mart\u00edrio dos vossos Ap\u00f3stolos Pedro e Paulo, concedei \u00e0 vossa Igreja a gra\u00e7a de seguir em tudo as li\u00e7\u00f5es daqueles pelos quais a religi\u00e3o teve princ\u00edpio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui hodi\u00e9rnam diem Apostol\u00f3rum tu\u00f3rum Petri et Pauli mart\u00fdrio consecr\u00e1sti: da Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, e\u00f3rum in \u00f3mnibus sequi pr\u00e6c\u00e9ptum; per quos religi\u00f3nis sumpsit ex\u00f3rdium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 12:1-11*\nNaqueles dias, mandou o rei Herodes que perseguissem alguns membros pertencentes \u00e0 Igreja. Ent\u00e3o, mandou matar \u00e0 espada Tiago, irm\u00e3o de Jo\u00e3o; e, vendo que isto agradava aos judeus, mandou tamb\u00e9m prender Pedro. Isto aconteceu no dia dos \u00c1zimos. Havendo, pois, Pedro sido preso, mandou-o para o c\u00e1rcere, encarregando a sua guarda a quatro esquadras de quatro soldados cada uma; e querendo que, depois da P\u00e1scoa, comparecesse diante de todo o povo. Enquanto Pedro estava guardado no c\u00e1rcere, a Igreja dirigia incessantes preces a Deus em seu favor. Ora, durante a noite precedente ao dia que Herodes designara para o supl\u00edcio, dormia Pedro entre dois soldados, estando ligado com duas correntes e guardando os soldados a porta da pris\u00e3o. E eis que um Anjo do Senhor apareceu e uma luz brilhou na pris\u00e3o, o qual, tocando no lado de Pedro, acordou-o, dizendo: \u00abErgue-te depressa\u00bb. Logo as cadeias ca\u00edram das suas m\u00e3os. Ent\u00e3o disse-lhe o Anjo: \u00abToma o teu cinto e cal\u00e7a-te\u00bb. Ele assim fez. E o Anjo continuou: \u00abEnverga a tua capa e segue-me\u00bb. Pedro saiu e seguiu-o, n\u00e3o sabendo se aquilo que o Anjo fazia era realidade, mas pensando que era uma vis\u00e3o. Logo que passaram o primeiro e o segundo posto dos guardas, chegaram \u00e0 porta de ferro que conduz \u00e0 cidade, a qual se abriu por si diante deles. Tendo-a passado, entraram em uma rua, em cuja extremidade o Anjo deixou Pedro. Ent\u00e3o este, voltando a si, disse: \u00abAgora reconhe\u00e7o, verdadeiramente, que o Senhor enviou o seu Anjo e me livrou de Herodes e daquilo que esperava o povo judaico!\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum.\n*Act 12:1-11*\nIn di\u00e9bus illis: Misit Her\u00f3des rex manus, ut affl\u00edgeret quosdam de eccl\u00e9sia. Occidit autem Jac\u00f3bum fratrem Jo\u00e1nnis gl\u00e1dio. Videns autem, quia placeret Jud\u00e6is, app\u00f3suit, ut appreh\u00e9nderet et Petrum. Erant autem dies azym\u00f3rum. Quem cum apprehend\u00edsset, misit in c\u00e1rcerem, tradens qu\u00e1tuor quaterni\u00f3nibus m\u00edlitum custodi\u00e9ndum, volens post Pascha prod\u00facere eum p\u00f3pulo. Et Petrus quidem servab\u00e1tur in c\u00e1rcere. Or\u00e1tio autem fi\u00e9bat sine intermissi\u00f3ne ab eccl\u00e9sia ad Deum pro eo. Cum autem product\u00farus eum esset Her\u00f3des, in ipsa nocte erat Petrus d\u00f3rmiens inter duos m\u00edlites, vinctus cat\u00e9nis du\u00e1bus: et cust\u00f3des ante \u00f3stium custodi\u00e9bant c\u00e1rcerem. Et ecce, Angelus D\u00f3mini \u00e1stitit: et lumen ref\u00falsit in habit\u00e1culo: percuss\u00f3que l\u00e1tere Petri, excit\u00e1vit eum, dicens: Surge vel\u00f3citer. Et cecid\u00e9runt cat\u00e9n\u00e6 de m\u00e1nibus ejus. Dixit autem Angelus ad eum: Pr\u00e6c\u00edngere, et c\u00e1lcea te c\u00e1ligas tuas. Et fecit sic. Et dixit illi: Circ\u00famda tibi vestim\u00e9ntum tuum, et s\u00e9quere me. Et \u00e9xiens sequeb\u00e1tur eum, et nesci\u00e9bat quia verum est, quod fi\u00e9bat per Angelum: existim\u00e1bat autem se visum vid\u00e9re. Transe\u00fantes autem primam et secundam cust\u00f3diam, ven\u00e9runt ad portam f\u00e9rream, qu\u00e6 ducit ad civit\u00e1tem: qu\u00e6 ultro ap\u00e9rta est eis. Et exe\u00fantes process\u00e9runt vicum unum: et cont\u00ednuo disc\u00e9ssit Angelus ab eo. Et Petrus ad se rev\u00e9rsus, dixit: Nunc scio vere, quia misit D\u00f3minus Angelum suum, et er\u00edpuit me de manu Her\u00f3dis et de omni exspectati\u00f3ne plebis Jud\u00e6\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:17-18*\nConstitui-los-eis pr\u00edncipes em toda a terra: e perpetuar\u00e3o, \u00f3 Senhor, a recorda\u00e7\u00e3o do vosso nome.\nPara substituir vossos pais, dar-vos-\u00e1 filhos: e, assim, os povos Vos louvar\u00e3o em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Mt 18:18*\nTu \u00e9s Pedro e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja. Aleluia.", 
            "*Ps 44:17-18*\nConst\u00edtues eos pr\u00edncipes super omnem terram: m\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui, D\u00f3mine.\nV. Pro p\u00e1tribus tuis nati sunt tibi f\u00edlii: propt\u00e9rea p\u00f3puli confiteb\u00fantur tibi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:13-19*\nNaquele tempo, foi Jesus para a regi\u00e3o de Cesareia, de Filipe, e interrogou os seus disc\u00edpulos, dizendo-lhes: \u00abQuem dizem os homens que \u00e9 o Filho do homem?\u00bb. Eles responderam: \u00abUns dizem que \u00e9 Jo\u00e3o Baptista, outros que \u00e9 Elias e outros que \u00e9 Jeremias ou algum dos Profetas\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abE quem dizeis v\u00f3s que eu sou?\u00bb. Respondendo, Sim\u00e3o-Pedro disse: \u00abTu \u00e9s Cristo, Filho de Deus vivo!\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abBem-aventurado \u00e9s tu, Sim\u00e3o Barjona, porque n\u00e3o foi a carne nem o sangue que te revelaram o que dizes, mas meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. E Eu digo-te: tu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja; e as portas do inferno n\u00e3o prevalecer\u00e3o contra ela. Eu te darei as chaves do reino dos c\u00e9us; e tudo o que ligares sobre a terra ser\u00e1 ligado tamb\u00e9m nos c\u00e9us; e tudo o que desatares sobre a terra ser\u00e1 desatado tamb\u00e9m nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Venit Jesus in partes C\u00e6sar\u00e9\u00e6 Philippi, et interrog\u00e1bat disc\u00edpulos suos, dicens: Quem dicunt h\u00f3mines esse F\u00edlium h\u00f3minis? At illi dix\u00e9runt: Alii Jo\u00e1nnem Bapt\u00edstam, alii autem El\u00edam, \u00e1lii vero Jerem\u00edam aut unum ex Proph\u00e9tis. Dicit illis Jesus: Vos autem quem me esse d\u00edcitis? Resp\u00f3ndens Simon Petrus, dixit: Tu es Christus, F\u00edlius Dei vivi. Resp\u00f3ndens autem Jesus, dixit ei: Be\u00e1tus es, Simon Bar Jona: quia caro et sanguis non revel\u00e1vit tibi, sed Pater meus, qui in c\u0153lis est. Et ego dico tibi, quia tu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam, et port\u00e6 \u00ednferi non pr\u00e6val\u00e9bunt adv\u00e9rsus eam. Et tibi dabo claves regni c\u0153l\u00f3rum. Et quodc\u00famque lig\u00e1veris super terram, erit lig\u00e1tum et in c\u0153lis: et quodc\u00famque s\u00f3lveris super terram, erit sol\u00fatum et in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:17-18*\nConstitui-los-eis pr\u00edncipes em toda a terra: e perpetuar\u00e3o, \u00f3 Senhor, a recorda\u00e7\u00e3o do vosso nome, em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.", 
            "*Ps 44:17-18*\nConst\u00edtues eos pr\u00edncipes super omnem terram: m\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, in omni prog\u00e9nie et generati\u00f3ne."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a ora\u00e7\u00e3o dos vossos Ap\u00f3stolos acompanhe as h\u00f3stias que vamos consagrar em honra do vosso nome, e permiti que nos sirvam de expia\u00e7\u00e3o das nossas faltas e de nossa defesa.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias, D\u00f3mine, quas n\u00f3mini tuo sacr\u00e1ndas off\u00e9rimus, apost\u00f3lica prosequ\u00e1tur or\u00e1tio: per quam nos expi\u00e1ri tr\u00edbuas et def\u00e9ndi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja.", 
            "*Matt 16:18*\nTu es Petrus, ei super hanc petram \u00e6dificabo Eccl\u00e9siam meam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, pela intercess\u00e3o dos vossos Ap\u00f3stolos, preservar de todas as adversidades aqueles que saciastes com o alimento celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Quos c\u0153l\u00e9sti, D\u00f3mine, alim\u00e9nto sati\u00e1sti: apost\u00f3licis intercessi\u00f3nibus ab omni adversit\u00e1te cust\u00f3di.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
