[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-03-13", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad2-5:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 16:15*\nEu, por\u00e9m, cheio de justi\u00e7a, Senhor, aparecerei diante de V\u00f3s: e, quando me for manifestada a vossa gl\u00f3ria, serei saciado.\n*Sl 16:1*\nSenhor, ouvi a minha prece justa; escutai a minha s\u00faplica.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEu, por\u00e9m, cheio de justi\u00e7a, Senhor, aparecerei diante de V\u00f3s: e, quando me for manifestada a vossa gl\u00f3ria, serei saciado.", 
            "*Ps 16:15*\nEgo autem cum just\u00edtia appar\u00e9bo in consp\u00e9ctu tuo: sati\u00e1bor, dum manifest\u00e1bitur gl\u00f3ria tua.\n*Ps 16:1*\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, justitiam meam: int\u00e9nde deprecati\u00f3ni me\u00e6.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEgo autem cum just\u00edtia appar\u00e9bo in consp\u00e9ctu tuo: sati\u00e1bor, dum manifest\u00e1bitur gl\u00f3ria tua."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Deus omnipotente, Vos suplicamos, que, purificados com estes sagrados jejuns, cheguemos com o cora\u00e7\u00e3o sincero \u00e0s pr\u00f3ximas solenidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, sacro nos purific\u00e1nte jej\u00fanio, sinc\u00e9ris m\u00e9ntibus ad sancta vent\u00fara f\u00e1cias perven\u00edre.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do G\u00e9nesis.\n*Gen 37:6-22*\nNaqueles dias, Jos\u00e9 disse a seus irm\u00e3os: \u00abEscutai o sonho que tive: parecia-me que est\u00e1vamos a atar molhos em um campo e que meu molho se erguia e ficava de p\u00e9, enquanto que os outros o rodeavam e como que o adoravam\u00bb. Responderam-lhe os irm\u00e3os: \u00abPorventura ser\u00e1s nosso rei ou ficaremos sob o teu dom\u00ednio?\u00bb. E estes sonhos e estas palavras fomentaram cada vez mais o \u00f3dio e a inveja dos irm\u00e3os contra ele. Teve Jos\u00e9 ainda outro sonho, que contou tamb\u00e9m aos irm\u00e3os, dizendo-lhes: \u00abVi em sonho que o sol, a lua e onze estrelas se prostravam diante de mim\u00bb. Tendo ele contado isto ao pai e aos irm\u00e3os, o pai repreendeu-o e disse-lhe: \u00abQue significa o sonho que tiveste? Porventura eu, tua m\u00e3e e teus irm\u00e3os te adoraremos na terra?\u00bb. E seus irm\u00e3os ficaram com inveja; enquanto que o pai meditava neste caso em segredo. Ora, um dia, estando os irm\u00e3os de Jos\u00e9 a apascentar os rebanhos do pai em Siqu\u00e9m, disse Israel (Jacob) a Jos\u00e9: \u00abOs teus irm\u00e3os apascentam as ovelhas nas terras de Siqu\u00e9m; vem, pois, para que te mande onde eles est\u00e3o\u00bb. Jos\u00e9 respondeu: \u00abEstou pronto\u00bb. Jacob disse-lhe: \u00abVai, v\u00ea se teus irm\u00e3os est\u00e3o bem; se os gados se encontram em bom estado; e volta a dizer-me o que acontece por l\u00e1\u00bb. Partiu Jos\u00e9 do vale de H\u00e9bron e chegou a Siqu\u00e9m. Um homem encontrou-o errante no caminho e interrogou-o para saber o que ele procurava. \u00abProcuro meus irm\u00e3os; indicai-me onde apascentam os rebanhos\u00bb. O homem respondeu: \u00abSa\u00edram j\u00e1 deste lugar; por\u00e9m, ouvi-lhes dizer: vamos at\u00e9 D\u00f3tain\u00bb. Partiu, pois, Jos\u00e9 ap\u00f3s os irm\u00e3os e encontrou-os em D\u00f3tain. Estes, tendo-o visto ao longe, combinaram mat\u00e1-lo, antes que se aproximasse. E diziam uns aos outros: \u00abA\u00ed vem o sonhador; vamos; matemo-lo; e lancemo-lo numa cisterna velha. Depois diremos que um animal feroz o devorou. Ent\u00e3o se ver\u00e1 de que lhe serviram os sonhos\u00bb. Mas Ruben esfor\u00e7ava-se para o livrar, dizendo: \u00abN\u00e3o o mateis nem derrameis o seu sangue. Lan\u00e7ai-o antes numa cisterna, que h\u00e1 no deserto, e conservai as vossas m\u00e3os puras\u00bb. Isto dizia, querendo arranc\u00e1-lo das m\u00e3os dos irm\u00e3os e entreg\u00e1-lo ao pai.", 
            "L\u00e9ctio libri Genesis.\n*Gen 37:6-22*\nIn di\u00e9bus illis: Dixit Joseph fr\u00e1tribus suis: Aud\u00edte s\u00f3mnium meum, quod vidi: Put\u00e1bam nos lig\u00e1re man\u00edpulos in agro: et quasi cons\u00fargere man\u00edpulum meum et stare, vestr\u00f3sque man\u00edpulos circumst\u00e1ntes ador\u00e1re man\u00edpulum meum. Respond\u00e9runt fratres ejus: Numquid rex noster eris? aut subjici\u00e9mur dici\u00f3ni tu\u00e6? H\u00e6c ergo causa somni\u00f3rum atque serm\u00f3num, inv\u00eddi\u00e6 et \u00f3dii f\u00f3mitem ministr\u00e1vit. Aliud quoque vidit s\u00f3mnium, quod narrans fr\u00e1tribus, ait: Vidi per s\u00f3mnium, quasi solem et lunam et stellas \u00fandecim ador\u00e1re me. Quod cum patri suo et fr\u00e1tribus rettul\u00edsset, increp\u00e1vit eum pater suus, et dixit: Quid sibi vult hoc s\u00f3mnium, quod vid\u00edsti? Num ego et mater tua et fratres tui ador\u00e1bimus te super terram? Invid\u00e9bant ei igitur fratres sui: pater vero rem t\u00e1citus consider\u00e1bat. Cumque fratres ill\u00edus in pasc\u00e9ndis gr\u00e9gibus patris morar\u00e9ntur in Sichem, dixit ad eum Isra\u00ebl: Fratres tui pascunt oves in S\u00edchimis: veni, mittam te ad eos. Quo respond\u00e9nte: Pr\u00e6sto sum, ait ei: Vade et vide, si cuncta pr\u00f3spera sint erga fratres tuos et p\u00e9cora: et ren\u00fantia mihi, quid agatur. Missus de valle Hebron, venit in Sichem: inven\u00edtque eum vir err\u00e1ntem in agro, et interrog\u00e1vit, quid qu\u01fdreret. At ille resp\u00f3ndit: Fratres meos qu\u00e6ro: \u00edndica mihi, ubi pascant greges. Dix\u00edtque ei vir: Recess\u00e9runt de loco isto: aud\u00edvi autem eos dic\u00e9ntes: E\u00e1mus in D\u00f3thain. Perr\u00e9xit ergo Joseph post fratres suos, et inv\u00e9nit eos in D\u00f3thain. Qui cum vid\u00edssent eum procul, \u00e1ntequam acc\u00e9deret ad eos, cogitav\u00e9runt illum occ\u00eddere, et m\u00fatuo loqueb\u00e1ntur: Ecce, somni\u00e1tor venit; ven\u00edte, occid\u00e1mus eum, et mitt\u00e1mus in cist\u00e9rnam v\u00e9terem, dicem\u00fasque: Fera p\u00e9ssima devor\u00e1vit eum: et tunc appar\u00e9bit, quid illi prosint s\u00f3mnia sua. Audiens autem hoc Ruben, niteb\u00e1tur liber\u00e1re eum de m\u00e1nibus e\u00f3rum, et dic\u00e9bat: Non interfici\u00e1tis \u00e1nimam ejus, nec effund\u00e1tis s\u00e1nguinem: sed proj\u00edcite eum in cist\u00e9rnam hanc, qu\u00e6 est in solit\u00fadine, man\u00fasque vestras serv\u00e1te inn\u00f3xias: hoc autem dic\u00e9bat, volens er\u00edpere eum de m\u00e1nibus e\u00f3rum, et r\u00e9ddere patri suo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 119:1-2*\nEnquanto estava na tribula\u00e7\u00e3o, chamei pelo Senhor, que me atendeu.\nV. Senhor, livrai a minha alma dos l\u00e1bios in\u00edquos e da. l\u00edngua enganadora.\n\n*Tractus*\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 119:1-2*\nAd D\u00f3minum, cum tribul\u00e1rer, clam\u00e1vi, et exaud\u00edvit me.\nV. D\u00f3mine, l\u00edbera \u00e1nimam meam a l\u00e1biis in\u00edquis et a lingua dol\u00f3sa.\n\n*Tractus*\n*102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis\n*Ps 78:8-9*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 21:33-46*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0 turba dos judeus e aos pr\u00edncipes dos sacerdotes esta par\u00e1bola: \u00abHavia um homem, pai de fam\u00edlia, que plantou uma vinha, cercou-a com uma sebe, construiu nela um lagar, edificou uma torre, arrendou-a a uns lavradores e partiu para longe. Aproximando-se o tempo da colheita, mandou o pai de fam\u00edlia os seus servos aos lavradores, para deles receberem os frutos. Mas os lavradores, prendendo os servos, espancaram um, mataram, outro e apedrejaram outro! Tornou o pai de fam\u00edlia a mandar outros servos, em maior n\u00famero do que os primeiros, e fizeram-lhes o mesmo. Por \u00faltimo, mandou-lhes o seu pr\u00f3prio filho, dizendo: \u00abA meu filho, ao menos, guardar\u00e3o respeito\u00bb. Mas os lavradores, vendo o filho, disseram entre si: \u00abEste \u00e9 o herdeiro; vamos, matemo-lo e ficaremos com sua heran\u00e7a\u00bb. E, segurando-o, lan\u00e7aram-no fora da vinha e mataram-no\u00bb. \u00abOra - continuou Jesus - quando vier o dono da vinha, que far\u00e1 a estes lavradores?\u00bb. Eles responderam: \u00abCastigar\u00e1 os malvados e arrendar\u00e1 a sua vinha a outros lavradores, que paguem o fruto em seu tempo\u00bb. Disse-lhes Jesus: \u00abNunca lestes nas escrituras: \u00abA pedra que os edificadores rejeitaram tornou-se em pedra angular? Isto \u00e9 uma obra do Senhor e \u00e9 maravilha aos nossos olhos?!\u00bb. Por isso vos digo: o reino de Deus ser-vos-\u00e1 tirado e dado a outro povo, que produza os seus frutos. Quem cair sobre esta pedra quebrar-se-\u00e1; e aquele sobre quem ela cair ficar\u00e1 esmagado\u00bb. Ouvindo isto, perceberam os pr\u00edncipes dos sacerdotes e os fariseus que falava deles. Ent\u00e3o quiseram prend\u00ea-l\u2019O, mas tiveram medo das turbas, pois estas tinham-n\u2019O na conta de Profeta.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 21:33-46*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum et princ\u00edpibus sacerd\u00f3tum par\u00e1bolam hanc: Homo erat paterfam\u00edlias, qui plant\u00e1vit v\u00edneam, et sepem circ\u00famdedit ei, et fodit in ea t\u00f3rcular, et \u00e6dific\u00e1vit turrim, et loc\u00e1vit eam agr\u00edcolis, et p\u00e9regre prof\u00e9ctus est. Cum autem tempus fr\u00factuum appropinqu\u00e1sset, misit servos suos ad agr\u00edcolas, ut acc\u00edperent fructus ejus. Et agr\u00edcol\u00e6, appreh\u00e9nsis servis ejus, alium cecid\u00e9runt, alium occid\u00e9runt, \u00e1lium vero lapidav\u00e9runt. Iterum misit \u00e1lios servos plures pri\u00f3ribus, et fec\u00e9runt illis sim\u00edliter. Nov\u00edssime autem misit ad eos f\u00edlium suum, dicens: Vereb\u00fantur f\u00edlium meum. Agr\u00edcol\u00e6 autem vid\u00e9ntes f\u00edlium, dix\u00e9runt intra se: Hic est heres, ven\u00edte, occid\u00e1mus eum, et hab\u00e9bimus heredit\u00e1tem ejus. Et appreh\u00e9nsum eum ejec\u00e9runt extra v\u00edneam, et occid\u00e9runt. Cum ergo v\u00e9nerit d\u00f3minus v\u00edne\u00e6, quid f\u00e1ciet agr\u00edcolis illis? Ajunt illi: Malos male perdet: et v\u00edneam suam loc\u00e1bit \u00e1liis agr\u00edcolis, qui reddant ei fructum temp\u00f3ribus suis. Dicit illis Jesus: Numquam leg\u00edstis in Script\u00faris: L\u00e1pidem, quem reprobav\u00e9runt \u00e6dific\u00e1ntes, hic factus est in caput \u00e1nguli? A D\u00f3mino factum est istud, et est mir\u00e1bile in \u00f3culis nostris. Ideo dico vobis, quia aufer\u00e9tur a vobis regnum Dei, et d\u00e1bitur genti faci\u00e9nti fructus ejus. Et qui cec\u00edderit super l\u00e1pidem istum, confring\u00e9tur: super quem vero cec\u00edderit, c\u00f3nteret eum. Et cum aud\u00edssent pr\u00edncipes sacerd\u00f3tum et pharis\u01fdi par\u00e1bolas ejus, cognov\u00e9runt, quod de ipsis d\u00edceret. Et qu\u00e6r\u00e9ntes eum ten\u00e9re, timu\u00e9runt turbas: qu\u00f3niam sicut Proph\u00e9tam eum hab\u00e9bant."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 39:14-15*\nSenhor, volvei para mim um olhar de protec\u00e7\u00e3o. Caiam na confus\u00e3o e no opr\u00f3brio aqueles que procuram tirar-me a vida! Senhor, volvei um olhar protector para mim.", 
            "*Ps 39:14; 39:15*\nD\u00f3mine, in aux\u00edlium meum r\u00e9spice: confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam, ut \u00e1uferant eam: D\u00f3mine, in aux\u00edlium meum r\u00e9spice."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que estes sacrif\u00edcios, \u00f3 Deus, exer\u00e7am em n\u00f3s uma ac\u00e7\u00e3o permanente e uma influ\u00eancia fortificadora.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c in nobis sacrif\u00edcia, Deus, et acti\u00f3ne perm\u00e1neant, et operati\u00f3ne firm\u00e9ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 11:8*\nSenhor, guardar-nos-eis e defender-nos-eis sempre desta gera\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 11:8*\nTu, D\u00f3mine, serv\u00e1bis nos, et cust\u00f3dies nos a generati\u00f3ne hac in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, Vos suplicamos, que, tendo n\u00f3s recebido o penhor da salva\u00e7\u00e3o eterna, de tal sorte procuremos merec\u00ea-la que possamos possu\u00ed-la.\nPor nosso Senhor...", 
            "Fac nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: acc\u00e9pto p\u00edgnore sal\u00fatis \u00e6t\u00e9rn\u00e6, sic t\u00e9ndere congru\u00e9nter; ut ad eam perven\u00edre p\u00f3ssimus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSenhor, concedei ao vosso povo, Vos suplicamos, a sa\u00fade da alma e do corpo, a fim de que, ocupando-se em boas obras, mere\u00e7a ser sempre assistido com a protec\u00e7\u00e3o da vossa majestade.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, p\u00f3pulo tuo sal\u00fatem mentis et c\u00f3rporis: ut, bonis op\u00e9ribus inh\u00e6r\u00e9ndo, tu\u00e6 semper virt\u00fatis mere\u00e1tur protecti\u00f3ne def\u00e9ndi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
