[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-03-22", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad4-0:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "4\u00ba Domingo da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 66:10-11*\nRejubilai, \u00f3 Jerusal\u00e9m; \u00f3 v\u00f3s todos, que a amais, uni-vos com j\u00fabilo; exultai de alegria, \u00f3 v\u00f3s, que tendes estado tristes: e ficareis alegres e saciados com o leite das suas consola\u00e7\u00f5es.\n*Sl 121:1*\nAlegrei-me com estas palavras que me disseram: Iremos \u00e0 Casa do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRejubilai, \u00f3 Jerusal\u00e9m; \u00f3 v\u00f3s todos, que a amais, uni-vos com j\u00fabilo; exultai de alegria, \u00f3 v\u00f3s, que tendes estado tristes: e ficareis alegres e saciados com o leite das suas consola\u00e7\u00f5es.", 
            "*Is 66:10 et 11*\nL\u00e6t\u00e1re, Jer\u00fasalem: et conv\u00e9ntum f\u00e1cite, omnes qui dil\u00edgitis eam: gaud\u00e9te cum l\u00e6t\u00edtia, qui in trist\u00edtia fu\u00edstis: ut exsult\u00e9tis, et sati\u00e9mini ab ub\u00e9ribus consolati\u00f3nis vestr\u00e6.\n*Ps 121:1.*\nL\u00e6t\u00e1tus sum in his, qu\u00e6 dicta sunt mihi: in domum D\u00f3mini \u00edbimus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nL\u00e6t\u00e1re, Jer\u00fasalem: et conv\u00e9ntum f\u00e1cite, omnes qui dil\u00edgitis eam: gaud\u00e9te cum l\u00e6t\u00edtia, qui in trist\u00edtia fu\u00edstis: ut exsult\u00e9tis, et sati\u00e9mini ab ub\u00e9ribus consolati\u00f3nis vestr\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, visto que estamos justamente aflitos com o peso dos nossos pecados, concedei-nos que sejamos aliviados com a consola\u00e7\u00e3o da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui ex merito nostr\u00e6 acti\u00f3nis affl\u00edgimur, tu\u00e6 gr\u00e1ti\u00e6 consolati\u00f3ne respir\u00e9mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos G\u00e1latas.\n*Gl 4:22-31*\nMeus irm\u00e3os: Est\u00e1 escrito que Abra\u00e3o teve dois filhos: um da escrava e outro da mulher livre. O da escrava nasceu segundo a carne, enquanto que o da mulher livre nasceu segundo a promessa. Digo-vos estas coisas em sentido aleg\u00f3rico: estas mulheres s\u00e3o as duas alian\u00e7as. A primeira (a do Sinai) gera para a escravid\u00e3o: assim Agar. Com efeito, o Sinai \u00e9 um monte situado na Ar\u00e1bia, o qual corresponde \u00e0 actual Jerusal\u00e9m, que est\u00e1 sob a escravid\u00e3o, assim como seus filhos. Por\u00e9m a outra (a Jerusal\u00e9m do alto) \u00e9 livre. Esta \u00e9 a nossa m\u00e3e; pis est\u00e1 escrito: \u00abAlegra-te, \u00f3 est\u00e9ril, que n\u00e3o geras! Regozija-te; canta sonoramente, \u00f3 tu, que n\u00e3o geras; pois os filhos da abandonada ser\u00e3o mais numerosos do que os da mulher casada\u00bb. N\u00f3s, meus irm\u00e3os, somos os filhos da promessa, figurados em Isaque; e, como ent\u00e3o, aquele que nascia segundo a carne perseguia aquele que nascia segundo o esp\u00edrito, assim acontece agora. Que diz a Escritura? \u00abExpulsa a escrava e o seu filho, porque o filho da escrava n\u00e3o ser\u00e1 herdeiro como o filho da mulher livre\u00bb. Assim, meus irm\u00e3os, n\u00f3s n\u00e3o somos filhos da escrava, mas da mulher livre, em cuja liberdade Cristo nos libertou.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad G\u00e1latas\n*Gal 4:22-31*\nFratres: Scriptum est: Qu\u00f3niam Abraham duos f\u00edlios habuit: unum de anc\u00edlla, et unum de l\u00edbera. Sed qui de anc\u00edlla, sec\u00fandum carnem natus est: qui autem de l\u00edbera, per repromissi\u00f3nem: qu\u00e6 sunt per alleg\u00f3riam dicta. H\u00e6c enim sunt duo testam\u00e9nta. Unum quidem in monte Sina, in servit\u00fatem g\u00e9nerans: qu\u00e6 est Agar: Sina enim mons est in Ar\u00e1bia, qui conj\u00fanctus est ei, qu\u00e6 nunc est Jer\u00fasalem, et servit cum f\u00edliis suis. Illa autem, qu\u00e6 sursum est Jer\u00fasalem, l\u00edbera est, qu\u00e6 est mater nostra. Scriptum est enim: L\u00e6t\u00e1re, st\u00e9rilis, qu\u00e6 non paris: er\u00fampe, et clama, qu\u00e6 non p\u00e1rturis: quia multi f\u00edlii des\u00e9rt\u00e6, magis quam ejus, qu\u00e6 habet virum. Nos autem, fratres, sec\u00fandum Isaac promissi\u00f3nis f\u00edlii sumus. Sed qu\u00f3modo tunc is, qui sec\u00fandum carnem natus f\u00faerat, persequeb\u00e1tur eum, qui sec\u00fandum sp\u00edritum: ita et nunc. Sed quid dicit Scriptura? Ejice ancillam et f\u00edlium ejus: non enim heres erit f\u00edlius anc\u00edll\u00e6 cum f\u00edlio l\u00edber\u00e6. Itaque, fratres, non sumus anc\u00edll\u00e6 f\u00edlii, sed l\u00edber\u00e6: qua libert\u00e1te Christus nos liber\u00e1vit."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 121: 1, 7.*\nAlegrei-me com estas palavras que me disseram: Iremos \u00e0 Casa do Senhor.\nV. Que a paz reine dentro dos teus muros: e a abund\u00e2ncia nos teus pal\u00e1cios.\n\n*Tractus*\n*Sl 124:1-2*\nAqueles que confiam no Senhor est\u00e3o firmes, como o monte Si\u00e3o. Aquele que habita em Jerusal\u00e9m nunca ser\u00e1 abalado.\nV. O Senhor cerca com montanhas o seu povo, e fica em torno dele agora e em todos os s\u00e9culos.", 
            "*Ps 121:1, 7*\nL\u00e6t\u00e1tus sum in his, qu\u00e6 dicta sunt mihi: in domum D\u00f3mini \u00edbimus.\nV. Fiat pax in virt\u00fate tua: et abund\u00e1ntia in t\u00farribus tuis.\n\n*Tractus*\n*Ps 124:1-2*\nQui conf\u00eddunt in D\u00f3mino, sicut mons Sion: non commov\u00e9bitur in \u00e6t\u00e9rnum, qui h\u00e1bitat in Jer\u00fasalem.\nV. Montes in circ\u00faitu ejus: et D\u00f3minus in circ\u00faitu p\u00f3puli sui, ex hoc nunc et usque in s\u01fdculum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 6:1-15*\nNaquele tempo, foi Jesus para a outra margem do mar da Galileia ou de Tiber\u00edades, acompanhando-O grande multid\u00e3o; pois viam os milagres que operava, curando os doentes. Jesus subiu a um monte, e a\u00ed se assentou com seus disc\u00edpulos. Ora a P\u00e1scoa, que era a principal festa dos judeus, estava. Pr\u00f3xima. E, levantando Jesus os olhos, viu que grande multid\u00e3o de povo estava com Ele. Ent\u00e3o, disse a Filipe: \u00abOnde compraremos p\u00e3o para tanta gente?\u00bb. Ele dizia isto para experimentar Filipe, pois bem sabia o que havia de fazer. Filipe respondeu-Lhe: \u00abDuzentos dinheiros de p\u00e3o n\u00e3o bastar\u00e3o para que cada um receba um bocado!\u00bb. Mas um dos disc\u00edpulos, Andr\u00e9, irm\u00e3o de Sim\u00e3o-Pedro, disse-Lhe: \u00abEst\u00e1 a\u00ed um homem que tem cinco p\u00e3es de aveia e dois peixes; por\u00e9m, que \u00e9 isto para tanta gente?!...\u00bb Jesus disse: \u00abMandai-os assentar todos\u00bb. Assentaram-se eles, sendo cerca de cinco mil! Ent\u00e3o Jesus tomou os p\u00e3es, e, tendo dado gra\u00e7as, distribuiu-os; do mesmo modo distribuiu os peixes. E comeu cada um quanto quis! Quando j\u00e1 estavam fartos, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abRecolhei os sobejos, para que se n\u00e3o percam\u00bb. Recolheram-nos eles, enchendo doze cestos com os bocados, que haviam sobejado, dos cinco p\u00e3es de aveia! Ent\u00e3o, estes homens, vendo o milagre que Jesus acabava de fazer, diziam: \u00abVerdadeiramente este \u00e9 o Profeta que deve vir ao mundo!\u00bb. Por\u00e9m Jesus, sabendo que eles queriam aclam\u00e1-l\u2019O Rei, fugiu s\u00f3 para o monte.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 6:1-15*\nIn illo t\u00e9mpore: Abiit Jesus trans mare Galil\u01fd\u00e6, quod est Tiber\u00edadis: et sequeb\u00e1tur eum multit\u00fado magna, quia vid\u00e9bant signa, qu\u00e6 faci\u00e9bat super his, qui infirmab\u00e1ntur. S\u00fabiit ergo in montem Jesus: et ibi sed\u00e9bat cum disc\u00edpulis suis. Erat autem pr\u00f3ximum Pascha, dies festus Jud\u00e6\u00f3rum. Cum sublev\u00e1sset ergo \u00f3culos Jesus et vid\u00edsset, quia multit\u00fado m\u00e1xima venit ad eum, dixit ad Phil\u00edppum: Unde em\u00e9mus panes, ut mand\u00facent hi? Hoc autem dicebat tentans eum: ipse enim sci\u00e9bat, quid esset fact\u00farus. Resp\u00f3ndit ei Phil\u00edppus: Ducent\u00f3rum denari\u00f3rum panes non suff\u00edciunt eis, ut unusqu\u00edsque m\u00f3dicum quid acc\u00edpiat. Dicit ei unus ex disc\u00edpulis ejus, Andr\u00e9as, frater Sim\u00f3nis Petri: Est puer unus hic, qui habet quinque panes horde\u00e1ceos et duos pisces: sed h\u00e6c quid sunt inter tantos? Dixit ergo Jesus: F\u00e1cite h\u00f3mines disc\u00fambere. Erat autem f\u00e6num multum in loco. Discubu\u00e9runt ergo viri, n\u00famero quasi quinque m\u00edlia. Acc\u00e9pit ergo Jesus panes, et cum gr\u00e1tias eg\u00edsset, distr\u00edbuit discumb\u00e9ntibus: sim\u00edliter et ex p\u00edscibus, quantum vol\u00e9bant. Ut autem impl\u00e9ti sunt, dixit disc\u00edpulis suis: Coll\u00edgite qu\u00e6 superav\u00e9runt fragm\u00e9nta, ne p\u00e9reant. Colleg\u00e9runt ergo, et implev\u00e9runt du\u00f3decim c\u00f3phinos fragment\u00f3rum ex quinque p\u00e1nibus horde\u00e1ceis, qu\u00e6 superfu\u00e9runt his, qui manduc\u00e1verant. Illi ergo h\u00f3mines cum vid\u00edssent, quod Jesus f\u00e9cerat signum, dic\u00e9bant: Quia hic est vere Proph\u00e9ta, qui vent\u00farus est in mundum. Jesus ergo cum cognov\u00edsset, quia vent\u00fari essent, ut r\u00e1perent eum et f\u00e1cerent eum regem, fugit \u00edterum in montem ipse solus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 134:3, 6.*\nLouvai o Senhor, porque Ele \u00e9 bom: Cantai hinos em louvor do seu nome, porque Ele \u00e9 suave. O Senhor criou no c\u00e9u e na terra tudo quanto quis.", 
            "*Ps 134:3, 6*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, quia ben\u00edgnus est: ps\u00e1llite n\u00f3mini ejus, qu\u00f3niam su\u00e1vis est: \u00f3mnia, qu\u00e6c\u00famque v\u00f3luit, fecit in c\u0153lo et in terra."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, olhai aplacado para este sacrif\u00edcio; e que ele alente a nossa piedade e nos alcance a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, int\u00e9nde plac\u00e1tus: ut et devoti\u00f3ni nostr\u00e6 prof\u00edciant et sal\u00fati.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 121:3-4*\nJerusal\u00e9m \u00e9 uma cidade t\u00e3o bem edificada, que est\u00e1 agrupada em um conjunto. Foi l\u00e1 que subiram as tribos (as tribos do Senhor) para louvar o vosso nome, \u00f3 Senhor.", 
            "*Ps 121:3-4*\nJer\u00fasalem, qu\u00e6 \u00e6dific\u00e1tur ut c\u00edvitas, cujus particip\u00e1tio ejus in id\u00edpsum: illuc enim ascend\u00e9runt tribus, tribus D\u00f3mini, ad confit\u00e9ndum n\u00f3mini tuo, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus de miseric\u00f3rdia, concedei-nos a gra\u00e7a de nos aproximarmos com respeito sincero dos vossos sagrados myst\u00e9rios, de que fomos saciados, e de os recebermos sempre com esp\u00edrito de f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da nobis, qu\u01fdsumus, mis\u00e9ricors Deus: ut sancta tua, quibus incess\u00e1nter expl\u00e9mur, sinc\u00e9ris tract\u00e9mus obs\u00e9quiis, et fid\u00e9li semper mente sum\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
