[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-05-03", 
      "description": "Ap\u00f3s a vit\u00f3ria obtida por Constantino, gra\u00e7as \u00e0 cruz que lhe apareceu nos ares e cujo signal reproduziu no L\u00e1baro, Santa Helena, sua m\u00e3e, foi a Jerusal\u00e9m em procura da verdadeira Cruz. No in\u00edcio do II s\u00e9culo, Adriano descobrira o Calv\u00e1rio e o Santo Sepulcro sob um terra\u00e7o de 100 metros de comprimento, onde se havia levantado uma est\u00e1tua a J\u00fapiter e um templo a V\u00e9nus. A imperatriz mandou arrasar esses monumentos, encontrando-se, nas escava\u00e7\u00f5es do solo, os cravos e o glorioso trofeu de onde nos vem \u00aba vida, a salva\u00e7\u00e3o e a ressurrei\u00e7\u00e3o\u00bb. A cura de uma mulher fez reconhecer a \u00e1rvore sagrada. Santa Helena dividiu em tr\u00eas partes o precioso madeiro \u00abdigno de sustentar o rei do c\u00e9u\u00bb e de que a cruz, sobre a qual havia sido levantada por Mois\u00e9s a serpente de bronze, era apenas uma imagem. Uma das partes foi colocada em Roma, na Igreja por este motivo chamada Santa Cruz de Jerusal\u00e9m, a outra em Constantinopla e a terceira em Jerusal\u00e9m. Esta \u00faltima rel\u00edquia, tendo sido arrebatada pelos Persas, foi retomada por Her\u00e1clio que a reconduziu solenemente a Jerusal\u00e9m a 3 de Maio de 628. Coberto de ouro e pedras preciosas, o imperador sentiu de repente uma for\u00e7a invenc\u00edvel a impedir-lhe os passos. Zacarias, bispo de Jerusal\u00e9m, ante esse facto, disse-lhe que imitasse a pobreza e humildade de Jesus, carregando a sua Cruz. Her\u00e1clio p\u00f4s sobre os ombros um manto vulgar e pode assim continuar o seu trajecto. O cura celebra a Missa por inten\u00e7\u00e3o dos paroquianos.\n\nComemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa.", 
      "id": "sancti:05-03:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "A Inven\u00e7\u00e3o da Santa Cruz"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Gal 6:14*\nConv\u00e9m que nos gloriemos na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, pois Ele \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o, vida e ressurrei\u00e7\u00e3o: e por Ele fomos salvos e livres, aleluia, aleluia.\n*Sl 66:2*\nQue o Senhor tenha miseric\u00f3rdia de n\u00f3s e nos aben\u00e7oe; que o Senhor nos ilumine com o brilho que resplandece da sua face e se compade\u00e7a de n\u00f3s.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nConv\u00e9m que nos gloriemos na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, pois Ele \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o, vida e ressurrei\u00e7\u00e3o: e por Ele fomos salvos e livres, aleluia, aleluia.", 
            "*Gal 6:14.*\nNos autem glori\u00e1ri op\u00f3rtet in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: in quo est salus, vita et resurr\u00e9ctio nostra: per quem salv\u00e1ti et liber\u00e1ti sumus, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 66:2. Deus misere\u00e1tur nostri,*\net bened\u00edcat nobis: ill\u00faminet vultum suum super nos, et misere\u00e1tur nostri.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nNos autem glori\u00e1ri op\u00f3rtet in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: in quo est salus, vita et resurr\u00e9ctio nostra: per quem salv\u00e1ti et liber\u00e1ti sumus, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que na memor\u00e1vel ocasi\u00e3o da Inven\u00e7\u00e3o da Cruz, donde nos veio a salva\u00e7\u00e3o, repetistes as maravilhas da vossa Paix\u00e3o, concedei-nos, pela virtude deste Lenho de vida, que alcancemos a gra\u00e7a da vida eterna.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui in pr\u00e6cl\u00e1ra salut\u00edfer\u00e6 Crucis Inventi\u00f3ne passi\u00f3nis tu\u00e6 mir\u00e1cula suscit\u00e1sti: conc\u00e9de; ut, vit\u00e1lis ligni pr\u00e9tio, \u00e6t\u00e9rn\u00e6 vit\u00e6 suffr\u00e1gia consequ\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa *\n\u00d3 Deus, que com a luz da verdade esclareceis aqueles que est\u00e3o no caminho do erro para que possam voltar ao caminho da justi\u00e7a, concedei aos que professam a f\u00e9 crist\u00e3, que rejeitem tudo quanto \u00e9 contr\u00e1rio ao nome crist\u00e3o e sigam o que lhe \u00e9 conforme.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica III Post Pascha *\nDeus, qui err\u00e1ntibus, ut in viam possint red\u00edre just\u00edti\u00e6, verit\u00e1tis tu\u00e6 lumen ost\u00e9ndis: da cunctis, qui christi\u00e1na professi\u00f3ne cens\u00e9ntur, et illa resp\u00faere, qu\u00e6 huic inim\u00edca sunt n\u00f3mini; et ea, qu\u00e6 sunt apta, sect\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Filipenses.\n*Fl 2:5-11*\nMeus irm\u00e3os: Tende os mesmos sentimentos que animaram Jesus Cristo, o qual, embora fosse Deus por natureza (e n\u00e3o era usurpa\u00e7\u00e3o o julgar-se igual a Deus), contudo humilhou-se a si pr\u00f3prio, reduzindo-se \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de servo, tornando-se semelhante aos homens e reconhecido como homem pelas apar\u00eancias. Humilhou-se a si pr\u00f3prio, obedecendo at\u00e9 \u00e0 morte, e morte na cruz. Por isso Deus O exaltou e deu-Lhe um nome que \u00e9 superior a todo o nome (devemos genuflectir) para que ao ser proferido o nome de Jesus todos os joelhos se dobrem nos c\u00e9us, na terra e at\u00e9 nos infernos; e todas as l\u00ednguas confessem que nosso Senhor Jesus Cristo est\u00e1 na gl\u00f3ria de Deus Pai!", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philippenses.\n*Phil 2:5-11*\nFratres: Hoc enim sent\u00edte in vobis, quod et in Christo Jesu: qui, cum in forma Dei esset, non r\u00e1pinam arbitr\u00e1tus est esse se \u00e6qu\u00e1lem Deo: sed semet\u00edpsum exinan\u00edvit formam servi acc\u00edpiens, in similitudinem h\u00f3minum factus, et habitu inventus ut homo. Humili\u00e1vit semet\u00edpsum, factus obediens usque ad mortem, mortem autem crucis. Propter quod et Deus exalt\u00e1vit illum: et doji\u00e1vit illi nomen, quod est super omne nomen: (hic genuflectitur) ut in nomine Jesu omne genu flect\u00e1tur c\u0153l\u00e9stium, terr\u00e9strium et infern\u00f3rum: et omnis lingua confite\u00e1tur, quia D\u00f3minus Jesus Christus in gl\u00f3ria est Dei Patris."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 95:10*\nAnunciai aos povos que o Senhor reinou pela Cruz. Aleluia.\nV. \u00d3 doce Lenho, \u00f3 doces cravos que suportais o peso dum fardo t\u00e3o doce! S\u00f3 v\u00f3s, \u00f3 Cruz, fostes digna de ter suspenso o Senhor, Rei dos c\u00e9us. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 95:10*\nD\u00edcite in g\u00e9ntibus, quia D\u00f3minus regn\u00e1vit a ligno. Allel\u00faja.\nV. Dulce lignum, dulces clavos, d\u00falcia ferens p\u00f3ndera: qu\u00e6 sola fu\u00edsti digna sustin\u00e9re Regem c\u0153l\u00f3rum et D\u00f3minum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 3:1-15*\nNaquele tempo, havia entre os judeus um homem, chamado Nicodemos, que era um dos pr\u00edncipes dos judeus. Em uma noite veio ele encontrar Jesus, dizendo-Lhe: \u00abMestre, sabemos que viestes da parte de Deus, como um Doutor, pois ningu\u00e9m pode fazer os milagres, que fazeis, se Deus n\u00e3o estiver com ele\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abEm verdade, em verdade vos digo: Ningu\u00e9m poder\u00e1 ver o reino dos c\u00e9us, se n\u00e3o nascer novamente\u00bb. Nicodemos perguntou a Jesus: \u00abComo pode um homem nascer, sendo j\u00e1 velho? Pode ele, porventura, entrar segunda vez no seio de sua m\u00e3e e renascer?\u00bb. Jesus respondeu: \u00abEm verdade, em verdade vos digo: Se algu\u00e9m n\u00e3o renascer na \u00e1gua e no Esp\u00edrito Santo, n\u00e3o pode entrar no reino de Deus. O que nasceu da carne, \u00e9 carne; e o que nasceu do esp\u00edrito, \u00e9 esp\u00edrito. N\u00e3o vos admireis, pois, de que vos houvesse dito: \u00e9 necess\u00e1rio que nas\u00e7ais outra vez. O vento sopra onde lhe parece, e ouvis o seu som; mas n\u00e3o sabeis donde vem, nem para onde vai. O mesmo acontece com qualquer que nasce do Esp\u00edrito\u00bb. E Nicodemos respondeu: \u00abComo poder\u00e1 isso acontecer?\u00bb. Jesus retorquiu: \u00abSois doutor em Israel e ignorais estas coisas? Em verdade, em verdade vos digo: Dizemos aquilo que sabemos e damos testemunho daquilo que vimos; mas n\u00e3o aceitais o nosso testemunho. Se me n\u00e3o acreditais, quando falo das coisas terrenas, como me acreditareis, falando-vos das coisas do c\u00e9u? Ningu\u00e9m subiu ao c\u00e9u, sen\u00e3o O que desceu do c\u00e9u: o Filho do homem, que est\u00e1 no c\u00e9u. Assim como Mois\u00e9s levantou a serpente no deserto, assim tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o Filho do homem seja levantado, a fim de que quem acreditar n\u2019Ele n\u00e3o pere\u00e7a, mas alcance a vida eterna\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 3:1-15*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat homo ex pharis\u01fdis, Nicod\u00e9mus n\u00f3mine, princeps Jud\u00e6\u00f3rum. Hic venit ad Jesum nocte et dixit ei: Rabbi, scimus, quia a Deo ven\u00edsti mag\u00edster; nemo enim potest h\u00e6c signa f\u00e1cere, qu\u00e6 tu facis, nisi f\u00faerit Deus cum eo. Resp\u00f3ndit Jesus et dixit ei: Amen, amen, dico tibi, nisi quis ren\u00e1tus f\u00faerit denuo, non potest vid\u00e9re regnum Dei. Dicit ad eum Nicod\u00e9mus: Qu\u00f3modo potest homo nasci, cum sit senex? numquid potest in ventrem matris su\u00e6 iter\u00e1to intro\u00edre et ren\u00e1sci? Resp\u00f3ndit Jesus: Amen, amen, dico tibi, nisi quis ren\u00e1tus f\u00faerit ex aqua et Sp\u00edritu Sancto, non potest intro\u00edre in regnum Dei. Quod natum est ex carne, caro est: et quod natum est ex sp\u00edritu, sp\u00edritus est. Non mir\u00e9ris, quia dixi tibi: op\u00f3rtet vos nasci d\u00e9nuo. Sp\u00edritus, ubi vult, spirat, et vocem ejus audis, sed nescis, unde v\u00e9niat aut quo vadat: sic est omnis, qui natus est ex sp\u00edritu. Respondit Nicod\u00e9mus et dixit ei: Qu\u00f3modo possunt h\u00e6c f\u00ederi? Resp\u00f3ndit Jesus et dixit ei: Tu es mag\u00edster in Isra\u00ebl, et h\u00e6c ign\u00f3ras? Amen, amen, dico tibi, quia, quod scimus, l\u00f3quimur, et. quod v\u00eddimus, test\u00e1mur, et testim\u00f3nium nostrum non acc\u00edpitis. Si terr\u00e9na dixi vobis et non creditis: qu\u00f3modo, si d\u00edxero vobis c\u0153l\u00e9stia, cred\u00e9tis? Et nemo asc\u00e9ndit in c\u0153lum, nisi qui desc\u00e9ndit de c\u0153lo, F\u00edlius h\u00f3minis, qui est in c\u0153lo. Et sicut Moyses exalt\u00e1vit serp\u00e9ntem in des\u00e9rto: ita exalt\u00e1ri op\u00f3rtet F\u00edlium h\u00f3minis, ut omnis, qui credit in ipsum, non p\u00e9reat, sed h\u00e1beat vitam \u00e6t\u00e9rnam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:16; 117:17*\nA dextra do Senhor mostrou o seu poder: a dextra do Senhor exaltou-me. N\u00e3o morrerei, mas viverei e publicarei as obras do Senhor. Aleluia.", 
            "*Ps 117:16; 117:17*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virt\u00fatem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me: non m\u00f3riar, sed vivam et narr\u00e1bo \u00f3pera D\u00f3mini, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aplacai-Vos, Senhor, e dignai-Vos olhar para esta v\u00edtima, que imolamos em vossa honra, a fim de que por ela sejamos preservados de todos os males das guerras e pelo estandarte da Santa Cruz do vosso Filho ven\u00e7amos as ins\u00eddias dos nossos poderosos inimigos, ficando em seguran\u00e7a sob a vossa protec\u00e7\u00e3o.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcium, D\u00f3mine, quod tibi immol\u00e1mus, plac\u00e1tus int\u00e9nde: ut ab omni nos \u00e9ruat bell\u00f3rum nequ\u00edtia, et per vex\u00edllum sanct\u00e6 Crucis F\u00edlii tui, ad conter\u00e9ndas potest\u00e1tis adv\u00e9rs\u00e6 ins\u00eddias, nos in tu\u00e6 protecti\u00f3nis securit\u00e1te const\u00edtuat.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa *\n\u00d3 Senhor, por meio destes sagrados myst\u00e9rios mitigai-nos os desejos terrenos e ensinai-nos a amar as coisas celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica III Post Pascha *\nHis nobis, D\u00f3mine, myst\u00e9riis confer\u00e1tur, quo, terr\u00e9na desid\u00e9ria mitig\u00e1ntes, disc\u00e1mus am\u00e1re c\u0153l\u00e9stia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Pelo sinal da Santa Cruz, livrai-nos, \u00f3 nosso Deus, de nossos inimigos. Aleluia.", 
            "Per signum Crucis de inim\u00edcis nostris l\u00edbera nos, Deus noster, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com o alimento celestial e confortados com a bebida espiritual, Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, defendei da mal\u00edcia do inimigo aqueles que quisestes que triunfassem pelo sagrado Lenho da Cruz de vosso Filho, que \u00e9 a arma de justi\u00e7a que salvou o mundo.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Repl\u00e9ti alim\u00f3nia c\u0153l\u00e9sti et spirit\u00e1li poculo recre\u00e1ti, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut ab hoste mal\u00edgno def\u00e9ndas, quos per lignum sanct\u00e6 Crucis F\u00edlii tui, arma just\u00edti\u00e6 pro sal\u00fate mundi, triumph\u00e1re juss\u00edsti.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa *\nSenhor, Vos suplicamos, permiti que os sacramentos, que recebemos, nos restaurem, tornando-se em alimento para as nossas almas e em aux\u00edlio para os nossos corpos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica III Post Pascha *\nSacram\u00e9nta qu\u00e6 s\u00fampsimus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: et spiritu\u00e1libus nos inst\u00e1urent alim\u00e9ntis, et corpor\u00e1libus tue\u00e1ntur aux\u00edliis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
