[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-01-27", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-27:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S. Jo\u00e3o Cris\u00f3stomo, Confessor, Bispo e Doutor da Igreja"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.", 
            "*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum.\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, Senhor, que a gra\u00e7a celestial aumente a vossa Igreja, a qual quisestes ilustrar com os gloriosos m\u00e9ritos e ensinos do B. Jo\u00e3o Cris\u00f3stomo, vosso Confessor e Pont\u00edfice.\nPor nosso Senhor...", 
            "Eccl\u00e9siam tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, gr\u00e1tia c\u0153l\u00e9stis ampl\u00edficet: quam be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Chrys\u00f3stomi Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis illustr\u00e1re volu\u00edsti glori\u00f3sis m\u00e9ritis et doctr\u00ednis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 4:1-8*\nCar\u00edssimo: Conjuro-te diante de Deus e de Jesus Cristo, que h\u00e1-de julgar vivos e mortos na sua vinda e no seu reino, a que pregues a palavra; instes oportuna e inoportunamente; repreendas; supliques; e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres, que lhes preguem o que os ouvidos gostam de escutar, e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, cumpre o minist\u00e9rio de evangelista e desempenha o teu minist\u00e9rio. S\u00ea s\u00f3brio. Pois quanto a mim sou como uma v\u00edtima j\u00e1 aspergida para o sacrif\u00edcio. O tempo da minha morte j\u00e1 se aproxima. Pelejei o bom combate; acabei a vida; permaneci na f\u00e9. N\u00e3o me falta mais do que esperar a coroa da justi\u00e7a, que me est\u00e1 reservada, a qual o Senhor, como justo juiz, me dar\u00e1 no grande dia: e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que amam a sua vinda.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum.\n*2 Tim 4:1-8.*\nCar\u00edssime: Test\u00edficor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicat\u00farus est vivos et m\u00f3rtuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u00e6dica verbum, insta opport\u00fane, import\u00fane: \u00e1rgue, \u00f3bsecra, \u00edncrepa in omni pati\u00e9ntia, et doctr\u00edna. Erit enim tempus, cum sanam doctr\u00ednam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria coacerv\u00e1bunt sibi mag\u00edstros, pruri\u00e9ntes \u00e1uribus, et a verit\u00e1te quidem aud\u00edtuum av\u00e9rtent, ad t\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero v\u00edgila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, minist\u00e9rium tuum \u00edmpie. S\u00f3brius esto. Ego enim jam del\u00edbor, et tempus resoluti\u00f3nis me\u00e6 instat. Bonum cert\u00e1men cert\u00e1vi, cursum consumm\u00e1vi, fidem serv\u00e1vi. In r\u00e9liquo rep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die, justus judex: non solum autem mihi, sed et iis, qui d\u00edligunt adv\u00e9ntum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 44:16*\nEis o grande sacerdote que nos dias da sua vida agradou a Deus.\n*Sb 44:20*\nNingu\u00e9m o igualou na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Aleluia, aleluia.\n*Tg 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sofre com paci\u00eancia a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a prova\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7ar\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.", 
            "*Eccli 44:16*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20*\nNon est inventus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1ret legem Exc\u00e9lsi. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Jac 1:12*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat c\u0153lum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo s\u00f3lverit unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano.", 
            "*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, multiplic\u00e1bitur."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a piedosa ora\u00e7\u00e3o de Santo N. vosso Pont\u00edfice e Doutor, nos n\u00e3o abandone, e que por ela as nossas ofertas Vos sejam agrad\u00e1veis e alcancemos benigna e continuamente a vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti Jo\u00e1nnis Chrys\u00f3stomi Pont\u00edficis tui atque Doct\u00f3ris nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a cada um a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor, dignai-Vos conceder-nos que o B. N., vosso Pont\u00edfice e ilustre Doutor, seja nosso intercessor perante V\u00f3s, a fim de que este sacrif\u00edcio nos alcance a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ut nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus Jo\u00e1nnes Chrys\u00f3stomus P\u00f3ntifex tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
