[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-08-06", 
      "description": "\nS. Sixto, Felic\u00edssimo e Agapito, M\u00e1rtires\n", 
      "id": "sancti:08-06:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Transfigura\u00e7\u00e3o de Nosso Senhor Jesus Cristo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 76:19*\nOs vossos rel\u00e2mpagos iluminaram o globo terrestre: moveu-se a terra e tremeu.\n*Sl 83:2-3*\nComo s\u00e3o am\u00e1veis os vossos tabern\u00e1culos, \u00f3 Senhor dos ex\u00e9rcitos! Minha alma suspira ardentemente pelos \u00e1trios do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOs vossos rel\u00e2mpagos iluminaram o globo terrestre: moveu-se a terra e tremeu.", 
            "*Ps 76:19*\nIllux\u00e9runt coruscati\u00f3nes tu\u00e6 orbi terr\u00e6: comm\u00f3ta est et contr\u00e9muit terra.\n*Ps 83:2-3*\nQuam dil\u00e9cta tabern\u00e1cula tua, D\u00f3mine virt\u00fatum! concup\u00edscit, et d\u00e9ficit \u00e1nima mea in \u00e1tria D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIllux\u00e9runt coruscati\u00f3nes tu\u00e6 orbi terr\u00e6: comm\u00f3ta est et contr\u00e9muit terra."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que na gloriosa Transfigura\u00e7\u00e3o de vosso Filho Unig\u00e9nito confirmastes os m\u00e9ritos da f\u00e9 pelo testemunho dos patriarcas, e que pela voz sa\u00edda da nuvem iluminada proclamastes admiravelmente a perfeita adop\u00e7\u00e3o que de n\u00f3s fizestes como vossos filhos, concedei-nos prop\u00edcio a gra\u00e7a de nos tornarmos co-herdeiros do Rei da gl\u00f3ria e de mais tarde sermos participantes desta mesma gl\u00f3ria.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui f\u00eddei sacram\u00e9nta in Unig\u00e9niti tui glori\u00f3sa Transfigurati\u00f3ne patrum testim\u00f3nio robor\u00e1sti, et adopti\u00f3nem fili\u00f3rum perf\u00e9ctam, voce del\u00e1psa in nube l\u00facida, mirab\u00edliter pr\u00e6sign\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut ips\u00edus Regis gl\u00f3ri\u00e6 nos coher\u00e9des eff\u00edcias, et ej\u00fasdem gl\u00f3ri\u00e6 tr\u00edbuas esse cons\u00f3rtes.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sixto, Felic\u00edssimo e Agapito, M\u00e1rtires*\n\u00d3 Deus, que nos permitistes a gra\u00e7a de celebrarmos o nascimento no c\u00e9u dos vossos Santos M\u00e1rtires Sixto, Felic\u00edssimo e Agapito, concedei-nos ainda a gra\u00e7a de gozarmos na sua companhia a bem-aventuran\u00e7a eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio Ss. Xysti II Pap\u00e6, Felicissimi et Agapiti Martyrum*\nDeus, qui nos conc\u00e9dis sane in M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Xysti Felic\u00edssimi et Agap\u00edti natal\u00edtia c\u00f3lere: da nobis in \u00e6t\u00e9rna beatit\u00fadine de e\u00f3rum societ\u00e1te gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*2 Pe 1:16-19*\nCar\u00edssimos: N\u00e3o foi servindo-nos de f\u00e1bulas engenhosas que vos fizemos conhecer o poder e a vinda de nosso Senhor Jesus Cristo, mas depois de havermos sido espectadores da sua majestade. Com efeito, Ele recebeu de Deus Pai honra e gl\u00f3ria, quando da gl\u00f3ria magn\u00edfica desceu sobre Ele esta voz: \u00abEste \u00e9 o meu Filho muito amado, em quem pus as minhas complac\u00eancias; ouvi-O\u00bb. N\u00f3s tamb\u00e9m ouvimos esta voz, vinda do c\u00e9u, quando est\u00e1vamos com Ele, na montanha sagrada. E consideramos a palavra prof\u00e9tica como firm\u00edssima, \u00e0 qual fazeis bem em atender, como se fora uma l\u00e2mpada em um lugar escuro, at\u00e9 que o dia brilhe e que a estrela da manh\u00e3 nas\u00e7a nos nossos cora\u00e7\u00f5es!", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*2 Petri 1:16-19*\nCar\u00edssimi: Non doctas f\u00e1bulas sec\u00fati notam fecimus vobis D\u00f3mini nostri Jesu Christi virt\u00fatem et pr\u00e6s\u00e9ntiam: sed speculatores facti ill\u00edus magnitudinis. Accipiens enim a Deo Patre hon\u00f3rem et gl\u00f3riam, voce delapsa ad eum hujuscemodi a magnifica gl\u00f3ria: Hic est F\u00edlius meus dil\u00e9ctus, in quo mihi complacui, ipsum aud\u00edte. Et hanc vocem nos audivimus de c\u0153lo allatam, cum essemus cum ipso in monte sancto. Et hab\u00e9mus firmi\u00f3rem propheticum serm\u00f3nem: cui bene facitis attendentes, quasi luc\u00e9rn\u00e6 luc\u00e9nti in caligin\u00f3so loco, donec dies elucescat et lucifer ori\u00e1tur in c\u00f3rdibus vestris."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3; 44:2*\nSois o mais belo dos filhos dos homens: a gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios.\nV. Meu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma palavra excelente: Consagro ao Rei as minhas obras.\n*Sl 7:26*\nEste \u00e9 o esplendor da luz eterna, o espelho sem mancha de Deus e a imagem da sua bondade! Aleluia.", 
            "*Ps 44:3; 44:2*\nSpeciosus forma pr\u00e6 f\u00edliis h\u00f3minum: diff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis.\nV. Eruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Eccli 7:26*\nCandor est lucis \u00e6t\u00e9rn\u00e6, sp\u00e9culum sine m\u00e1cula, et im\u00e1go bonit\u00e1tis ill\u00edus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 17:1-9*\nNaquele tempo, Jesus levou consigo Pedro, Tiago e Jo\u00e3o e conduziu-os a um monte alto e separado, transfigurando-se ante eles: seu rosto resplandecia, como o sol, e os seus vestidos tornaram-se brancos, como a neve! E Mois\u00e9s e Elias apareceram, conversando com Jesus. Ent\u00e3o, Pedro disse a Jesus: \u00abSenhor, \u00e9 t\u00e3o bom estar aqui!... Se quereis, fa\u00e7amos aqui tr\u00eas tendas: uma para V\u00f3s, outra para Mois\u00e9s e outra para Elias!\u00bb. Ainda ele falava, eis que uma nuvem brilhante os envolveu, saindo do seio dela uma voz, que dizia: \u00abEste \u00e9 o meu Filho muito amado, em quem pus as minhas complac\u00eancias; ouvi-O\u00bb. Havendo escutado a voz, os disc\u00edpulos ca\u00edram com o rosto no ch\u00e3o e ficaram atemorizados. Mas Jesus tocou-os e disse-lhes: \u00abLevantai-vos; n\u00e3o vos amedronteis\u00bb. Ent\u00e3o, erguendo os olhos, j\u00e1 nada viram sen\u00e3o s\u00f3 Jesus. Desceram do monte, dando-lhes Jesus esta ordem: \u00abN\u00e3o conteis a ningu\u00e9m esta vis\u00e3o at\u00e9 que o Filho do homem ressuscite dos mortos\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 17:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Ass\u00fampsit Jesus Petrum, et Jac\u00f3bum, et Jo\u00e1nnem fratrem ejus, et duxit illos in montem exc\u00e9lsum se\u00f3rsum: et transfigur\u00e1tus est ante eos. Et respl\u00e9nduit f\u00e1cies ejus sicut sol: vestim\u00e9nta autem ejus facta sunt alba sicut nix. Et ecce, apparu\u00e9runt illis Moyses et El\u00edas cum eo loqu\u00e9ntes. Resp\u00f3ndens autem Petrus, dixit ad Jesum: D\u00f3mine, bonum est nos hic esse: si vis, faci\u00e1mus hic tria tabern\u00e1cula, tibi unum, M\u00f3ysi unum et El\u00ed\u00e6 unum. Adhuc eo loqu\u00e9nte, ecce, nubes l\u00facida obumbr\u00e1vit eos. Et ecce vox de nube, dicens: Hic est F\u00edlius meus dil\u00e9ctus, in quo mihi bene compl\u00e1cui: ipsum aud\u00edte. Et audi\u00e9ntes disc\u00edpuli, cecid\u00e9runt in f\u00e1ciem suam, et timu\u00e9runt valde. Et acc\u00e9ssit Jesus, et t\u00e9tigit eos, dix\u00edtque e\u00fa Surgite, et nol\u00edte tim\u00e9re. Lev\u00e1ntes autem \u00f3culos suos, n\u00e9minem vid\u00e9runt nisi solum Jesum. Et descend\u00e9ntibus illis de monte, pr\u00e6c\u00e9pit eis Jesus, dicens: N\u00e9mini dix\u00e9ritis visi\u00f3nem, donec F\u00edlius h\u00f3minis a m\u00f3rtuis res\u00fargat."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 111:3*\nA gl\u00f3ria e as riquezas est\u00e3o na sua casa; a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 para sempre. Aleluia.", 
            "*Ps 111:3*\nGl\u00f3ria et div\u00edti\u00e6 in domo ejus: et just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, pela gloriosa Transfigura\u00e7\u00e3o do vosso Filho Unig\u00e9nito, Vos pedimos, as oblatas que Vos apresentamos; e pelos esplendores da sua glorifica\u00e7\u00e3o purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1ta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera glori\u00f3sa Unig\u00e9niti tui Transfigurati\u00f3ne sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum m\u00e1culis, splend\u00f3ribus ips\u00edus illustrati\u00f3nis em\u00fanda.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sixto, Felic\u00edssimo e Agapito, M\u00e1rtires*\nVos oferecemos, Senhor, estes dons da nossa devo\u00e7\u00e3o; e, em aten\u00e7\u00e3o aos merecimentos dos vossos justos, dignai-Vos aceit\u00e1-los, e pela vossa miseric\u00f3rdia fazei que nos sejam salutares.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio Ss. Xysti II Pap\u00e6, Felicissimi et Agapiti Martyrum*\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro tu\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 17:9*\nN\u00e3o conteis a ningu\u00e9m esta vis\u00e3o at\u00e9 que o Filho do homem ressuscite dos mortos.", 
            "*Matt 17:9*\nVisi\u00f3nem, quam vid\u00edstis, n\u00e9mini dix\u00e9ritis, donec a m\u00f3rtuis res\u00fargat F\u00edlius h\u00f3minis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, fazei que possamos gozar com a alma purificada de todas as manchas os sacrossantos myst\u00e9rios da Transfigura\u00e7\u00e3o do vosso Filho, que celebr\u00e1mos solenemente neste of\u00edcio.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut sacros\u00e1ncta F\u00edlii tui Transfigurati\u00f3nis myst\u00e9ria, qu\u00e6 sollemni celebr\u00e1mus off\u00edcio, purific\u00e1ta mentis intelleg\u00e9ntia consequ\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sixto, Felic\u00edssimo e Agapito, M\u00e1rtires*\nSenhor, por intercess\u00e3o dos vossos santos M\u00e1rtires Sixto, Felic\u00edssimo e Agapito, dignai-Vos conceder-nos a gra\u00e7a de guardarmos com o cora\u00e7\u00e3o sempre puro o que a nossa boca agora recebeu.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio Ss. Xysti II Pap\u00e6, Felicissimi et Agapiti Martyrum*\nPr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: interced\u00e9ntibus sanctis Martyribus tuis Xysto, Felic\u00edssimo et Agap\u00edto; ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
