[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-08-22", 
      "description": "\nS.S. Tim\u00f3teo, Hip\u00f3lito e Sinforiano, M\u00e1rtires\n", 
      "id": "sancti:08-22r:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 11\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Heb 4:16*\nAcerquemo-nos com confian\u00e7a do trono da gra\u00e7a, a fim de alcan\u00e7ar miseric\u00f3rdia e encontrar gra\u00e7a e sermos auxiliados na ocasi\u00e3o necess\u00e1ria.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: \u00abConsagro ao Rei as minhas obras\u00bb!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAcerquemo-nos com confian\u00e7a do trono da gra\u00e7a, a fim de alcan\u00e7ar miseric\u00f3rdia e encontrar gra\u00e7a e sermos auxiliados na ocasi\u00e3o necess\u00e1ria.", 
            "*Hebr 4:16.*\nAde\u00e1mus cum fid\u00facia ad thronum gr\u00e1ti\u00e6, ut miseric\u00f3rdiam consequ\u00e1mur, et gr\u00e1tiam inveni\u00e1mus in aux\u00edlio opport\u00fano.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAde\u00e1mus cum fid\u00facia ad thronum gr\u00e1ti\u00e6, ut miseric\u00f3rdiam consequ\u00e1mur, et gr\u00e1tiam inveni\u00e1mus in aux\u00edlio opport\u00fano."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Omnipotente e sempiterno Deus, que no Cora\u00e7\u00e3o da B. V. Maria preparastes uma digna morada do Esp\u00edrito Santo, concedi-nos prop\u00edcio que, havendo celebrado devotamente a festa deste Imaculado Cora\u00e7\u00e3o, vivamos sempre segundo o vosso Cora\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui in Corde be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis dignum Sp\u00edritus Sancti habit\u00e1culum pr\u00e6par\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut ej\u00fasdem immacul\u00e1ti Cordis festivit\u00e1tem dev\u00f3ta mente recol\u00e9ntes, sec\u00fandum cor tuum v\u00edvere vale\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tim\u00f3teo, Hip\u00f3lito e Sinforiano*\nDeixai-Vos aplacar, Senhor, e concedei-nos o vosso aux\u00edlio; e pela intercess\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Tim\u00f3teo, Hip\u00f3lito e Sinforiano dignai-Vos amparar-nos com vossa m\u00e3o prop\u00edcia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Timotheo, Hippolyto et Symphoriano, Martyribus*\nAux\u00edlium tuum nobis, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, plac\u00e1tus imp\u00e9nde: et, interced\u00e9ntibus be\u00e1tis Mart\u00fdribus tuis Tim\u00f3theo, Hippol\u00fdto et Symphori\u00e1no, d\u00e9xteram super nos tu\u00e6 propitiati\u00f3nis ext\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 24:23-31*\nEu produzi, como a vinha, flores de suave odor, e as minhas flores s\u00e3o frutos de honra e de honestidade. Eu sou a m\u00e3e do amor puro, do temor, da ci\u00eancia e da esperan\u00e7a santa. Em mim existe toda a gra\u00e7a do caminho e da verdade; em mim existe toda a esperan\u00e7a da vida e da virtude. Vinde a mim, \u00f3 v\u00f3s, que me desejais com ardor, e saciai-vos com meus frutos; pois o meu esp\u00edrito \u00e9 mais doce do que o mel e a minha heran\u00e7a excede em do\u00e7ura o pr\u00f3prio favo de mel! Minha mem\u00f3ria permanecer\u00e1 nas gera\u00e7\u00f5es de todos os s\u00e9culos. Aqueles que me comerem ter\u00e3o ainda fome; e aqueles que me beberem ter\u00e3o ainda sede. Aqueles que me escutam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos; aqueles que se orientarem em mim n\u00e3o pecar\u00e3o; e aqueles que me tornarem conhecida alcan\u00e7ar\u00e3o a vida eterna.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 24:23-31*\nEgo quasi vitis fructific\u00e1vi suavit\u00e1tem od\u00f3ris: et flores mei, fructus hon\u00f3ris et honest\u00e1tis. Ego mater pulchr\u00e6 dilecti\u00f3nis, et tim\u00f3ris, et agniti\u00f3nis, et sanct\u00e6 spei. In me gr\u00e1tia omnis vi\u00e6 et verit\u00e1tis: in me omnis spes vit\u00e6, et virt\u00fatis. Trans\u00edte ad me omnes qui concup\u00edscitis me, et a generati\u00f3nibus meis impl\u00e9mini. Sp\u00edritus enim meus super mel dulcis, et her\u00e9ditas mea super mel et favum. Mem\u00f3ria mea in generati\u00f3nes s\u00e6cul\u00f3rum. Qui edunt me, adhuc es\u00farient: et qui bibunt me, adhuc s\u00edtient. Qui audit me, non confund\u00e9tur: et qui oper\u00e1ntur in me, non pecc\u00e1bunt. Qui el\u00facidant me, vitam \u00e6t\u00e9rnam hab\u00e9bunt."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 12:6*\nExultar\u00e1 o meu cora\u00e7\u00e3o com a salva\u00e7\u00e3o que de V\u00f3s vir\u00e1; cantarei hinos ao Senhor, que me concedeu tantos benef\u00edcios; entoarei salmos em louvor do nome do alt\u00edssimo Senhor.\n*Sl 44:18*\nV. De gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o glorificar\u00e3o o vosso nome: e os povos vos louvar\u00e3o eternamente. Aleluia, aleluia\n*Lc 1:46; 1:47*\nV. Minha alma glorifica o Senhor e o meu esp\u00edrito se alegra em Deus, meu Salvador. Aleluia.", 
            "*Ps 12:6*\nExsult\u00e1bit cor meum in salut\u00e1ri tuo: cant\u00e1bo D\u00f3mino, qui bona tr\u00edbuit mihi: et psallam n\u00f3mini D\u00f3mini alt\u00edssimi.\n*Ps 44:18*\nM\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui in omni generati\u00f3ne et generati\u00f3nem: propt\u00e9rea p\u00f3puli confiteb\u00fantur tibi in \u00e6t\u00e9rnum. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Luc 1:46; 1:47*\nMagn\u00edficat \u00e1nima mea D\u00f3minum: et exsult\u00e1vit sp\u00edritus meus in Deo salut\u00e1ri meo. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 19:25-27*\nNaquele tempo, estavam, junto \u00e0 cruz de Jesus, sua M\u00e3e e a irm\u00e3 de sua M\u00e3e, Maria, mulher de Cl\u00e9ofas, e Maria Madalena. Vendo Jesus sua M\u00e3e e, perto dela, o disc\u00edpulo Ele preferia, disse a sua M\u00e3e: \u00abMulher, eis o vosso filho!\u00bb. Depois disse ao disc\u00edpulo: \u00abEis a tua M\u00e3e!\u00bb. E desde aquela hora levou-a o disc\u00edpulo consigo.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 19:25-27*\nIn illo t\u00e9mpore: Stabant juxta crucem Jesu mater ejus, et soror matris ejus Mar\u00eda Cl\u00e9oph\u00e6, et Mar\u00eda Magdal\u00e9ne. Cum vid\u00edsset ergo Jesus matrem, et disc\u00edpulum stantem, quem dilig\u00e9bat, dicit matri su\u00e6: M\u00falier, ecce f\u00edlius tuus. Deinde dicit disc\u00edpulo: Ecce mater tua. Et ex illa hora acc\u00e9pit eam disc\u00edpulus in sua."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:46; 1:49*\nO meu esp\u00edrito alegra-se em Deus, meu Salvador, porque Aquele que \u00e9 omnipotente, e o seu nome \u00e9 Santo, operou em mim maravilhas.", 
            "*Luc 1:46; 1:49*\nExsult\u00e1vit sp\u00edritus meus in Deo salut\u00e1ri meo; quia fecit mihi magna qui potens est, et sanctum nomen ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Enquanto oferecemos \u00e0 vossa Majestade, Senhor, o Cordeiro Imaculado, dignai-Vos acender nos nossos cora\u00e7\u00f5es aquele fogo divino que abrasou de uma maneira inef\u00e1vel o Cora\u00e7\u00e3o da B. V. Maria.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Majest\u00e1ti tu\u00e6, D\u00f3mine, Agnum immacul\u00e1tum offer\u00e9ntes, qu\u01fdsumus: ut corda nostra ignis ille div\u00ednus acc\u00e9ndat, cui Cor be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis ineffab\u00edliter inflamm\u00e1vit.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tim\u00f3teo, Hip\u00f3lito e Sinforiano*\nAceitai, Senhor, esta oferta, que o vosso povo escolhido oferece em honra dos vossos Santos, por cujos m\u00e9ritos reconhece ter alcan\u00e7ado aux\u00edlio na tribula\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Timotheo, Hippolyto et Symphoriano, Martyribus*\nAcc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 19:27*\nDisse Jesus a sua M\u00e3e: \u00abMulher, eis o vosso filho\u00bb; depois disse ao disc\u00edpulo: \u00abEis a tua M\u00e3e\u00bb. E desde aquela hora o disc\u00edpulo a levou consigo.", 
            "*Joann 19:27*\nDixit Jesus matri su\u00e6: M\u00falier, ecce f\u00edlius tuus: deinde dixit disc\u00edpulo: Ecce mater tua. Et ex illa hora acc\u00e9pit eam disc\u00edpulus in sua."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sustentados com vossas divinas ofertas, Senhor, humildemente Vos imploramos pela intercess\u00e3o da B. V. Maria, cujo pur\u00edssimo Cora\u00e7\u00e3o acabamos solenemente de honrar, que, sendo livres dos perigos presentes, possamos gozar a alegria da vida eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Div\u00ednis ref\u00e9cti mun\u00e9ribus te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1mus: ut be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis intercessi\u00f3ne, cujus immacul\u00e1ti Cordis sol\u00e9mnia vener\u00e1ndo \u00e9gimus, a pr\u00e6s\u00e9ntibus per\u00edculis liber\u00e1ti, \u00e6t\u00e9rn\u00e6 vit\u00e6 g\u00e1udia consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tim\u00f3teo, Hip\u00f3lito e Sinforiano*\nSaciados abundantemente com o dom divino, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, fazei, pela intercess\u00e3o dos vossos Santos M\u00e1rtires Tim\u00f3teo, Hip\u00f3lito e Sinforiano, que participemos sempre dele durante toda nossa vida.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Timotheo, Hippolyto et Symphoriano, Martyribus*\nDiv\u00edni m\u00faneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Tim\u00f3theo, Hippol\u00fdto et Symphori\u00e1no, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
