[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-02-03", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Br\u00e1s, Bispo e M\u00e1rtir.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 96:7-8*\nAdorai a Deus, \u00f3 v\u00f3s, que sois os seus Anjos. Ouviu Si\u00e3o: e rejubilou: e as filhas de Jud\u00e1 exultaram de alegria.\n*Sl 96:1*\nO Senhor reinou: alegre-se a terra e as suas muitas ilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAdorai a Deus, \u00f3 v\u00f3s, que sois os seus Anjos. Ouviu Si\u00e3o: e rejubilou: e as filhas de Jud\u00e1 exultaram de alegria.", 
            "*Ps 96:7-8*\nAdor\u00e1te Deum, omnes Angeli ejus: aud\u00edvit, et l\u00e6t\u00e1ta est Sion: et exsultav\u00e9runt f\u00edli\u00e6 Jud\u00e6.\n*Ps 96:1*\nD\u00f3minus regn\u00e1vit, exs\u00faltet terra: l\u00e6t\u00e9ntur \u00ednsul\u00e6 mult\u00e6.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAdor\u00e1te Deum, omnes Angeli ejus: aud\u00edvit, et l\u00e6t\u00e1ta est Sion: et exsultav\u00e9runt f\u00edli\u00e6 Jud\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que conheceis n\u00e3o poder a fraqueza humana subsistir no meio de tantos perigos que nos cercam, concedei-nos a sa\u00fade da alma e do corpo, a fim de que com vosso aux\u00edlio possamos vencer os males que devemos sofrer em castigo dos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos, in tantis per\u00edculis constit\u00fatos, pro hum\u00e1na scis fragilit\u00e1te non posse subs\u00edstere: da nobis sal\u00fatem mentis et c\u00f3rporis; ut ea, qu\u00e6 pro pecc\u00e1tis nostris p\u00e1timur, te adjuv\u00e1nte vinc\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Br\u00e1s, Bispo e M\u00e1rtir *\n\u00d3 Deus, que nos alegrais com a solenidade anual do B. Br\u00e1s, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, concedei-nos prop\u00edcio que, assim como celebramos o seu nascimento, assim tamb\u00e9m gozemos a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Blasii Episcopi *\nDeus, qui nos be\u00e1ti Bl\u00e1sii M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis \u00e1nnua solemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, de ei\u00fasdem \u00e9tiam protecti\u00f3ne gaude\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos\n*Rom 13:8-10*\nMeus irm\u00e3os: N\u00e3o sejais devedores a ningu\u00e9m de coisa alguma, sen\u00e3o do amor que deveis uns aos outros; pois aquele que ama o seu pr\u00f3ximo cumpre a lei. Com efeito, estes mandamentos de Deus: n\u00e3o cometer\u00e1s adult\u00e9rio; n\u00e3o matar\u00e1s; n\u00e3o roubar\u00e1s; n\u00e3o levantar\u00e1s falso testemunho; n\u00e3o cobi\u00e7ar\u00e1s as coisas alheias, e todos os outros mandamentos que h\u00e1, resumem-se nestas palavras: amar\u00e1s ao teu pr\u00f3ximo como a ti pr\u00f3prio. O amor ao pr\u00f3ximo n\u00e3o permite que se lhe fa\u00e7a mal. O amor \u00e9, portanto, a plenitude da lei.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos.\n*Rom 13:8-10*\nFratres: N\u00e9mini quidquam debe\u00e1tis, nisi ut \u00ednvicem dilig\u00e1tis: qui enim d\u00edligit pr\u00f3ximum, legem impl\u00e9vit. Nam: Non adulter\u00e1bis, Non occ\u00eddes, Non fur\u00e1beris, Non falsum testim\u00f3nium dices, Non concup\u00edsces: et si quod est \u00e1liud mand\u00e1tum, in hoc verbo instaur\u00e1tur: D\u00edliges pr\u00f3ximum tuum sicut te\u00edpsum. Dil\u00e9ctio pr\u00f3ximi malum non oper\u00e1tur. Plenit\u00fado ergo legis est dil\u00e9ctio."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 101:16-17*\nAs na\u00e7\u00f5es temer\u00e3o o vosso nome, Senhor; e todos os reis da terra contemplar\u00e3o a vossa gl\u00f3ria.\nV. Pois o Senhor reedificou Si\u00e3o: e manifestar-se-\u00e1 a\u00ed na sua majestade. Aleluia, aleluia.\n*Sl 96:1*\nO Senhor reinou: alegre-se a terra e as suas muitas ilhas. Aleluia.", 
            "*Ps 101:16-17*\nTim\u00e9bunt gentes nomen tuum, D\u00f3mine, et omnes reges terr\u00e6 gl\u00f3riam tuam.\nV. Qu\u00f3niam \u00e6dific\u00e1vit D\u00f3minus Sion, et vid\u00e9bitur in majest\u00e1te sua. \n*Ps 96:1*\nD\u00f3minus regn\u00e1vit, exs\u00faltet terra: l\u00e6t\u00e9ntur \u00ednsul\u00e6 mult\u00e6. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus\n*Mt 8:23-27*\nNaquele tempo, Jesus entrou em uma barca, sendo acompanhado pelos seus disc\u00edpulos. E eis que uma grande tempestade surgiu do mar, de modo que as ondas cobriam a barca. Jesus dormia. Os disc\u00edpulos aproximaram-se, ent\u00e3o, de Jesus, dizendo: \u00abSenhor, salvai-nos, pois perecemos!\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abPorque receais, homens de pouca f\u00e9?\u00bb. E, erguendo-se, imp\u00f4s a sua vontade aos ventos e ao mar; e fez-se uma grande bonan\u00e7a. E aqueles homens admiraram-se, dizendo: \u00abQuem \u00e9 Este, que at\u00e9 os ventos e o mar Lhe obedecem?!\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 8:23-27*\nIn illo t\u00e9mpore: Ascend\u00e9nte Jesu in nav\u00edculam, sec\u00fati sunt eum disc\u00edpuli ejus: et ecce, motus magnus factus est in mari, ita ut nav\u00edcula operir\u00e9tur fl\u00factibus, ipse vero dormi\u00e9bat. Et access\u00e9runt ad eum disc\u00edpuli ejus, et suscitav\u00e9runt eum, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, salva nos, per\u00edmus. Et dicit eis Jesus: Quid t\u00edmidi estis, m\u00f3dic\u00e6 f\u00eddei? Tunc surgens, imper\u00e1vit ventis et mari, et facta est tranqu\u00edllitas magna. Porro h\u00f3mines mir\u00e1ti sunt, dic\u00e9ntes: Qualis est hic, quia venti et mare ob\u0153\u0301diunt ei?"
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:16-17*\nA dextra do Senhor mostrou o seu poder: a dextra do Senhor exaltou-me. N\u00e3o morrerei: viverei e narrarei os prod\u00edgios do Senhor.", 
            "*Ps 117:16; 117:17*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virtutem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me: non m\u00f3riar, sed vivam, et narr\u00e1bo \u00f3pera D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, fazei que a h\u00f3stia oferecida neste sacrif\u00edcio livre a nossa fraqueza de todo o mal e a fortifique para o futuro.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut hujus sacrif\u00edcii munus obl\u00e1tum fragilit\u00e1tem nostram ab omni malo purget semper et m\u00faniat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Br\u00e1s, Bispo e M\u00e1rtir *\nSantificai, Senhor, estes dons que Vos s\u00e3o oferecidos, e, por intercess\u00e3o do B. N. vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, olhai aplacado para n\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Blasii Episcopi *\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dic\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, per \u00e9adem nos plac\u00e1tus int\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 4:22*\nTodos estavam admirados das palavras que sa\u00edam da boca de Deus.", 
            "*Luc 4:22*\nMirab\u00e1ntur omnes de his, qu\u00e6 proced\u00e9bant de ore Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que estes vossos dons nos afastem dos gozos terrenos, e nos restaurem com seu alimento celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera tua nos, Deus, a delectati\u00f3nibus terrenis exp\u00e9diant: et c\u0153l\u00e9stibus semper inst\u00e1urent alim\u00e9ntis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Br\u00e1s, Bispo e M\u00e1rtir *\nQue esta comunh\u00e3o, Senhor, nos purifique de todos nossos crimes, e, por intercess\u00e3o do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, nos torne participante do rem\u00e9dio celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Blasii Episcopi *\nH\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, coel\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
