[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Pedro", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-04-13", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc0-1:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Segunda-feira Pascal"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Exod 13:5; 13:9*\nO Senhor vos introduziu em um pa\u00eds onde correm leite e mel, aleluia: para que a Lei do Senhor esteja sempre na vossa boca, aleluia, aleluia.\n*Sl 104:1*\nLouvai o Senhor, invocai o seu nome e anunciai as suas obras em todos os povos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor vos introduziu em um pa\u00eds onde correm leite e mel, aleluia: para que a Lei do Senhor esteja sempre na vossa boca, aleluia, aleluia.", 
            "*Exod 13:5; 13:9*\nIntrod\u00faxit vos D\u00f3minus in terram flu\u00e9ntem lac et mel, allel\u00faja: et ut lex D\u00f3mini semper sit in ore vestro, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 104:1*\nConfit\u00e9mini D\u00f3mino et invoc\u00e1te nomen ejus: annunti\u00e1te inter gentes \u00f3pera ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIntrod\u00faxit vos D\u00f3minus in terram flu\u00e9ntem lac et mel, allel\u00faja: et ut lex D\u00f3mini semper sit in ore vestro, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que nesta solenidade pascal trouxestes ao mundo os rem\u00e9dios eficazes, continuai a espalhar, Vos suplicamos, os dons celestiais sobre o vosso povo, para que mere\u00e7a alcan\u00e7ar a perfeita liberdade e consiga a vida eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui sollemnit\u00e1te pasch\u00e1li, mundo rem\u00e9dia contul\u00edsti: p\u00f3pulum tuum, qu\u01fdsumus, c\u0153l\u00e9sti dono pros\u00e9quere; ut et perf\u00e9ctam libert\u00e1tem consequi mere\u00e1tur, et ad vitam prof\u00edciat sempit\u00e9rnam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 10:37-43.*\nNaqueles dias, estando Pedro no meio do povo, disse: \u00abMeus irm\u00e3os: Sabeis o que se passou em toda a Judeia, a come\u00e7ar pela Galileia, a respeito de Jesus de Nazar\u00e9, desde, o baptismo, que Jo\u00e3o pregou; como Deus O ungiu com o Esp\u00edrito Santo e com o poder; como Ele passou pela terra, praticando o bom e curando os que estavam possessos pelo dem\u00f3nio, pois Deus estava com Ele. N\u00f3s somos testemunhas de tudo o que praticou na regi\u00e3o dos judeus em Jerusal\u00e9m, onde O mataram, pregando-O numa cruz. Mas Deus ressuscitou-O ao terceiro dia e quis que Ele se manifestasse, n\u00e3o a todo o povo, mas \u00e0s testemunhas que antecipadamente escolhera, entre as quais n\u00f3s, que comemos e bebemos com Ele, ap\u00f3s a sua ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos. Ele nos mandou pregar ao povo e afirmar que foi estabelecido por Deus como Juiz dos vivos e dos mortos. \u00c9 a Ele que todos os Profetas se referem quando testemunham: \u00abque todos os que acreditaram n\u2019Ele alcan\u00e7ar\u00e3o em virtude do seu nome a remiss\u00e3o de seus pecados\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apost\u00f3lorum\n*Act. 10, 37-43.*\nIn di\u00e9bus illis: Stans Petrus in m\u00e9dio plebis, dixit: Viri fratres, vos scitis, quod factum est verbum per universam Jud\u01fdam: inc\u00edpiens enim a Galil\u01fda, post bapt\u00edsmum, quod pr\u00e6dic\u00e1vit Jo\u00e1nnes, Jesum a N\u00e1zareth: qu\u00f3modo unxit eum Deus Sp\u00edritu Sancto et virt\u00fate, qui pertr\u00e1nsiit benefaci\u00e9ndo, et san\u00e1ndo omnes oppr\u00e9ssos a di\u00e1bolo, qu\u00f3niam Deus erat cum illo. Et nos testes sumus \u00f3mnium, qu\u00e6 fecit in regi\u00f3ne Jud\u00e6\u00f3rum et Jer\u00fasalem, quem occid\u00e9runt suspend\u00e9ntes in ligno. Hunc Deus suscit\u00e1vit t\u00e9rtia die, et dedit eum manif\u00e9stum f\u00ederi, non omni p\u00f3pulo, sed t\u00e9stibus pr\u00e6ordin\u00e1tis a Deo: nobis, qui manduc\u00e1vimus et b\u00edbimus cum illo, postquam resurr\u00e9xit a m\u00f3rtuis. Et pr\u00e6c\u00e9pit nobis pr\u00e6dic\u00e1re populo et testific\u00e1ri, quia ipse est, qui constit\u00fatus est a Deo judex viv\u00f3rum et mortu\u00f3rum. Huic omnes Proph\u00e9t\u00e6 testim\u00f3nium p\u00e9rhibent, remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum acc\u00edpere per nomen ejus omnes, qui credunt in eum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 117:24; 117:2.*\nEis o dia que o -Senhor fez: exultemos e alegremo-nos nele.\nV. Diga, agora, Israel: Deus \u00e9 bom; a sua miseric\u00f3rdia \u00e9 eterna.\nAleluia, aleluia.\n*Mt 28:2*\nUm anjo do Senhor desceu do c\u00e9u, e, chegando-se, revolveu a pedra e assentou-se sobre ela.", 
            "*Ps 117:24; 117:2*\nH\u00e6c dies, quam fecit D\u00f3minus: exsult\u00e9mus et l\u00e6t\u00e9mur in ea.\nV. Dicat nunc Isra\u00ebl, qu\u00f3niam bonus: qu\u00f3niam in s\u01fdculum miseric\u00f3rdia ejus.\nAllel\u00faja, allel\u00faja.\n*Matt 28:2*\nAngelus D\u00f3mini desc\u00e9ndit de c\u0153lo: et acc\u00e9dens rev\u00f3lvit l\u00e1pidem, et sed\u00e9bat super eum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Venham os crist\u00e3os oferecer louvores \u00e0 V\u00edtima Pascal!\nO Cordeiro remiu as ovelhas; Cristo inocente reconciliou os pecadores com o Pai.\nA morte e a vida travaram combate estupendo: o autor da vida morreu, mas Ele vive e reina.\nDiz-nos, \u00f3 Maria, o que viste no caminho?\nVi o sepulcro de Cristo, que est\u00e1 vivo; vi a gl\u00f3ria de Cristo ressuscitado.\nVi presentes os Anjos, o sud\u00e1rio e as vestes.\nRessuscitou Cristo, minha esperan\u00e7a, que preceder\u00e1 na Galileia os disc\u00edpulos.\nSabemos que Cristo ressuscitou dos mortos, verdadeiramente. \u00d3 Rei vencedor, tende piedade de n\u00f3s. Amen. Aleluia.", 
            "V\u00edctim\u00e6 pasch\u00e1li laudes \u00edmmolent Christi\u00e1ni.\nAgnus r\u00e9demit oves: Christus \u00ednnocens Patri reconcili\u00e1vit peccat\u00f3res.\nMors et vita du\u00e9llo conflix\u00e9re mir\u00e1ndo: dux vit\u00e6 m\u00f3rtuus regnat vivus.\nDic nobis, Mar\u00eda, quid vid\u00edsti in via?\nSep\u00falcrum Christi viv\u00e9ntis et gl\u00f3riam vidi resurg\u00e9ntis.\nAng\u00e9licos testes, sud\u00e1rium et vestes.\nSurr\u00e9xit Christus, spes mea: pr\u00e6c\u00e9det vos in Galil\u01fdam.\nScimus Christum surrex\u00edsse a m\u00f3rtuis vere: tu nobis, victor Rex, miser\u00e9re. Amen. Allel\u00faja.\n*Sequentia dicitur usque ad Sabbatum in Albis inclusive.*"
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 24:13-35*\nNaquele tempo, iam dois disc\u00edpulos, naquele mesmo dia, para uma aldeia chamada Ema\u00fas, distante de Jerusal\u00e9m sessenta est\u00e1dios, os quais iam conversando nas coisas que haviam sucedido. Ora aconteceu que, enquanto falavam e discutiam, aproximou-se Jesus e acompanhou-os; mas os olhos deles estavam t\u00e3o entenebrecidos que O n\u00e3o conheceram. Jesus disse-lhes, ent\u00e3o: \u00abQue assuntos s\u00e3o esses em que vos entretendes, mesmo pelo caminho, e que vos mostram t\u00e3o tristes?\u00bb. Respondendo um deles, chamado Cl\u00e9ofas, disse-Lhe: \u00abS\u00f3 V\u00f3s sois t\u00e3o alheio a Jerusal\u00e9m, que ignorais o que se passou durante estes dias?\u00bb. Ele disse: \u00abQue foi?\u00bb. E responderam: \u00abO que diz respeito a Jesus Nazareno, que era um Profeta poderoso em obras e em palavras, diante de Deus e de todo o povo: e como os nossos pr\u00edncipes dos sacerdotes e magistrados O entregaram, para ser condenado \u00e0 morte, e O crucificaram. N\u00f3s esper\u00e1vamos que fosse Ele quem resgatasse Israel, mas com tudo isto j\u00e1 hoje \u00e9 o terceiro dia, depois que estas coisas aconteceram. \u00c9 verdade que algumas mulheres, que s\u00e3o da nossa grei, nos causaram espanto, dizendo que, havendo ido de madrugada ao sepulcro, n\u00e3o tinham encontrado o corpo de Jesus; e vieram dizer que tinham visto um Anjo que lhes dissera estar Ele vivo. Alguns dos nossos foram ao sepulcro e encontraram as coisas como as mulheres haviam dito: mas O n\u00e3o viram\u00bb. Ent\u00e3o Jesus disse-lhes: \u00ab\u00d3 insensatos, cujo cora\u00e7\u00e3o \u00e9 lento em acreditar o que os Profetas anunciaram! Porventura n\u00e3o convinha que Cristo padecesse essas coisas e que entrasse na sua gl\u00f3ria?\u00bb. E, come\u00e7ando em Mois\u00e9s e percorrendo todos os Profetas, explicou-lhes tudo o que as Escrituras continham a seu respeito. Quando j\u00e1 estavam perto da aldeia para onde se dirigiam, Jesus deu a entender que ia mais longe. Por\u00e9m, eles suplicaram-Lhe: \u00abFicai connosco, pois faz-se tarde e anoitece\u00bb. Ent\u00e3o, Jesus entrou com eles. Ora, aconteceu que, enquanto estava \u00e0 mesa com eles, tomou o p\u00e3o, benzeu-o e, partindo-o, apresentou-lho. Ent\u00e3o abriram-se-lhes os olhos e reconhceram-n\u2019O: mas Ele desapareceu da sua vista. E disseram um ao outro: \u00abPorventura, enquanto Ele nos falava no caminho e explicava as Escrituras os nossos cora\u00e7\u00f5es n\u00e3o pulsavam ardentemente?\u00bb. E, erguendo-se imediatamente, voltaram a Jerusal\u00e9m, onde estavam reunidos os Onze e os que estavam com estes, os quais lhes disseram: \u00abO Senhor ressuscitou, verdadeiramente; j\u00e1 apareceu a Sim\u00e3o\u00bb. E eles contaram o que se havia passado no caminho e, como O tinham reconhecido pela frac\u00e7\u00e3o do p\u00e3o.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc. 24:13-35*\nIn illo t\u00e9mpore: Duo ex disc\u00edpulis Jesu ibant ipsa die in cast\u00e9llum, quod erat in sp\u00e1tio stadi\u00f3rum sexag\u00ednta ab Jer\u00fasalem, n\u00f3mine Emmaus. Et ipsi loqueb\u00e1ntur ad \u00ednvicem de his \u00f3mnibus, qu\u00e6 acc\u00edderant. Et factum est, dum fabular\u00e9ntur et secum qu\u01fdrerent: et ipse Jesus approp\u00ednquans ibat cum illis: \u00f3culi autem ill\u00f3rum teneb\u00e1ntur, ne eum agn\u00f3scerent. Et ait ad illos: Qui sunt hi serm\u00f3nes, quos conf\u00e9rtis ad \u00ednvicem ambul\u00e1ntes, et estis tristes? Et resp\u00f3ndens unus, cui nomen Cl\u00e9ophas, dixit ei: Tu solus peregr\u00ednus es in Jer\u00fasalem, et non cognov\u00edsti, qu\u00e6 facta sunt in illa his di\u00e9bus? Quibus ille dixit: Qu\u00e6? Et dix\u00e9runt: De Jesu Nazar\u00e9no, qui fuit vir Proph\u00e9ta potens in \u00f3pere et serm\u00f3ne, coram Deo et omni p\u00f3pulo: et qu\u00f3modo eum tradid\u00e9runt summi sacerd\u00f3tes et pr\u00edncipes nostri in damnati\u00f3nem mortis, et crucifix\u00e9runt eum. Nos autem sperab\u00e1mus, quia ipse esset redempt\u00farus Isra\u00ebl: et nunc super h\u00e6c \u00f3mnia t\u00e9rtia dies est h\u00f3die, quod h\u00e6c facta sunt. Sed et mul\u00ederes qu\u00e6dam ex nostris terru\u00e9runt nos, qu\u00e6 ante lucem fu\u00e9runt ad monum\u00e9ntum, et, non inv\u00e9nto c\u00f3rpore ejus, ven\u00e9runt, dic\u00e9ntes se \u00e9tiam visi\u00f3nem Angel\u00f3rum vid\u00edsse, qui dicunt eum v\u00edvere. Et abi\u00e9runt quidam ex nostris ad monum\u00e9ntum: et ita inven\u00e9runt, sicut mul\u00ederes dix\u00e9runt, ipsum vero non inven\u00e9runt. Et ipse dixit ad eos: O stulti et tardi corde ad cred\u00e9ndum in \u00f3mnibus, qu\u00e6 loc\u00fati sunt Proph\u00e9t\u00e6! Nonne h\u00e6c op\u00f3rtuit pati Christum, et ita intr\u00e1re in gl\u00f3riam suam? Et inc\u00edpiens a M\u00f3yse et \u00f3mnibus Proph\u00e9tis, interpretab\u00e1tur illis in \u00f3mnibus Script\u00faris, qu\u00e6 de ipso erant. Et appropinquav\u00e9runt cast\u00e9llo, quo ibant: et ipse se finxit l\u00f3ngius ire. Et co\u00ebg\u00e9runt illum, dic\u00e9ntes: Mane nobiscum, qu\u00f3niam advesper\u00e1scit et inclin\u00e1ta est jam dies. Et intr\u00e1vit cum illis. Et factum est, dum rec\u00famberet cum eis, acc\u00e9pit panem, et bened\u00edxit, ac fregit, et porrig\u00e9bat illis. Et ap\u00e9rti sunt \u00f3culi e\u00f3rum, et cognov\u00e9runt eum: et ipse ev\u00e1nuit ex \u00f3culis e\u00f3rum. Et dix\u00e9runt ad \u00ednvicem: Nonne cor nostrum ardens erat in nobis, dum loquer\u00e9tur in via, et aper\u00edret nobis Script\u00faras? Et surg\u00e9ntes e\u00e1dem hora regr\u00e9ssi sunt in Jer\u00fasalem: et inven\u00e9runt congreg\u00e1tas \u00fandecim, et eos, qui cum illis erant, dic\u00e9ntes: Quod surr\u00e9xit D\u00f3minus vere, et app\u00e1ruit Sim\u00f3ni. Et ipsi narr\u00e1bant, qu\u00e6 gesta erant in via: et qu\u00f3modo cognov\u00e9runt eum in fracti\u00f3ne panis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 28:2; 28:5-6*\nUm Anjo do Senhor desceu do c\u00e9u e disse \u00e0s mulheres: \u00abAquele a quem buscais ressuscitou, como Ele havia dito\u00bb, aleluia.", 
            "*Matt 28:2; 28:5-6*\nAngelus D\u00f3mini desc\u00e9ndit de c\u0153lo, et dixit muli\u00e9ribus: Quem qu\u01fdritis, surr\u00e9xit, sicut dixit, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos aceitar com a oferta destas h\u00f3stias as preces do vosso povo, para que os myst\u00e9rios da P\u00e1scoa, agora iniciados, nos sirvam, com vosso aux\u00edlio, de rem\u00e9dio para a eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, preces p\u00f3puli tui cum oblati\u00f3nibus hosti\u00e1rum: ut, pasch\u00e1libus initi\u00e1ta myst\u00e9riis, ad \u00e6ternit\u00e1tis nobis med\u00e9lam, te oper\u00e1nte, prof\u00edciant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 24:34*\nRessuscitou o Senhor e apareceu a Pedro, aleluia.", 
            "*Luc 24:34*\nSurr\u00e9xit D\u00f3minus, et app\u00e1ruit Petro, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Infundi em n\u00f3s, Senhor, o esp\u00edrito da vossa caridade, para que todos aqueles que foram alimentados com vossos sacramentos nesta festa pascal vivam unidos em perfeita conc\u00f3rdia, pela vossa bondade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sp\u00edritum nobis, D\u00f3mine, tu\u00e6 carit\u00e1tis inf\u00fande: ut, quos sacram\u00e9ntis pasch\u00e1libus sati\u00e1sti, tua f\u00e1cias piet\u00e1te conc\u00f3rdes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
