[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-10-30", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Esth 13:9-11*\nTodas as cousas, Senhor, est\u00e3o sujeitas \u00e0 vossa vontade, e ningu\u00e9m pode resistir-lhe; pois criastes tudo: o c\u00e9u, a terra e o que se encerra no \u00e2mbito dos c\u00e9us. Sois o Senhor do universo.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados aqueles cuja vida \u00e9 imaculada: aqueles que praticam a Lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nTodas as cousas, Senhor, est\u00e3o sujeitas \u00e0 vossa vontade, e ningu\u00e9m pode resistir-lhe; pois criastes tudo: o c\u00e9u, a terra e o que se encerra no \u00e2mbito dos c\u00e9us. Sois o Senhor do universo.", 
            "*Esth 13:9; 13:10-11*\nIn volunt\u00e1te tua, D\u00f3mine, univ\u00e9rsa sunt p\u00f3sita, et non est, qui possit res\u00edstere volunt\u00e1ti tu\u00e6: tu enim fec\u00edsti \u00f3mnia, c\u0153lum et terram et univ\u00e9rsa, qu\u00e6 c\u0153li \u00e1mbitu contin\u00e9ntur: Dominus univers\u00f3rum tu es\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn volunt\u00e1te tua, D\u00f3mine, univ\u00e9rsa sunt p\u00f3sita, et non est, qui possit res\u00edstere volunt\u00e1ti tu\u00e6: tu enim fec\u00edsti \u00f3mnia, c\u0153lum et terram et univ\u00e9rsa, qu\u00e6 c\u0153li \u00e1mbitu contin\u00e9ntur: Dominus univers\u00f3rum tu es."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Guardai com vossa cont\u00ednua miseric\u00f3rdia a vossa fam\u00edlia, Senhor, Vos suplicamos, a fim de que sob a vossa protec\u00e7\u00e3o seja preservada de todas as adversidades e se dedique \u00e0 pr\u00e1tica das boas obras, em honra do vosso nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "Fam\u00edliam tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, cont\u00ednua piet\u00e1te cust\u00f3di: ut a cunctis adversit\u00e1tibus, te proteg\u00e9nte, sit l\u00edbera, et in bonis \u00e1ctibus tuo n\u00f3mini sit dev\u00f3ta.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Eph 6:10-17*\nMeus irm\u00e3os: Confortai-vos no Senhor e no seu poder omnipotente. Revesti-vos de todas armas de Deus, a fim de que possais suportar as ciladas do dem\u00f3nio; pois temos de combater, n\u00e3o s\u00f3 contra a carne e o sangue, mas tamb\u00e9m contra os pr\u00edncipes e as potestades do inferno, contra os dominadores deste mundo de trevas e contra os esp\u00edritos malignos, espalhados nas regi\u00f5es do ar. Tomai, ent\u00e3o, as armas de Deus, a fim de que, estando preparados para tudo, possais resistir no dia mau e ficar de p\u00e9 e perfeitos em todas as cousas. Sede firmes, pois! Que a verdade seja o cinto dos vossos rins, e a justi\u00e7a a vossa coura\u00e7a. Cal\u00e7ai vossos p\u00e9s para vos preparardes para seguir o Evangelho da paz. Empunhai sempre o escudo da f\u00e9, para poderdes quebrar os dardos inflamados do esp\u00edrito maligno. Revesti-vos, tamb\u00e9m, com o capacete da salva\u00e7\u00e3o e com a espada espiritual, que \u00e9 a palavra de Deus.", 
            "Lectio Epistol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios\n*Ephes 6:10-17*\nFratres: Confort\u00e1mini in D\u00f3mino et in pot\u00e9ntia virt\u00fatis ejus. Ind\u00faite vos armat\u00faram Dei, ut p\u00f3ssitis stare adv\u00e9rsus ins\u00eddias di\u00e1boli. Qu\u00f3niam non est nobis colluct\u00e1tio adv\u00e9rsus carnem et s\u00e1nguinem: sed adv\u00e9rsus pr\u00edncipes et potest\u00e1tes, adv\u00e9rsus mundi rect\u00f3res tenebr\u00e1rum harum, contra spiritu\u00e1lia nequ\u00edti\u00e6, in c\u0153l\u00e9stibus. Propt\u00e9rea acc\u00edpite armat\u00faram Dei, ut p\u00f3ssitis res\u00edstere in die malo et in \u00f3mnibus perf\u00e9cti stare. State ergo succ\u00edncti lumbos vestros in verit\u00e1te, et ind\u00fati lor\u00edcam just\u00edti\u00e6, et calce\u00e1ti pedes in pr\u00e6parati\u00f3ne Evang\u00e9lii pacis: in \u00f3mnibus sum\u00e9ntes scutum f\u00eddei, in quo p\u00f3ssitis \u00f3mnia tela nequ\u00edssimi \u00edgnea exst\u00ednguere: et g\u00e1leam sal\u00fatis ass\u00famite: et gl\u00e1dium sp\u00edritus, quod est verbum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 89:1-2*\nTendes sido, Senhor, o nosso ref\u00fagio de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.\nV. Antes que as montanhas houvessem sido formadas e que a terra e o mundo tivessem sido criados, j\u00e1, desde toda a eternidade, V\u00f3s \u00e9reis Deus. Aleluia, aleluia.\n*Sl 113:1*\nQuando Israel saiu do Egipto e a casa de Jacob do meio de um povo b\u00e1rbaro. Aleluia.", 
            "*Ps 89:1-2*\nD\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis, a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie.\nV. Pri\u00fasquam montes f\u00ederent aut formar\u00e9tur terra et orbis: a s\u01fdculo et usque in s\u01fdculum tu es, Deus.\n\n*Ps 113:1*\nIn \u00e9xitu Isra\u00ebl de \u00c6g\u00fdpto, domus Jacob de p\u00f3pulo b\u00e1rbaro. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 18:23-35*\nNaquele tempo, Jesus disse aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: O reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um rei que quis fazer contas com seus servos. Logo que come\u00e7ou as contas, apresentou-se um servo que lhe devia dez mil talentos. Ora, como este n\u00e3o tinha com que pagar, mandou o senhor que o vendessem, assim como sua mulher, filhos e tudo quanto possu\u00eda, para liquidar a d\u00edvida. Ent\u00e3o este servo, prostrando-se aos p\u00e9s do rei, pedia-lhe: \u00abTende paci\u00eancia para comigo, e pagarei tudo\u00bb. E o senhor compadeceu-se do servo, deixou-o ir embora e perdoou-lhe a d\u00edvida. Apenas o servo saiu, encontrou ele um seu companheiro, que lhe devia cem dinheiros. Logo, agarrou-o at\u00e9 quase o sufocar e disse-lhe: \u00abPaga-me o que me deves\u00bb. O companheiro prostrou-se a seus p\u00e9s, suplicando-lhe nestes termos: \u00abTende paci\u00eancia para comigo, e pagarei tudo\u00bb. Mas n\u00e3o quis atend\u00ea-lo. Foi dali e mandou met\u00ea-lo na cadeia, at\u00e9 que lhe pagasse a d\u00edvida. Vendo os outros servos, seus companheiros, o que acontecera, ficaram profundamente tristes, indo narrar tudo ao senhor. Ent\u00e3o o senhor mandou chamar o servo e disse-lhe: \u00abPerdoei-te toda tua d\u00edvida, porque assim me rogaste; portanto n\u00e3o devias tu, tamb\u00e9m, ter piedade do teu companheiro, como tive de ti?\u00bb. Imediatamente se encolerizou o senhor, entregando-o aos algozes da justi\u00e7a, at\u00e9 que lhe pagasse a sua d\u00edvida. Pois bem, terminou Jesus, assim vos tratar\u00e1 meu Pai celeste se cada um n\u00e3o perdoar do \u00edntimo do cora\u00e7\u00e3o a sua d\u00edvida ao seu irm\u00e3o.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 18:23-35*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Assimil\u00e1tum est regnum c\u0153l\u00f3rum h\u00f3mini regi, qui v\u00f3luit rati\u00f3nem p\u00f3nere cum servis suis. Et cum c\u0153p\u00edsset rati\u00f3nem p\u00f3nere, obl\u00e1tus est ei unus, qui deb\u00e9bat ei decem m\u00edlia tal\u00e9nta. Cum autem non hab\u00e9ret, unde r\u00e9dderet, jussit eum d\u00f3minus ejus ven\u00famdari et ux\u00f3rem ejus et f\u00edlios et \u00f3mnia, qu\u00e6 hab\u00e9bat, et reddi. Pr\u00f3cidens autem servus ille, or\u00e1bat eum, dicens: Pati\u00e9ntiam habe in me, et \u00f3mnia reddam tibi. Mis\u00e9rtus autem d\u00f3minus servi ill\u00edus, dim\u00edsit eum et d\u00e9bitum dim\u00edsit ei. Egr\u00e9ssus autem servus ille, inv\u00e9nit unum de cons\u00e9rvis suis, qui deb\u00e9bat ei centum den\u00e1rios: et tenens suffoc\u00e1bat eum, dicens: Redde, quod debes. Et pr\u00f3cidens cons\u00e9rvus ejus, rog\u00e1bat eum, dicens: Pati\u00e9ntiam habe in me, et \u00f3mnia reddam tibi. Ille autem n\u00f3luit: sed \u00e1biit, et misit eum in c\u00e1rcerem, donec r\u00e9dderet d\u00e9bitum. Vid\u00e9ntes autem cons\u00e9rvi ejus, qu\u00e6 fi\u00e9bant, contrist\u00e1ti sunt valde: et ven\u00e9runt et narrav\u00e9runt d\u00f3mino suo \u00f3mnia, qu\u00e6 facta f\u00faerant. Tunc voc\u00e1vit illum d\u00f3minus suus: et ait illi: Serve nequam, omne d\u00e9bitum dim\u00edsi tibi, qu\u00f3niam rog\u00e1sti me: nonne ergo op\u00f3rtuit et te miser\u00e9ri cons\u00e9rvi tui, sicut et ego tui mis\u00e9rtus sum? Et ir\u00e1tus d\u00f3minus ejus, tr\u00e1didit eum tort\u00f3ribus, quoad\u00fasque r\u00e9dderet univ\u00e9rsum d\u00e9bitum. Sic et Pater meus c\u0153l\u00e9stis f\u00e1ciet vobis, si non remis\u00e9ritis unusqu\u00edsque fratri suo de c\u00f3rdibus vestris."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jb 1.1*\nVivia no pa\u00eds de Hus um homem chamado Job, que era simples, justo e temente a Deus. Ent\u00e3o Satan\u00e1s pediu licen\u00e7a ao Senhor para o tentar, o que lhe foi permitido, mas somente quanto aos bens e ao corpo: e Satan\u00e1s fez-lhe perder todos os bens e os filhos, e ainda lhe afligiu o corpo com uma chaga.", 
            "*Job 1.1*\nVir erat in terra Hus, n\u00f3mine Job: simplex et rectus ac timens Deum: quem Satan p\u00e9tiit ut tent\u00e1ret: et data est ei pot\u00e9stas a D\u00f3mino in facult\u00e1tes et in carnem ejus: perdid\u00edtque omnem subst\u00e1ntiam ips\u00edus et f\u00edlios: carnem quoque ejus gravi \u00falcere vulner\u00e1vit."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai prop\u00edcio, Senhor, estas h\u00f3stias com as quais quisestes aplacar-Vos, e, pela vossa infinita bondade, concedei-nos a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Suscipe, D\u00f3mine, prop\u00edtius h\u00f3stias: quibus et te plac\u00e1ri volu\u00edsti, et nobis sal\u00fatem pot\u00e9nti piet\u00e1te rest\u00edtui.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:81; 118:84; 118:86*\nA minha alma suspira pela salva\u00e7\u00e3o: e pus toda minha esperan\u00e7a na vossa palavra. Quando tratareis com justi\u00e7a os meus perseguidores? Homens injustos perseguem-me; auxiliai-me, Senhor!", 
            "*Ps 118:81; 118:84; 118:86*\nIn salut\u00e1ri tuo \u00e1nima mea, et in verbum tuum sper\u00e1vi: quando f\u00e1cies de persequ\u00e9ntibus me jud\u00edcium? in\u00edqui persec\u00fati sunt me, \u00e1djuva me, D\u00f3mine, Deus meus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido o alimento da imortalidade, permiti, Senhor, Vos suplicamos, que guardemos com o cora\u00e7\u00e3o puro aquilo que a nossa boca recebeu.\nPor nosso Senhor...", 
            "Immortalit\u00e1tis alim\u00f3niam consec\u00fati, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, quod ore perc\u00e9pimus, pura mente sect\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
