[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-01-20", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-20:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S.S. Fabi\u00e3o, Papa e Sebasti\u00e3o, M\u00e1rtires"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 78:11-12; 78:10*\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.\n*Sl 78:1*\n\u00d3 Deus, os povos invadiram a vossa heran\u00e7a, profanaram o vosso sagrado templo e reduziram Jerusal\u00e9m a um monte de ru\u00ednas!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.", 
            "*Ps 78:11-12; 78:10*\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est.\n*Ps 78:1*\nDeus, ven\u00e9runt gentes in heredit\u00e1tem tuam: pollu\u00e9runt templum sanctum tuum: posu\u00e9runt Jer\u00fasalem in pom\u00f3rum cust\u00f3diam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, olhai para a nossa fraqueza, e, visto que estamos oprimidos sob o peso dos nossos pecados, fazei que sejamos protegidos pela gloriosa intercess\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Infirmit\u00e1tem nostram r\u00e9spice, omn\u00edpotens Deus: et, quia pondus pr\u00f3pri\u00e6 acti\u00f3nis gravat, beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Fabi\u00e1ni et Sebasti\u00e1ni interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep\u00edstola do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 11:33-39*\nMeus irm\u00e3os: Pela F\u00e9 os santos conquistaram os reinos, praticaram a justi\u00e7a, alcan\u00e7aram a realiza\u00e7\u00e3o das promessas, fecharam a boca dos le\u00f5es, apagaram as chamas do fogo, escaparam ao fio das espadas, convalesceram de suas enfermidades, foram fortes nas batalhas e puseram em debandada as for\u00e7as inimigas. Pela F\u00e9 as mulheres receberam, j\u00e1 ressuscitados, os seus mortos, outros aceitaram a tortura sem desejarem livrar-se, a fim de alcan\u00e7arem uma ressurrei\u00e7\u00e3o melhor; e outros ainda foram escarnecidos e a\u00e7oitados e at\u00e9 algemados e presos. Pela F\u00e9 muitos foram apedrejados, serrados, tentados, passados \u00e0 espada, decapitados, levaram vida errante, vestidos com peles de ovelhas e de cabras, despojados de tudo, perseguidos e maltratados. Pela F\u00e9 houve homens (de quem o mundo n\u00e3o era digno) que andaram errantes nos desertos e nas montanhas e escondidos nas Covas e nas cavernas da terra. Todos foram provados para testemunho da sua F\u00e9 em N. S. Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u01fdos.\n*Hebr 11:33-39*\nFratres: Sancti per fidem vic\u00e9runt regna, oper\u00e1ti sunt just\u00edtiam, ad\u00e9pti sunt repromissi\u00f3nes, obturav\u00e9runt ora le\u00f3num, exstinx\u00e9runt \u00edmpetum ignis, effug\u00e9runt \u00e1ciem gl\u00e1dii, convalu\u00e9runt de infirmit\u00e1te, fortes facti sunt in bello, castra vert\u00e9runt exter\u00f3rum: accep\u00e9runt mul\u00ederes de resurrecti\u00f3ne m\u00f3rtuos suos: \u00e1lii autem dist\u00e9nti sunt, non suscipi\u00e9ntes redempti\u00f3nem, ut meli\u00f3rem inven\u00edrent resurrecti\u00f3nem: alii vero lud\u00edbria et v\u00e9rbera exp\u00e9rti, \u00ednsuper et v\u00edncula et c\u00e1rceres: lapid\u00e1ti sunt, secti sunt, tent\u00e1ti sunt, in occisi\u00f3ne gl\u00e1dii m\u00f3rtui sunt: circui\u00e9runt in mel\u00f3tis, in p\u00e9llibus capr\u00ednis, eg\u00e9ntes, angusti\u00e1ti, afflicti: quibus dignus non erat mundus: in solitud\u00ednibus errantes, in m\u00f3ntibus et spel\u00fancis et in cav\u00e9rnis terr\u00e6. Et hi omnes testim\u00f3nio f\u00eddei prob\u00e1ti, inv\u00e9nti sunt in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ex 15:11*\nDeus \u00e9 glorioso em seus Santos: e admir\u00e1vel na sua majestade, praticando prod\u00edgios.\n*Ex 15:6*\nSenhor, a vossa m\u00e3o direita engrandeceu-se pela for\u00e7a: a vossa m\u00e3o direita esmagou os inimigos. Aleluia, aleluia\n*Sl 144:10-11*\nVossos Santos Vos bendir\u00e3o, Senhor: e proclamar\u00e3o a gl\u00f3ria do vosso reino. Aleluia.", 
            "*Exod 15:11*\nGlori\u00f3sus Deus in Sanctis suis: mir\u00e1bilis in majest\u00e1te, f\u00e1ciens prod\u00edgia.\n*Exod 15:6*\nD\u00e9xtera tua, D\u00f3mine, glorific\u00e1ta est in virt\u00fate: d\u00e9xtera manus tua confr\u00e9git inim\u00edcos. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 144:10-11*\nSancti tui, D\u00f3mine, bened\u00edcent te: gl\u00f3riam regni tui dicent. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 6:17-23*\nNaquele tempo, descendo Jesus da montanha, parou em uma plan\u00edcie com a turba dos seus disc\u00edpulos e grande multid\u00e3o de povo de toda a Judeia, de Jerusal\u00e9m, das margens do mar, de Tiro e de Sid\u00f3nia, que tinha vindo para ouvi-l\u2019O e ser curado de suas enfermidades. E os que estavam possessos de esp\u00edritos imundos ficavam s\u00e3os. Toda a multid\u00e3o procurava toc\u00e1-l\u2019O, porque sa\u00eda d\u2019Ele uma virtude que curava a todos. Levantando, ent\u00e3o, Jesus os olhos para os seus disc\u00edpulos, disse: \u00abBem-aventurados v\u00f3s, pobres, porque o reino dos c\u00e9us \u00e9 vosso; bem-aventurados v\u00f3s, famintos, porque sereis fartos; bem-aventurados v\u00f3s, que agora chorais, porque depois rireis; bem-aventurados v\u00f3s, quando sois odiados e injuriados e quando os homens se aborrecem e rejeitam o vosso nome, como se fora mau, por causa do Filho do homem. Alegrai-vos e rejubilai, pois uma grande recompensa vos est\u00e1 reservada no c\u00e9u\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 6:17-23*\nIn illo t\u00e9mpore: desc\u00e9ndens Jesus de monte, stetit in loco camp\u00e9stri, et turba discipul\u00f3rum ejus, et multit\u00fado copi\u00f3sa plebis ab omni Jud\u00e6a, et Jer\u00fasalem, et mar\u00edtima, et Tyri, et Sid\u00f3nis, qui v\u00e9nerant, ut aud\u00edrent eum, et sanar\u00e9ntur a langu\u00f3ribus suis. Et, qui vexab\u00e1ntur a spir\u00edtibus imm\u00fandis, curab\u00e1ntur. Et omnis turba qu\u00e6r\u00e9bat eum t\u00e1ngere: quia virtus de illo ex\u00edbat, et san\u00e1bat omnes. Et ipse, elev\u00e1tis \u00f3culis in disc\u00edpulos suos, dicebat: Be\u00e1ti, p\u00e1uperes: quia vestrum est regnum Dei. Be\u00e1ti, qui nunc esur\u00edtis: quia saturab\u00edmini. Be\u00e1ti, qui nunc fletis: quia rid\u00e9bitis. Be\u00e1ti \u00e9ritis, cum vos \u00f3derint h\u00f3mines, et cum separ\u00e1verint vos et exprobr\u00e1verint, et ej\u00e9cerint nomen vestrum tamquam malum, propter F\u00edlium h\u00f3minis. Gaud\u00e9te in illa die et exsult\u00e1te: ecce enim, merces vestra multa est in c\u0153lo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 31:11*\nAlegrai-vos no Senhor, \u00f3 justos. Todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o glorificados.", 
            "*Ps 31:11*\nL\u00e6t\u00e1mini in D\u00f3mino et exsult\u00e1te, justi: et glori\u00e1mini, omnes recti corde."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei benigno, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos m\u00e9ritos dos vossos B. B. M\u00e1rtires Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o e dignai-Vos permitir que em virtude delas alcancemos o vosso perp\u00e9tuo socorro.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Fabi\u00e1ni et Sebasti\u00e1ni dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 6:18; 6:19*\nNumerosos enfermos e possessos de esp\u00edritos imundos vinham ter com Ele, pois de si sa\u00eda uma tal virtude que a todos curava.", 
            "*Luc 6:18; 6:19*\nMultit\u00fado langu\u00e9ntium, et qui vexab\u00e1ntur a spir\u00edtibus imm\u00fandis, veni\u00e9bant ad eum: quia virtus de illo ex\u00edbat, et san\u00e1bat omnes."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos com a participa\u00e7\u00e3o deste dom sacrat\u00edssimo, Vos suplicamos, Senhor, nosso Deus, que, por intercess\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o, sintamos o efeito do myst\u00e9rio que hoje celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Fabi\u00e1no et Sebasti\u00e1no, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
