[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-08-15", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:08-15r:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 10\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Assun\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Apoc 12:1*\nUm grande prod\u00edgio apareceu no c\u00e9u: uma mulher revestida com o Sol, tendo a lua sob os seus p\u00e9s e na cabe\u00e7a uma coroa com doze estrelas.\n*Sl 97:1*\nCantai ao Senhor um c\u00e2ntico novo, pois Ele operou maravilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nUm grande prod\u00edgio apareceu no c\u00e9u: uma mulher revestida com o Sol, tendo a lua sob os seus p\u00e9s e na cabe\u00e7a uma coroa com doze estrelas.", 
            "*Ap 12:1*\nSignum magnum app\u00e1ruit in c\u0153lo: m\u00falier amicta sole, et luna sub p\u00e9dibus ejus, et in c\u00e1pite ejus cor\u00f3na stell\u00e1rum du\u00f3decim.\n*Ps 97:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: qu\u00f3niam mirab\u00edlia fecit.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSignum magnum app\u00e1ruit in c\u0153lo: m\u00falier amicta sole, et luna sub p\u00e9dibus ejus, et in c\u00e1pite ejus cor\u00f3na stell\u00e1rum du\u00f3decim."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Omnipotente e sempiterno Deus, que elevastes em corpo e alma at\u00e9 \u00e0 gl\u00f3ria celestial a Imaculada Virgem Maria, M\u00e3e de vosso Filho, concedei-nos, Vos suplicamos, que, tendo n\u00f3s sempre presente ao nosso esp\u00edrito os dons celestiais, mere\u00e7amos tornar-nos participantes da mesma gl\u00f3ria.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui Immacul\u00e1tam V\u00edrginem Mar\u00edam, F\u00edlii tui genitr\u00edcem, c\u00f3rpore et \u00e1nima ad c\u0153l\u00e9stem gl\u00f3riam assumps\u00edsti: conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut, ad superna semper int\u00e9nti, ips\u00edus gl\u00f3ri\u00e6 mere\u00e1mur esse cons\u00f3rtes.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro de Judite.\n*Jdt 13, 22-25; 15:10*\nAben\u00e7oou-te o Senhor com seu poder e por ti aniquilou os nossos inimigos. Bendita \u00e9s tu, \u00f3 filha, entre todas as mulheres, ante o Senhor Deus Alt\u00edssimo, e bendito \u00e9 o Senhor, que criou o c\u00e9u e a terra e dirigiu os teus passos para cortares a cabe\u00e7a do chefe dos nossos inimigos; pois, hoje, de tal modo Ele engrandeceu o teu nome que nunca mais o teu elogio se apagar\u00e1 na boca dos que eternamente se lembrarem do poder do Senhor, por amor dos quais n\u00e3o poupaste a tua vida, ao ver as ang\u00fastias e tribula\u00e7\u00f5es do teu povo, antes impediste a sua ru\u00edna na presen\u00e7a do nosso Deus. Tu \u00e9s a gl\u00f3ria de Jerusal\u00e9m, a alegria de Israel e a honra do nosso povo.", 
            "L\u00e9ctio libri Judith.\n*Judith 13, 22-25; 15:10*\nBened\u00edxit te D\u00f3minus in virt\u00fate sua, quia per te ad n\u00edhilum red\u00e9git inim\u00edcos nostros. Bened\u00edcta es tu, f\u00edlia, a D\u00f3mino Deo excelso, pr\u00e6 \u00f3mnibus muli\u00e9ribus super terram. Bened\u00edctus D\u00f3minus, qui cre\u00e1vit c\u0153lum et terram, qui te direxit in v\u00falnera c\u00e1pitis pr\u00edncipis inimic\u00f3rum nostr\u00f3rum; quia h\u00f3die nomen tuum ita magnific\u00e1vit, ut non rec\u00e9dat laus tua de ore h\u00f3minum, qui m\u00e9mores f\u00faerint virt\u00fatis D\u00f3mini in \u00e6t\u00e9rnum, pro quibus non peperc\u00edsti \u00e1nim\u00e6 tu\u00e6 propter ang\u00fastias et tribulati\u00f3nem g\u00e9neris tui, sed subven\u00edsti ru\u00edn\u00e6 ante consp\u00e9ctum Dei nostri. Tu gl\u00f3ria Jer\u00fasalem, tu l\u00e6t\u00edtia Isra\u00ebl, tu honorific\u00e9ntia p\u00f3puli nostri."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:11-12; 44:14*\nOuvi, \u00f3 filha, vede e aplicai os vossos ouvidos: e o Rei cobi\u00e7ar\u00e1 a vossa formosura!\nV. A filha do Rei entra toda gloriosa no seu pal\u00e1cio: os seus vestidos s\u00e3o tecidos de brocado de ouro. Aleluia, aleluia.\nV. Maria foi elevada ao c\u00e9u em corpo e alma: alegra-se o ex\u00e9rcito dos Anjos. Aleluia.", 
            "*Ps 44:11-12; 44:14*\nAudi, f\u00edlia, et vide, et incl\u00edna aurem tuam, et concup\u00edscit rex dec\u00f3rem tuum.\nV. Omnis gl\u00f3ria ejus f\u00edli\u00e6 Regis ab intus, in f\u00edmbriis \u00e1ureis circumam\u00edcta variet\u00e1tibus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Assumpta est Mar\u00eda in c\u0153lum: gaudet ex\u00e9rcitus Angel\u00f3rum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:41-50*\nNaquele tempo: Isabel ficou cheia do Esp\u00edrito Santo e exclamou, em voz alta: \u00abBendita sois v\u00f3s entre as mulheres e bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre. E donde me vem a mim que a m\u00e3e do meu Senhor venha at\u00e9 mim? Porquanto, desde que a voz da vossa sauda\u00e7\u00e3o chegou a meus ouvidos, o meu filho exultou de alegria no meu seio! Bem-aventurada sois, porque acreditastes que se h\u00e1-de cumprir o que vos foi dito da parte do Senhor\u00bb. Maria disse ent\u00e3o: \u00abMinha alma glorifica o Senhor e o meu esp\u00edrito se alegra em Deus, meu Salvador, que se dignou olhar para a humildade da sua serva; por isso, eis que todas as gera\u00e7\u00f5es me chamar\u00e3o bem-aventurada. Pois Aquele que \u00e9 omnipotente, e o seu nome \u00e9 santo, operou em mim maravilhas, e a sua miseric\u00f3rdia multiplicar-se-\u00e1 de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o sobre os que O temem\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 1:41-50*\nIn illo t\u00e9mpore: Repl\u00e9ta est Sp\u00edritu Sancto Elisabeth et exclam\u00e1vit voce magna, et dixit: Bened\u00edcta tu inter mul\u00ederes, et bened\u00edctus fructus ventris tui. Et unde hoc mihi ut v\u00e9niat mater D\u00f3mini mei ad me? Ecce enim ut facta est vox salutati\u00f3nis tu\u00e6 in \u00e1uribus meis, exsult\u00e1vit in g\u00e1udio infans in \u00fatero meo. Et be\u00e1ta, qu\u00e6 credid\u00edsti, qu\u00f3niam perfici\u00e9ntur ea, qu\u00e6 dicta sunt tibi a D\u00f3mino. Et ait Mar\u00eda: Magn\u00edficat \u00e1nima mea D\u00f3minum; et exsult\u00e1vit sp\u00edritus meus in Deo salut\u00e1ri meo; quia resp\u00e9xit humilit\u00e1tem anc\u00edll\u00e6 su\u00e6, ecce enim ex hoc be\u00e1tam me dicent omnes generati\u00f3nes. Quia fecit mihi magna qui potens est, et sanctum nomen ejus, et miseric\u00f3rdia ejus a prog\u00e9nie in prog\u00e9nies tim\u00e9ntibus eum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Gn 3:15*\nPorei inimizades entre ti e a Mulher, e entre a tua prole e a sua Prole.", 
            "*Gen 3:15*\nInimic\u00edtias ponam inter te et mul\u00ederem, et semen tuum et semen ill\u00edus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ascenda at\u00e9 V\u00f3s, Senhor, a obla\u00e7\u00e3o da nossa piedade; e, por intercess\u00e3o da beat\u00edssima Virgem Maria, elevada ao c\u00e9u em corpo e alma, permiti que, abrasados nossos cora\u00e7\u00f5es no fogo da caridade, continuamente por V\u00f3s aspirem.\nPor nosso Senhor...", 
            "Asc\u00e9ndat ad te, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis obl\u00e1tio, et, beat\u00edssima V\u00edrgine Mar\u00eda in c\u0153lum assumpta interced\u00e9nte, corda nostra, carit\u00e1tis igne succ\u00e9nsa, ad te j\u00fagiter \u00e1dspirent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:48-49*\nChamar-me-\u00e3o Bem-aventurada todas as gera\u00e7\u00f5es, pois Aquele, que \u00e9 omnipotente, operou em mim maravilhas.", 
            "*Luc 1:48-49*\nBe\u00e1tam me dicent omnes generati\u00f3nes, quia fecit mihi magna qui potens est."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido, Senhor, os vossos salutares sacramentos, concedei-nos, Vos suplicamos, que, pelos m\u00e9ritos e intercess\u00e3o da Bem-aventurada Virgem Maria, elevada ao c\u00e9u em corpo e alma, sejamos conduzidos \u00e0 gl\u00f3ria da ressurrei\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sumptis, D\u00f3mine, salut\u00e1ribus sacram\u00e9ntis: da, qu\u01fdsumus; ut, m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 in c\u0153lum ass\u00fampt\u00e6, ad resurrecti\u00f3nis gl\u00f3riam perduc\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
