[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-05-12", 
      "description": "Nereu e Aquiles, oficiais da casa de Fl\u00e1via Domitila, sobrinha dos imperadores Tito e Domiciano, foram baptizados por S. Pedro. O Evangelho louva-lhes a f\u00e9, na pessoa do oficial que, obtendo a curo do filho, creu em Jesus. Os Santos inspiraram \u00e0 Domitila a resolu\u00e7\u00e3o de consagrar a Deus a sua virgindade. Aureliano, seu noivo, acusou-os como sendo crit\u00e3os; por \u00f3dio ao Cristo, foram os tr\u00eas condenados \u00e0 morte no imp\u00e9rio de Domiciano em Terracena (pelo ano de 100). Seus corpos descan\u00e7am em Roma na Igreja dos Sant\u00edssimos Nereu e Aquiles. S. Pancr\u00e1cio, preso em Roma, aos quatorze anos, foi martirizado cerca do ano de 275 sob Diocleciano, por recusar sacrificar aos deuses. Sua const\u00e2ncia colocou-o entre os Santos cuja alegria compartilha.\n", 
      "id": "sancti:05-12:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S.S. Nereu, Achileu, Domitila, Virgem e Pancracio, M\u00e1rtires"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 32:18-20*\nEis que os olhos do Senhor se dirigem aos que o temem, e esperam na sua miseric\u00f3rdia, aleluia: para livrar as suas almas da morte: porque Ele \u00e9 o nosso socorro e o nosso protector, aleluia, aleluia.\n*Sl 32:1*\nJustos, alegrai-vos no Senhor: aos rectos conv\u00e9m que o louvem.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEis que os olhos do Senhor se dirigem aos que o temem, e esperam na sua miseric\u00f3rdia, aleluia: para livrar as suas almas da morte: porque Ele \u00e9 o nosso socorro e o nosso protector, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 32:18; 32:19; 32:20*\nEcce, \u00f3culi D\u00f3mini super tim\u00e9ntes eum, sper\u00e1ntes in miseric\u00f3rdia ejus, allel\u00faja: ut er\u00edpiat a morte \u00e1nimas e\u00f3rum: qu\u00f3niam adj\u00fator et prot\u00e9ctor noster est, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEcce, \u00f3culi D\u00f3mini super tim\u00e9ntes eum, sper\u00e1ntes in miseric\u00f3rdia ejus, allel\u00faja: ut er\u00edpiat a morte \u00e1nimas e\u00f3rum: qu\u00f3niam adj\u00fator et prot\u00e9ctor noster est, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, Vos suplicamos, que a feliz solenidade dos vossos M\u00e1rtires N\u00e9reo, Aquiles, Domitila e Pancr\u00e1cio nos reanime e nos torne dignos de Vos servirmos.\n$Per Dominium", 
            "Semper nos, D\u00f3mine, M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum N\u00e9rei, Ach\u00edllei, Domit\u00edll\u00e6 atque Pancr\u00e1tii f\u00f3veat, qu\u01fdsumus, be\u00e1ta sol\u00e9mnitas: et tuo dignos reddat obs\u00e9quio.\n$Per Dominium"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 5:1-5*\nEnt\u00e3o, os justos erguer-se-\u00e3o com grande coragem contra aqueles que os oprimiam e a quem arrebatavam o fruto dos seus trabalhos. Vendo-os assim, os maus perturbar-se-\u00e3o, cheios de pavor, e ficar\u00e3o assombrados com a s\u00fabita e inesperada salva\u00e7\u00e3o dos justos, dizendo de si para si, arrependidos e angustiados: \u00abEstes s\u00e3o aqueles a quem outrora quisemos injuriar com nossas zombarias e insultos. Insensatos que n\u00f3s fomos! Pareceu-nos que sua vida era uma loucura, e a sua morte uma vergonha; mas eis que os vemos elevados \u00e0 dignidade de filhos de Deus e compartilhando da gl\u00f3ria dos santos!\u00bb", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 5:1-5.*\nStabunt justi in magna const\u00e1ntia adv\u00e9rsus eos, qui se angustiav\u00e9runt et qui abstul\u00e9runt lab\u00f3res e\u00f3rum. Vid\u00e9ntes turbab\u00fantur timore horr\u00edbili, et mirab\u00fantur in subitati\u00f3ne insper\u00e1t\u00e6 sal\u00fatis, dic\u00e9ntes intra se, p\u0153nit\u00e9ntiam ag\u00e9ntes, et pr\u00e6 ang\u00fastia sp\u00edritus gem\u00e9ntes: Hi sunt, quos hab\u00faimus aliqu\u00e1ndo in der\u00edsum et in similit\u00fadinem improp\u00e9rii. Nos insens\u00e1ti vitam ill\u00f3rum \u00e6stimab\u00e1mus ins\u00e1niam, et finem ill\u00f3rum sine hon\u00f3re: ecce, qu\u00f3modo comput\u00e1ti sunt inter f\u00edlios Dei, et inter Sanctos sors ill\u00f3rum est."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\nV. Esta \u00e9 a verdadeira fraternidade que venceu os crimes do mundo; eles seguiram ao Cristo e possuem com gl\u00f3ria o reino celeste. Aleluia.\nV. A V\u00f3s louva o c\u00e2ndido ex\u00e9rcito dos M\u00e1rtires, Senhor. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. H\u00e6c est vera frat\u00e9rnitas, qu\u00e6 vicit mundi cr\u00edmina: Christum sec\u00fata est, \u00ednclita tenens regna c\u0153l\u00e9stia. Allel\u00faja.\nV. Te M\u00e1rtyrum candid\u00e1tus laudat ex\u00e9rcitus, D\u00f3mine. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 4:46-53*\nNaquele tempo, havia um oficial em Cafarnaum, cujo filho estava enfermo. Tendo ele sabido que Jesus vinha da Judeia para a Galileia, foi ter com Ele, rogando-Lhe que fosse a sua casa curar seu filho, que principiava a agonizar. Disse-lhe Jesus: \u00abSe n\u00e3o vedes prod\u00edgios e milagres n\u00e3o acreditais!\u00bb. Respondeu-Lhe o oficial: \u00abSenhor, vinde, antes que meu filho morra\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abVai; o teu filho vive!\u00bb. Acreditou este homem na palavra de Jesus e partiu. Ia j\u00e1 no caminho, e eis que seus servos foram ao seu encontro, anunciando-lhe que o filho vivia! Ent\u00e3o perguntou-lhes qual a hora em que se achara melhor o filho. Os servos responderam: \u00abOntem, \u00e0 hora s\u00e9tima, deixou-o a febre\u00bb. E o pai reconheceu ter sido aquela a hora em que Jesus lhe dissera: \u00abO teu filho vive\u00bb. Ele, pois, assim como toda sua fam\u00edlia, acreditou.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 4:46-53*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat quidam r\u00e9gulus, cujus f\u00edlius infirmab\u00e1tur Caph\u00e1rnaum. Hic cum aud\u00edsset, quia Jesus adven\u00edret a Jud\u00e6a in Galil\u00e6am, \u00e1biit ad eum et rog\u00e1bat eum, ut desc\u00e9nderet et san\u00e1ret f\u00edlium ejus: incipi\u00e9bat enim mori. Dixit ergo Jesus ad eum: Nisi signa et prod\u00edgia vid\u00e9ritis, non cr\u00e9ditis. Dicit ad eum r\u00e9gulus: D\u00f3mine, descende pri\u00fasquam mori\u00e1tur f\u00edlius meus. Dicit ei Jesus: Vade, f\u00edlius tuus vivit. Cr\u00e9didit homo serm\u00f3ni, quem dixit ei Jesus, et ibat. Jam autem eo descend\u00e9nte, servi occurr\u00e9runt ei et nuntiav\u00e9runt, dic\u00e9ntes, quia f\u00edlius ejus v\u00edveret. Interrog\u00e1bat ergo horam ab eis, in qua m\u00e9lius habuerit. Et dix\u00e9runt ei: Quia heri hora s\u00e9ptima reliquit eum febris. Cogn\u00f3vit ergo pater, quia illa hora erat, in qua dixit ei Jesus: F\u00edlius tuus vivit: et cr\u00e9didit ipse et domus ejus tota."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:6*\nOs c\u00e9us publicar\u00e3o, Senhor, as vossas maravilhas e se louvar\u00e1 a vossa verdade na assembleia dos Santos, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 88:6.*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: et verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos receber, Senhor, com \u00e2nimo agrad\u00e1vel a confiss\u00e3o dos vossos Santos M\u00e1rtires N\u00e9reo, Aquiles, Domitila e Pancr\u00e1cio; e que ela Vos disponha a aceitardes as nossas ofertas e elas nos tornem sempre merecedores da vossa indulg\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine, N\u00e9rei, Ach\u00edllei, Domit\u00edll\u00e6 atque Pancr\u00e1tii sit tibi grata conf\u00e9ssio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra comm\u00e9ndet, et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper impl\u00f3ret.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 32:1*\nExultai, \u00f3 justos, no Senhor, aleluia: aos rectos conv\u00e9m que O louvem.", 
            "*Ps 32:1*\nGaud\u00e9te, justi, in D\u00f3mino, allel\u00faja: rectos decet collaud\u00e1tio, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos pedimos, Senhor, fazei que pelas preces dos vossos M\u00e1rtires N\u00e9reo, Aquiles, Domitila e Pancr\u00e1cio os sagrados myst\u00e9rios, que recebemos, Vos tornem cada vez mais prop\u00edcio para connosco.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum N\u00e9rei, Ach\u00edllei, Domit\u00edll\u00e6 atque Pancr\u00e1tii deprecati\u00f3nibus, sacram\u00e9nta sancta, qu\u00e6 s\u00fampsimus, ad tu\u00e6 nobis prof\u00edciant placati\u00f3nis augm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
