[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos roxos"
      ], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-06-23", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-23:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Vig\u00edlia da Natividade de S. J\u00e3o Baptista"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:13; 1:15; 1:14*\nN\u00e3o temas, Zacarias, pois a tua ora\u00e7\u00e3o foi ouvida: Isabel, tua esposa, dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, a quem dar\u00e1s o nome de Jo\u00e3o. Ele ser\u00e1 grande diante de Deus e cheio do Esp\u00edrito Santo desde o seio de sua m\u00e3e. Muitos se regozijar\u00e3o com seu nascimento.\n*Sl 20:2*\nSenhor, alegrar-se-\u00e1 o Rei com seu poder: e exultar\u00e1 com viva alegria, esperando a vossa salva\u00e7\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nN\u00e3o temas, Zacarias, pois a tua ora\u00e7\u00e3o foi ouvida: Isabel, tua esposa, dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, a quem dar\u00e1s o nome de Jo\u00e3o. Ele ser\u00e1 grande diante de Deus e cheio do Esp\u00edrito Santo desde o seio de sua m\u00e3e. Muitos se regozijar\u00e3o com seu nascimento.", 
            "*Luc 1:13; 1:15; 1:14*\nNe t\u00edmeas, Zachar\u00eda, exaud\u00edta est or\u00e1tio tua: et El\u00edsabeth uxor tua p\u00e1riet tibi f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jo\u00e1nnem: et erit magnus coram D\u00f3mino: et Sp\u00edritu Sancto repl\u00e9bitur adhuc ex \u00fatero matris su\u00e6: et multi in nativit\u00e1te ejus gaud\u00e9bunt.\n*Ps 20:2*\nD\u00f3mine, in virt\u00fate tua l\u00e6t\u00e1bitur rex: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nNe t\u00edmeas, Zachar\u00eda, exaud\u00edta est or\u00e1tio tua: et El\u00edsabeth uxor tua p\u00e1riet tibi f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jo\u00e1nnem: et erit magnus coram D\u00f3mino: et Sp\u00edritu Sancto repl\u00e9bitur adhuc ex \u00fatero matris su\u00e6: et multi in nativit\u00e1te ejus gaud\u00e9bunt."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, permiti que a vossa fam\u00edlia caminhe sempre pela via da salva\u00e7\u00e3o, a fim de que, sendo fiel aos ensinos do B. Jo\u00e3o, o Precursor, consiga encontrar Aquele que ele anunciou:\nQue convosco vive...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut fam\u00edlia tua per viam sal\u00fatis inc\u00e9dat; et, be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Pr\u00e6curs\u00f3ris hortam\u00e9nta sect\u00e1ndo ad eum, quem pr\u00e6d\u00edxit, sec\u00fara perv\u00e9niat, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, F\u00edlium tuum:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Jeremias.\n*Jr 1:4-10*\nNaquele dias, foi-me dirigida a palavra do Senhor, dizendo-me: \u00abAntes de te formar no seio de tua m\u00e3e, j\u00e1 te conhecia; e antes de sa\u00edres dele, j\u00e1 te santificara e consagrara Profeta entre os povos\u00bb. E eu disse: \u00abAh! ah! ah! Senhor Deus, n\u00e3o sei falar, pois sou menino!\u00bb. Ent\u00e3o o Senhor disse: \u00abN\u00e3o digas \u00absou menino\u00bb; pois tu ir\u00e1s junto de todos aqueles a quem te mandar, e dir\u00e1s tudo quanto te ordenar. N\u00e3o temas, pois, quando estiveres na presen\u00e7a deles, porque estarei contigo para te livrar\u00bb, diz o Senhor. Depois o Senhor estendeu a sua m\u00e3o e tocou com ela na minha boca. E o Senhor disse-me: \u00abEis que pus as minhas palavras na tua boca; e te estabeleci hoje sobre os povos e os reinos, para arrancares e destru\u00edres, para plantares e edificares\u00bb, diz o Senhor omnipotente.", 
            "L\u00e9ctio Jerem\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Jer 1:4-10*\nIn di\u00e9bus illis: Factum est verbum D\u00f3mini ad me, dicens: Pri\u00fasquam te form\u00e1rem in \u00fatero, novi te: et \u00e1ntequam ex\u00edres de vulva, sanctific\u00e1ri te, et proph\u00e9tam in g\u00e9ntibus dedi te. Et dixi: A a a, D\u00f3mine Deus: ecce, n\u00e9scio loqui, quia puer ego sum. Et dixit D\u00f3minus ad me: Noli d\u00edcere: Puer sum; qu\u00f3niam ad \u00f3mnia, qu\u00e6 mittam te, ibis: et univ\u00e9rsa, qu\u00e6c\u00famque mand\u00e1vero tibi, l\u00f3queris. Ne t\u00edmeas a f\u00e1cie e\u00f3rum: quia tecum ego sum, ut \u00e9ruam te, dicit D\u00f3minus. Et misit D\u00f3minus manum suam, et t\u00e9tigit os meum: et dixit D\u00f3minus ad me: Ecce, dedi verba mea in ore tuo; ecce, const\u00edtui te h\u00f3die super gentes et super regna, ut ev\u00e9llas, et d\u00e9struas et disp\u00e9rdas et d\u00edssipes et \u00e6d\u00edfices et plantes: dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 1:6-7*\nFoi enviado por Deus um homem que se chamava Jo\u00e3o.\nV. Ele veio para dar testemunho da luz e preparar um povo perfeito para o Senhor.", 
            "*Joann 1:6-7*\nFuit homo missus a Deo, cui nomen erat Jo\u00e1nnes.\nV. Hic venit, ut testim\u00f3nium perhib\u00e9ret de l\u00famine, par\u00e1re D\u00f3mino plebem perf\u00e9ctam."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "In\u00edcio \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:5-17*\nNo tempo em que Herodes reinava na Judeia, havia um sacerdote chamado Zacarias, da classe de Abias. Sua mulher era filha de Aar\u00e3o e chamava-se Isabel. Ambos eram justos diante de Deus, cumprindo irrepreensivelmente todos os mandamentos e preceitos do Senhor. N\u00e3o tinham filhos (pois Isabel era est\u00e9ril); e ambos j\u00e1 estavam em idade avan\u00e7ada. Ora aconteceu que, enquanto Zacarias desempenhava as fun\u00e7\u00f5es do seu minist\u00e9rio diante de Deus, na altura da sua classe, segundo o costume entre os sacerdotes, foi escolhido pela sorte para entrar no santu\u00e1rio do Senhor e oferecer a\u00ed o incenso. E quando era a hora pr\u00f3pria do incenso, toda a multid\u00e3o do povo estava fora em ora\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, um Anjo do Senhor apareceu-lhe, estando de p\u00e9 e \u00e0 direita do altar do incenso. Logo que Zacarias o viu, ficou perturbado e cheio de temor. Mas o Anjo disse-lhe: \u00abN\u00e3o temas, Zacarias; pois a tua ora\u00e7\u00e3o foi ouvida: tua mulher dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, ao qual chamar\u00e1s Jo\u00e3o, e ser\u00e1 para ti motivo de j\u00fabilo e de alegria, regozijando-se muitos com seu nascimento, pois ser\u00e1 grande diante do Senhor; n\u00e3o beber\u00e1 vinho, nem cidra e ser\u00e1 cheio do Esp\u00edrito Santo desde o seio de sua m\u00e3e. Ele converter\u00e1 ao Senhor, seu Deus, muitos filhos de Israel e caminhar\u00e1 adiante d\u2019Ele com o esp\u00edrito e o poder de Elias para chamar os cora\u00e7\u00f5es dos pais aos filhos e os rebeldes \u00e0 prud\u00eancia dos justos, e assim preparar para o Senhor um povo perfeito\u00bb.", 
            "Initium \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 1:5-17*\nFuit in di\u00e9bus Her\u00f3dis, regis Jud\u00e6\u00e6, sac\u00e9rdos quidam n\u00f3mine Zachar\u00edas, de vice Ab\u00eda, et uxor ill\u00edus de fili\u00e1bus Aaron, et nomen ejus El\u00edsabeth. Erant autem justi ambo ante Deum, inced\u00e9ntes in \u00f3mnibus mand\u00e1tis et justificati\u00f3nibus D\u00f3mini sine quer\u00e9la, et non erat illis f\u00edlius, eo quod esset El\u00edsabeth st\u00e9rilis, et ambo process\u00edssent in di\u00e9bus suis. Factum est autem, cum sacerd\u00f3tio funger\u00e1tur in \u00f3rdine vicis su\u00e6 ante Deum, sec\u00fandum consuet\u00fadinem sacerd\u00f3tii, sorte \u00e9xiit, ut inc\u00e9nsum p\u00f3neret, ingr\u00e9ssus in templum D\u00f3mini: et omnis multit\u00fado p\u00f3puli erat orans foris hora inc\u00e9nsi. App\u00e1ruit autem illi Angelus D\u00f3mini, stans a dextris alt\u00e1ris inc\u00e9nsi. Et Zacharias turb\u00e1tus est, videns, et timor \u00edrruit super eum. Ait autem ad illum Angelus: Ne t\u00edmeas, Zachar\u00eda, qu\u00f3niam exaud\u00edta est deprec\u00e1tio tua: et uxor tua El\u00edsabeth p\u00e1riet tibi f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jo\u00e1nnem: et erit g\u00e1udium tibi et exsult\u00e1tio, et multi in nativit\u00e1te ejus gaud\u00e9bunt: erit enim magnus coram D\u00f3mino: et vinum, et s\u00edceram non bibet, et Sp\u00edritu Sancto repl\u00e9bitur adhuc ex \u00fatero matris su\u00e6: et multos fili\u00f3rum Isra\u00ebl conv\u00e9rtet ad D\u00f3minum, Deum ips\u00f3rum: et ipse pr\u00e6c\u00e9det ante illum in sp\u00edritu et virt\u00fate El\u00ed\u00e6: ut conv\u00e9rtat corda patrum in f\u00edlios, et incr\u00e9dulos ad prud\u00e9ntiam just\u00f3rum, par\u00e1re D\u00f3mino plebem perf\u00e9ctam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e com honras e lhe concedestes o dom\u00ednio sobre as obras das vossas m\u00e3os.", 
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor os dons que Vos s\u00e3o oferecidos e pela intercess\u00e3o do B. Jo\u00e3o Baptista fazei que nos purifiquem das manchas dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera, D\u00f3mine, obl\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Jo\u00e1nne Baptista, nos per h\u00e6c a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:6*\nGrande \u00e9, Senhor, a sua gl\u00f3ria, gra\u00e7as \u00e0 vossa protec\u00e7\u00e3o. V\u00f3s o rodeastes de gl\u00f3ria e de magnific\u00eancia.", 
            "*Ps 20:6*\nMagna est gl\u00f3ria ejus in salut\u00e1ri tuo: gl\u00f3riam et magnum dec\u00f3rem \u00edmpones super eum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, que a insigne Ora\u00e7\u00e3o do B. Jo\u00e3o Baptista acompanhe a nossa e que implore em nosso favor a miseric\u00f3rdia d\u2019Aquele que ele profetizou:\nQue convosco vive...", 
            "Be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 nos, D\u00f3mine, pr\u00e6cl\u00e1ra comit\u00e9tur or\u00e1tio: et, quem vent\u00farum esse pr\u00e6d\u00edxit, poscat nobis fore plac\u00e1tum, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, F\u00edlium tuum:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
