[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-03-27", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Damasceno, Confessor e Doutor da Igreja.", 
      "id": "tempora:Quad4-5:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:15*\nOs pensamentos do meu cora\u00e7\u00e3o estar\u00e3o sempre na vossa presen\u00e7a. Senhor, sois o meu sustent\u00e1culo e o meu Redentor.\n*Sl 18:2*\nOs c\u00e9us publicam a gl\u00f3ria do Senhor e o firmamento anuncia as obras das suas m\u00e3os.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOs pensamentos do meu cora\u00e7\u00e3o estar\u00e3o sempre na vossa presen\u00e7a. Senhor, sois o meu sustent\u00e1culo e o meu Redentor.", 
            "*Ps 18:15*\nMedit\u00e1tio cordis mei in consp\u00e9ctu tuo semper: D\u00f3mine, adj\u00fator meus, et red\u00e9mptor meus.\n*Ps 18:2*\nC\u0153li en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et \u00f3pera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMedit\u00e1tio cordis mei in consp\u00e9ctu tuo semper: D\u00f3mine, adj\u00fator meus, et red\u00e9mptor meus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que restaurais o mundo com inef\u00e1veis myst\u00e9rios, permiti, Vos imploramos, que a vossa Igreja prossiga o seu fim pelos meios eternos que lhe conferistes, e n\u00e3o seja desprovida do vosso socorro nas necessidades temporais.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui ineffab\u00edlibus mundum r\u00e9novas sacram\u00e9ntis: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut Eccl\u00e9sia tua et \u00e6t\u00e9rnis prof\u00edciat instit\u00fatis, et tempor\u00e1libus non destitu\u00e1tur aux\u00edliis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Damasceno, Confessor e Doutor da Igreja *\nDeus omnipotente e eterno, que para defesa do culto das imagens dos Santos inspirastes ao B. Jo\u00e3o uma doutrina celestial e lhe concedestes admir\u00e1vel const\u00e2ncia para a sustentar, fazei por sua intercess\u00e3o e exemplo que imitemos as virtudes daqueles cujas imagens honramos, e sintamos os efeitos desse patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis Damasceni Confessoris *\nOmn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui, ad cultum sacr\u00e1rum im\u00e1ginum asser\u00e9ndum, be\u00e1tum Jo\u00e1nnem c\u0153l\u00e9sti doctr\u00edna et admir\u00e1bili sp\u00edritus fortit\u00fadine imbu\u00edsti: conc\u00e9de nobis ejus intercessi\u00f3ne et ex\u00e9mplo; ut, quorum c\u00f3limus imagines, virt\u00fates imit\u00e9mur et patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro dos Reis.\n*3 Rs. 17:17-24*\nNaqueles dias, adoeceu t\u00e3o gravemente o filho de uma m\u00e3e de fam\u00edlia, que j\u00e1 n\u00e3o havia nele sopro de vida. Esta m\u00e3e disse, ent\u00e3o, a Elias: \u00abQue h\u00e1 entre ti e mim, \u00f3 homem de Deus? Porventura vieste \u00e0 minha casa para que sejam recordadas as minhas iniquidades e morto o meu filho?\u00bb. Respondeu-lhe Elias: \u00abD\u00e1-me o teu filho\u00bb. E Elias tirou-o do seio da m\u00e3e, levou-o para o quarto onde estava hospedado, deitou-o no leito e, invocando em voz alta o Senhor, disse: \u00abSenhor, meu Deus, at\u00e9 afligis a pobre vi\u00fava que me alberga, matando-lhe o filho? E, estendendo-se tr\u00eas vezes sobre o menino e colocando-se sobre ele, clamou ao Senhor e disse: \u00abSenhor e meu Deus, fazei, Vos suplico, que a alma deste menino volte ao corpo!\u00bb. O Senhor ouviu a voz de Elias. E logo a alma do menino reentrou nele, tornando a viver. Elias tomou depois o menino, desceu com ele at\u00e9 aos baixos da casa e entregou-o \u00e0 m\u00e3e, dizendo-lhe: \u00abEis o teu filho. Agora est\u00e1 vivo\u00bb. Ent\u00e3o a mulher disse a Elias: \u00abAgora reconhe\u00e7o que sois um homem de Deus e que a palavra do Senhor, que anunciais, \u00e9 verdadeira\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Regum.\n*3 Reg 17:17-24*\nIn di\u00e9bus illis: \u00c6grot\u00e1vit f\u00edlius mul\u00ederis matrisfam\u00edlias, et erat l\u00e1nguor fort\u00edssimus, ita ut non reman\u00e9ret in eo h\u00e1litus. Dixit ergo ad El\u00edam: Quid mihi et tibi, vir Dei? Ingr\u00e9ssus es ad me, ut rememorar\u00e9ntur iniquit\u00e1tes me\u00e6, et interf\u00edceres f\u00edlium meum? Et ait ad eam El\u00edas: Da mihi f\u00edlium tuum. Tul\u00edtque eum de sinu ejus, et port\u00e1vit in cen\u00e1culum, ubi ipse man\u00e9bat, et p\u00f3suit super l\u00e9ctulum suum, et clam\u00e1vit ad D\u00f3minum, et dixit: D\u00f3mine, Deus meus, \u00e9tiam ne v\u00edduam, apud quam ego utc\u00famque sust\u00e9ntor, afflix\u00edsti, ut interf\u00edceres f\u00edlium ejus? Et exp\u00e1ndit se, atque mensus est super p\u00faerum tribus v\u00edcibus, et clam\u00e1vit ad D\u00f3minum, et ait: D\u00f3mine, Deus meus, revert\u00e1tur, \u00f3bsecro, \u00e1nima p\u00faeri hujus in v\u00edscera ejus. Et exaud\u00edvit D\u00f3minus vocem El\u00ed\u00e6: et rev\u00e9rsa est \u00e1nima p\u00faeri intra eum, et rev\u00edxit. Tul\u00edtque El\u00edas p\u00faerum, et dep\u00f3suit eum de cen\u00e1culo in inferi\u00f3rem domum, et tr\u00e1didit matri su\u00e6, et ait illi: En, vivit f\u00edlius tuus. Dix\u00edtque m\u00falier ad El\u00edam: Nunc in isto cogn\u00f3vi, qu\u00f3niam vir Dei es tu, et verbum D\u00f3mini in ore tuo verum est."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:8-9*\n\u00c9 melhor confiar no Senhor do que no homem.\nV. \u00c9 melhor ter esperan\u00e7a no Senhor do que nos pr\u00edncipes.\n\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 117:8-9*\nBonum est conf\u00eddere in D\u00f3mino, quam conf\u00eddere in h\u00f3mine.\nV. Bonum est sper\u00e1re in D\u00f3mino, quam sper\u00e1re in princ\u00edpibus.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9.*\nV. D\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 11:1-45*\nNaquele tempo, estava doente um certo homem chamado L\u00e1zaro, de Bet\u00e2nia, aldeia de Maria e de Marta, suas irm\u00e3s. (Maria era aquela que ungira o Senhor com perfumes e Lhe enxugara os p\u00e9s com os cabelos; e o que estava doente era seu irm\u00e3o). As irm\u00e3s mandaram, ent\u00e3o, dizer a Jesus: \u00abSenhor, aquele a quem amais est\u00e1 enfermo\u00bb. Jesus, ouvindo isto, disse: \u00abEsta doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 para produzir a morte, mas para a gl\u00f3ria de Deus, a fim de que o filho de Deus seja glorificado por ela\u00bb. Ora Jesus era amigo de Marta, de sua irm\u00e3 Maria e de L\u00e1zaro; contudo, ainda que tivesse sabido que ele estava doente, deixou-se ficar mais dois dias no mesmo lugar. Depois disso, disse aos disc\u00edpulos: \u00abVoltemos para a Judeia\u00bb. Os disc\u00edpulos disseram-Lhe: \u00abAinda h\u00e1 pouco os judeus quiseram apedrejar-Vos, e j\u00e1 quereis voltar para l\u00e1?\u00bb. Jesus respondeu-lhes: \u00abPorventura o dia n\u00e3o tem doze horas? Se algu\u00e9m anda de dia, n\u00e3o trope\u00e7a, porque v\u00ea a luz deste mundo; por\u00e9m, se anda de noite, trope\u00e7a, porque n\u00e3o tem luz\u00bb. Depois de haver falado assim, acrescentou: \u00abO nosso amigo L\u00e1zaro dorme, mas vou acord\u00e1-lo\u00bb. Disseram-Lhe ent\u00e3o os disc\u00edpulos: \u00abSenhor, se ele dorme, ser\u00e1 salvo\u00bb. Mas Jesus havia falado da sua morte, cuidando os disc\u00edpulos que se referia ao repouso do sono. Ent\u00e3o Jesus disse-lhes claramente: \u00abL\u00e1zaro morreu; mas por causa de v\u00f3s, para que acrediteis, alegro-me de l\u00e1 n\u00e3o estar. Vamos ter com ele\u00bb. Disse Tom\u00e9, o D\u00eddimo, aos companheiros: \u00abVamos e morramos com Ele\u00bb. Vindo, pois, Jesus chegou quando havia quatro dias que L\u00e1zaro estava sepultado. Ora, Bet\u00e2nia era pr\u00f3ximo de Jerusal\u00e9m cerca de quinze est\u00e1dios, tendo vindo muitos judeus consolar Marta e Maria, por causa da morte do irm\u00e3o. Logo que Marta soube que Jesus vinha, saiu-lhe ao encontro, ficando, por\u00e9m, Maria sentada em casa. Marta disse ent\u00e3o a Jesus: \u00abSenhor, se estiv\u00e9sseis aqui, o meu irm\u00e3o n\u00e3o teria morrido; mas tamb\u00e9m sei que tudo o que pedirdes a Deus ser-Vos-\u00e1 concedido\u00bb. Disse-lhe Jesus: \u00abO teu irm\u00e3o ressuscitar\u00e1\u00bb. Disse Marta: \u00abSei que ressuscitar\u00e1 na ressurrei\u00e7\u00e3o do \u00faltimo dia\u00bb. Jesus continuou: \u00abEu sou a ressurrei\u00e7\u00e3o e a vida; quem acreditar em mim viver\u00e1, ainda que esteja morto; e quem vive e cr\u00ea em mim n\u00e3o morrer\u00e1 para sempre. Acreditas nisto?\u00bb. Respondeu ela: \u00abSim, Senhor, creio que sois Cristo, Filho de Deus vivo, que viestes a este mundo!\u00bb. E depois que disse isto, foi chamar em segredo sua irm\u00e3 Maria, dizendo: \u00abEst\u00e1 ali o Mestre, que te chama\u00bb. Assim que Maria ouviu isto, levantou-se e foi ao seu encontro; pois Jesus n\u00e3o havia ainda chegado \u00e0 aldeia, mas estava no lugar onde Marta o encontrara. Vendo os judeus (que estavam com Maria em sua casa para a consolar) que ela se levantava e sa\u00eda, seguiram-na, dizendo: \u00abVai ao sepulcro para chorar\u00bb. Por\u00e9m, Maria, logo que chegou ao lugar onde estava Jesus e O viu, prostrou-se de joelhos e disse-Lhe: \u00abSe estiv\u00e9sseis aqui, o meu irm\u00e3o n\u00e3o teria morrido!\u00bb. Jesus, vendo que ela e os judeus que a acompanhavam choravam, suspirou, comoveu-se e perturbou-se tamb\u00e9m, dizendo: \u00abOnde o pusestes?\u00bb. Disseram-Lhe: \u00abSenhor, vinde e vede\u00bb. E Jesus chorou tamb\u00e9m! Disseram ent\u00e3o os judeus: \u00abVede como o amava!\u00bb. E alguns acrescentaram: \u00abN\u00e3o podia Ele; que abriu os olhos ao cego de nascen\u00e7a, evitar que este tivesse morrido?\u00bb. Por\u00e9m, Jesus, comovendo-se outra vez, veio \u00e0 sepultura, que era em uma caverna sobre a qual tinham colocado uma pedra. Disse Jesus: \u00abTirai a pedra\u00bb. Marta, a irm\u00e3 do defunto, respondeu-Lhe: \u00abSenhor, j\u00e1 cheira mal; pois h\u00e1 quatro dias que est\u00e1 a\u00ed\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abN\u00e3o te afirmei que, se acreditasses, verias a gl\u00f3ria de Deus?\u00bb. Ent\u00e3o, tiraram a pedra. E Jesus, elevando os olhos ao c\u00e9u, disse: \u00abPai, dou-Vos gra\u00e7as pelas vezes que me tendes j\u00e1 ouvido. Bem sei que V\u00f3s sempre me ouvis, mas digo isto por causa do povo que me rodeia, para que creia que me enviastes\u00bb. Havendo dito isto, chamou em voz alta: \u00abL\u00e1zaro, sai para fora!\u00bb. Logo saiu o defunto, tendo os p\u00e9s e as m\u00e3os ligados com faixas e o rosto envolvido no sud\u00e1rio! E Jesus continuou: \u00abDesatai-o e deixai-o ir!\u00bb. Ent\u00e3o muitos judeus, que tinham acompanhado Maria e Marta, vendo isto, acreditaram em Jesus.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 11:1-45*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat quidam languens L\u00e1zarus a Beth\u00e1nia, de cast\u00e9llo Mar\u00ed\u00e6 et Marth\u00e6, sor\u00f3ris ejus. (Mar\u00eda autem erat, qu\u00e6 unxit D\u00f3minum unguento, et ext\u00e9rsit pedes ejus cap\u00edllis suis: cujus frater L\u00e1zarus infirmab\u00e1tur.) Mis\u00e9runt ergo sor\u00f3res ejus ad eum, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, ecce, quem amas infirm\u00e1tur. Audiens autem Jesus, dixit eis: Inf\u00edrmitas h\u00e6c non est ad mortem, sed pro gl\u00f3ria Dei, ut glorific\u00e9tur F\u00edlius Dei per eam. Dilig\u00e9bat autem Jesus Martham et sor\u00f3rem ejus, Mar\u00edam, et L\u00e1zarum. Ut ergo aud\u00edvit, quia infirmab\u00e1tur, tunc quidem mansit in e\u00f3dem loco du\u00f3bus di\u00e9bus. D\u00e9inde post h\u00e6c dixit disc\u00edpulis suis: E\u00e1mus in Jud\u00e6am \u00edterum. Dicunt ei disc\u00edpuli: Rabbi, nunc qu\u00e6r\u00e9bant te Jud\u00e6i lapid\u00e1re, et \u00edterum vadis illuc? Resp\u00f3ndit Jesus: Nonne du\u00f3decim sunt hor\u00e6 di\u00e9i? Si quis ambul\u00e1verit in die, non off\u00e9ndit, quia lucem hujus mundi videt: si autem ambul\u00e1verit in nocte, off\u00e9ndit, quia lux non est in eo. H\u00e6c ait, et post h\u00e6c dixit eis: L\u00e1zarus, am\u00edcus noster, dormit: sed vado, ut a somno \u00e9xcitem eum. Dix\u00e9runt ergo disc\u00edpuli ejus: D\u00f3mine, si dormit, salvus erit. D\u00edxerat autem Jesus de morte ejus: illi autem putav\u00e9runt, quia de dormiti\u00f3ne somni d\u00edceret. Tunc ergo Jesus dixit eis manif\u00e9ste: Lazarus m\u00f3rtuus est: et g\u00e1udeo propter vos, ut cred\u00e1tis, qu\u00f3niam non eram ibi: sed e\u00e1mus ad eum. Dixit ergo Thomas, qui d\u00edcitur D\u00eddymus, ad condisc\u00edpulos: E\u00e1mus et nos, ut mori\u00e1mur cum eo. Venit itaque Jesus, et inv\u00e9nit eum qu\u00e1tuor dies jam in monum\u00e9nto hab\u00e9ntem. (Erat autem Beth\u00e1nia juxta Jeros\u00f3lymam quasi st\u00e1diis qu\u00edndecim.) Multi autem ex Jud\u00e6is v\u00e9nerant ad Martham et Mar\u00edam, ut consolar\u00e9ntur eas de fratre suo. Martha ergo, ut aud\u00edvit quia Jesus venit, occ\u00farrit illi: Mar\u00eda autem domi sed\u00e9bat. Dixit ergo Martha ad Jesum: D\u00f3mine, si fu\u00edsses hic, frater meus non fu\u00edsset m\u00f3rtuus: sed et nunc scio, quia, qu\u00e6c\u00famque pop\u00f3sceris a Deo, dabit tibi Deus. Dicit illi Jesus: Res\u00farget frater tuus. Dicit ei Martha: Scio, quia res\u00farget in resurrecti\u00f3ne in nov\u00edssimo die. Dixit ei Jesus: Ego sum resurr\u00e9ctio et vita: qui credit in me, etiam si m\u00f3rtuus f\u00faerit, vivet: et omnis, qui vivit et credit in me, non mori\u00e9tur in \u00e6t\u00e9rnum. Credis hoc? Ait illi: Utique, D\u00f3mine, ego cr\u00e9didi, quia tu es Christus, F\u00edlius Dei vivi, qui in hunc mundum ven\u00edsti. Et cum h\u00e6c dix\u00edsset, \u00e1biit et voc\u00e1vit Mar\u00edam, sor\u00f3rem suam, sil\u00e9ntio, dicens: Mag\u00edster adest, et vocat te. Illa ut aud\u00edvit, surgit cito, et venit ad eum: nondum enim v\u00e9nerat Jesus in cast\u00e9llum; sed erat adhuc in illo loco, ubi occ\u00farrerat ei Martha. Jud\u00e6i ergo, qui erant cum ea in domo et consolab\u00e1ntur eam, cum vid\u00edssent Mar\u00edam, quia cito surr\u00e9xit et \u00e9xiit, sec\u00fati sunt eam, dic\u00e9ntes: Quia vadit ad monum\u00e9ntum, ut ploret ibi. Mar\u00eda ergo, cum ven\u00edsset, ubi erat Jesus, videns eum, c\u00e9cidit ad pedes ejus, et dicit ei: D\u00f3mine, si fu\u00edsses hic, non esset m\u00f3rtuus frater meus. Jesus ergo, ut vidit eam plor\u00e1ntem, et Jud\u00e6os, qui v\u00e9nerant cum ea, plor\u00e1ntes, infr\u00e9muit sp\u00edritu, et turb\u00e1vit se\u00edpsum, et dixit: Ubi posu\u00edstis eum? Dicunt ei: D\u00f3mine, veni et vide. Et lacrim\u00e1tus est Jesus. Dix\u00e9runt ergo Jud\u00e6i: Ecce, qu\u00f3modo am\u00e1bat eum. Quidam autem ex ipsis dix\u00e9runt: Non p\u00f3terat hic, qui ap\u00e9ruit \u00f3culos c\u00e6ci nati, facere, ut hic non morer\u00e9tur? Jesus ergo rursum fremens in semet\u00edpso, venit, ad monum\u00e9ntum. Erat autem spel\u00fanca, et lapis superp\u00f3situs erat ei. Ait Jesus: T\u00f3llite l\u00e1pidem. Dicit ei Martha, soror ejus, qui m\u00f3rtuus fuerat: D\u00f3mine, jam fetet, quatridu\u00e1nus est enim. Dicit ei Jesus: Nonne dixi tibi, qu\u00f3niam, si cred\u00edderis, vid\u00e9bis gl\u00f3riam Dei? Tul\u00e9runt ergo l\u00e1pidem: Jesus autem, elev\u00e1tis sursum \u00f3culis, dixit: Pater, gr\u00e1tias ago tibi, qu\u00f3niam aud\u00edsti me. Ego autem sci\u00e9bam, quia semper me audis, sed propter p\u00f3pulum, qui circ\u00famstat, dixi: ut credant, quia tu me mis\u00edsti. H\u00e6c cum dix\u00edsset, voce magna clam\u00e1vit: L\u00e1zare, veni foras. Et statim pr\u00f3diit, qui f\u00faerat m\u00f3rtuus, lig\u00e1tus pedes et manus \u00ednstitis, et f\u00e1cies ill\u00edus sud\u00e1rio erat lig\u00e1ta. Dixit eis Jesus: S\u00f3lvite eum, et s\u00ednite ab\u00edre. Multi ergo ex Jud\u00e6is, qui v\u00e9nerant ad Mar\u00edam et Martham, et v\u00edderant qu\u00e6 fecit Jesus, credid\u00e9runt in eum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 17:28, 32.*\nV\u00f3s, Senhor, salvais o povo humilde e abateis os olhos dos soberbos. Quem \u00e9, pois, Deus sen\u00e3o V\u00f3s, Senhor?", 
            "*Ps 17:28, 32*\nP\u00f3pulum h\u00familem salvum f\u00e1cies, D\u00f3mine, et \u00f3culos superb\u00f3rum humili\u00e1bis: qu\u00f3niam quis Deus pr\u00e6ter te, D\u00f3mine?"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos imploramos, permiti que estes dons, que Vos oferecemos, nos purifiquem e aplaquem incessantemente a vossa ira contra n\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera nos, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, obl\u00e1ta pur\u00edficent: et te nobis jugiter f\u00e1ciant esse plac\u00e1tum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Damasceno, Confessor e Doutor da Igreja *\nSenhor, que os piedosos sufr\u00e1gios do B. Jo\u00e3o e dos Santos, cujas imagens foram expostas nos templos gra\u00e7as ao seu zelo, sirvam para tornar dignos dos vossos olhares os dons que Vos oferecemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis Damasceni Confessoris *\nUt, qu\u00e6 tibi, D\u00f3mine, off\u00e9rimus, dona tuo sint digna consp\u00e9ctu: be\u00e1ti Jo\u00e1nnis et Sanct\u00f3rum, quos ejus \u00f3pera exp\u00f3sitos in templis c\u00f3limus, pia suffrag\u00e1tio consp\u00edret.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jn 11:33, 35, 43-44, 39.*\nO Senhor, vendo chorar as irm\u00e3s de L\u00e1zaro, perto do sepulcro, chorou tamb\u00e9m, na presen\u00e7a dos judeus, e clamou: \u00abL\u00e1zaro, sai para fora\u00bb. E aquele que estava morto havia quatro dias apareceu com os p\u00e9s e as m\u00e3os ligados!", 
            "*Joann 11:33, 35, 43, 44, 39*\nVidens D\u00f3minus flentes sor\u00f3res L\u00e1zari ad monum\u00e9ntum, lacrim\u00e1tus est coram Jud\u00e6is, et exclam\u00e1vit: L\u00e1zare, veni foras: et pr\u00f3diit lig\u00e1tis m\u00e1nibus et p\u00e9dibus, qui f\u00faerat quatridu\u00e1nus m\u00f3rtuus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta nossa participa\u00e7\u00e3o nos celestiais myst\u00e9rios, Senhor, Vos suplicamos, nos livre sempre das nossas culpas e nos defenda de todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, particip\u00e1tio sacram\u00e9nti: et a propriis re\u00e1tibus indesin\u00e9nter exp\u00e9diat, et ab \u00f3mnibus tue\u00e1tur adv\u00e9rsis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Damasceno, Confessor e Doutor da Igreja *\nSenhor, Vos suplicamos, fazei que os dons recebidos sejam para n\u00f3s uma armadura celeste, e que o patroc\u00ednio do B. Jo\u00e3o, unido aos sufr\u00e1gios un\u00e2nimes dos Santos, cujas imagens fez venerar nos templos, seja a nossa salvaguarda.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis Damasceni Confessoris *\nSumpta nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, dona c\u0153l\u00e9stibus armis tue\u00e1ntur: et be\u00e1ti Jo\u00e1nnis patroc\u00ednia circ\u00famdent Sanct\u00f3rum un\u00e1nimi suffr\u00e1gio cumul\u00e1ta; quorum im\u00e1gines ev\u00edcit in Eccl\u00e9sia esse vener\u00e1ndas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\n\u00d3 Deus omnipotente, conhecendo n\u00f3s a nossa fraqueza e tendo confian\u00e7a no vosso poder, concedei-nos, Vos suplicamos, que gozemos sempre os efeitos da vossa bondade.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nDa nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui infirmit\u00e1tis nostr\u00e6 c\u00f3nscii, de tua virt\u00fate conf\u00eddimus, sub tua semper piet\u00e1te gaude\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
