[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos verdes"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-07-24", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o Santa Cristina.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 46:2*\nQue todos os povos aplaudam, batendo palmas; que todos os povos com vozes de j\u00fabilo aclamem Deus.\n*Sl 46:3*\nPois o alt\u00edssimo Senhor \u00e9 tem\u00edvel: Ele \u00e9 o supremo Rei que domina toda a terra!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue todos os povos aplaudam, batendo palmas; que todos os povos com vozes de j\u00fabilo aclamem Deus.", 
            "*Ps 46:2*\nOmnes gentes, pl\u00e1udite m\u00e1nibus: jubil\u00e1te Deo in voce exsultati\u00f3nis.\n*Ps 46:3*\nQu\u00f3niam D\u00f3minus exc\u00e9lsus, terr\u00edbilis: Rex magnus super omnem terram.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOmnes gentes, pl\u00e1udite m\u00e1nibus: jubil\u00e1te Deo in voce exsultati\u00f3nis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, cuja provid\u00eancia nunca se ilude nos seus des\u00edgnios, humildemente Vos suplicamos, afastai de n\u00f3s tudo o que nos seja prejudicial e concedei-nos tudo o que nos possa ser proveitoso.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, cujus provid\u00e9ntia in sui dispositi\u00f3ne non f\u00e1llitur: te s\u00fapplices exor\u00e1mus; ut n\u00f3xia cuncta subm\u00f3veas, et \u00f3mnia nobis profut\u00fara conc\u00e9das.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Santa Cristina *\nConcedei-nos, Senhor, Vos pedimos que alcancemos o perd\u00e3o dos nossos pecados pela intercess\u00e3o da B. Catarina, Virgem e M\u00e1rtir, que sempre Vos foi agrad\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 pelos m\u00e9ritos da castidade, mas tamb\u00e9m pela pr\u00e1tica da vossa virtude.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Christin\u00e6 Virginis et Martyris *\nIndulg\u00e9ntiam nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ta Christ\u00edna Virgo et Martyr impl\u00f3ret: qu\u00e6 tibi grata semper \u00e9xstitit, et m\u00e9rito castit\u00e1tis, et tu\u00e6 professi\u00f3ne virt\u00fatis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B, Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm 6:19-23*\nMeus irm\u00e3os: Falo-vos humanamente, atendendo \u00e0 fraqueza da vossa carne: Assim como empregastes os vossos membros na imund\u00edcia e na impureza para cometerdes iniquidades; assim tamb\u00e9m agora empregai os vossos membros no servi\u00e7o da justi\u00e7a, para a vossa santifica\u00e7\u00e3o. Quando \u00e9reis escravos do pecado, estivestes afastados da justi\u00e7a. E que fruto tirastes dessas desordens, de que hoje vos envergonhais? Sua finalidade \u00e9 a morte! Por\u00e9m, agora, que estais livres do pecado e vos tornastes servos de Deus, tendes, como fruto, a santifica\u00e7\u00e3o e, como fim, a vida eterna; pois o estip\u00eandio do pecado \u00e9 a morte, mas a gra\u00e7a de Deus produz a vida eterna, em nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 6:19-23*\nFratres: Hum\u00e1num dico, propter infirmit\u00e1tem carnis vestr\u00e6: sicut enim exhibu\u00edstis membra vestra serv\u00edre immund\u00edti\u00e6 et iniquit\u00e1ti ad iniquit\u00e1tem, ita nunc exhib\u00e9te membra vestra serv\u00edre just\u00edti\u00e6 in sanctificati\u00f3nem. Cum enim servi ess\u00e9tis pecc\u00e1ti, l\u00edberi fu\u00edstis just\u00edti\u00e6. Quem ergo fructum habu\u00edstis tunc in illis, in quibus nunc erub\u00e9scitis? Nam finis ill\u00f3rum mors est. Nunc vero liber\u00e1ti a pecc\u00e1to, servi autem facti Deo, hab\u00e9tis fructum vestrum in sanctificati\u00f3nem, finem vero vitam \u00e6t\u00e9rnam. Stip\u00e9ndia enim pecc\u00e1ti mors. Gr\u00e1tia autem Dei vita \u00e6t\u00e9rna, in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:12, 6.*\nVinde, meus filhos, e escutai-me: Ensinar-vos-ei a temer o Senhor\nV. Aproximai-Vos d\u2019Ele e ficareis iluminados: ent\u00e3o a vossa face n\u00e3o ficar\u00e1 envergonhada. Aleluia, aleluia.\n*Sl 46:2*\nV. Que todos os povos aplaudam, batendo palmas; que todos os povos com vozes de j\u00fabilo aclamem Deus. Aleluia.", 
            "*Ps 33:12; 33:6*\nVen\u00edte, f\u00edlii, aud\u00edte me: tim\u00f3rem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos.\nV. Acc\u00e9dite ad eum, et illumin\u00e1mini: et f\u00e1cies vestr\u00e6 non confund\u00e9ntur.\n\n*Ps 46:2*\nOmnes gentes, pl\u00e1udite m\u00e1nibus: jubil\u00e1te Deo in voce exsultati\u00f3nis. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 7:15-21*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: Tende cuidado com os falsos profetas, que v\u00eam at\u00e9 v\u00f3s com vestidos de ovelhas, mas que, interiormente, s\u00e3o lobos vorazes. Pelos frutos os conhecereis. Porventura colhem-se uvas nos espinheiros ou figos nos abrolhos? Assim, pois, toda a \u00e1rvore boa d\u00e1 frutos bons, e toda a \u00e1rvore m\u00e1 d\u00e1 maus frutos. Uma \u00e1rvore boa n\u00e3o pode dar frutos maus; assim como uma \u00e1rvore m\u00e1 n\u00e3o pode dar bons frutos. Toda a \u00e1rvore que n\u00e3o produzir bons frutos ser\u00e1 cortada e lan\u00e7ada no fogo. \u00c9, pois, pelos frutos que as reconheceis. Nem todo aquele que me diz: \u00abSenhor! Senhor!\u00bb entrar\u00e1 no reino dos c\u00e9us. S\u00f3 aquele que faz a vontade de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us, entrar\u00e1 no reino dos c\u00e9us.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 7:15-21*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Att\u00e9ndite a falsis proph\u00e9tis, qui v\u00e9niunt ad vos in vestim\u00e9ntis \u00f3vium, intr\u00ednsecus autem sunt lupi rap\u00e1ces: a fr\u00factibus e\u00f3rum cognosc\u00e9tis eos. Numquid c\u00f3lligunt de spinis uvas, aut de tr\u00edbulis ficus? Sic omnis arbor bona fructus bonos facit: mala autem arbor malos fructus facit. Non potest arbor bona malos fructus f\u00e1cere: neque arbor mala bonos fructus f\u00e1cere. Omnis arbor, qu\u00e6 non facit fructum bonum, excid\u00e9tur et in ignem mitt\u00e9tur. Igitur ex fr\u00factibus e\u00f3rum cognosc\u00e9tis eos. Non omnis, qui dicit mihi, D\u00f3mine, D\u00f3mine, intr\u00e1bit in regnum c\u0153l\u00f3rum: sed qui facit volunt\u00e1tem Patris mei, qui in c\u0153lis est, ipse intr\u00e1bit in regnum c\u0153l\u00f3rum. "
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:40*\nQue este nosso sacrif\u00edcio, que hoje Vos oferecemos, Vos seja agrad\u00e1vel, como um holocausto de carneiros e de touros, ou de mil cordeiros gordos; pois para aqueles que confiam em v\u00f3s, Senhor, n\u00e3o existe a confus\u00e3o.", 
            "*Dan 3:40*\nSicut in holoc\u00e1ustis ar\u00edetum et taur\u00f3rum, et sicut in m\u00edlibus agn\u00f3rum p\u00ednguium: sic fiat sacrif\u00edcium nostrum in consp\u00e9ctu tuo h\u00f3die, ut pl\u00e1ceat tibi: quia non est conf\u00fasio confid\u00e9ntibus in te, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que unistes as diferentes h\u00f3stia da antiga lei em um sacrif\u00edcio \u00fanico e Perfeito, recebei este sacrif\u00edcio, que Vos oferecem com devo\u00e7\u00e3o os vossos servos, e santificai-o com a mesma b\u00ean\u00e7\u00e3o que concedestes aos dons de Abel, a fim de que a oferta feita por cada um, em honra da vossa majestade, sirva de proveito para a salva\u00e7\u00e3o de todos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui leg\u00e1lium differ\u00e9ntiam hosti\u00e1rum unius sacrif\u00edcii perfectione sanx\u00edsti: accipe sacrif\u00edcium a dev\u00f3tis tibi f\u00e1mulis, et pari benedicti\u00f3ne, sicut m\u00fanera Abel, sanct\u00edfica; ut, quod s\u00ednguli obtul\u00e9runt ad majest\u00e1tis tu\u00e6 hon\u00f3rem, cunctis prof\u00edciat ad sal\u00fatem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Santa Cristina *\nAceitai benignamente, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos m\u00e9ritos da B. Cristina, Virgem e M\u00e1rtir, e dignai-Vos permitir que nos sirvam de perp\u00e9tuo socorro.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Christin\u00e6 Virginis et Martyris *\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1t\u00e6 Christ\u00edn\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:3*\nInclinai para mim os vossos ouvidos e apressai-Vos em livrar-me.", 
            "*Ps 30:3*\nIncl\u00edna aurem tuam, acc\u00e9lera, ut er\u00edpias me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que a ac\u00e7\u00e3o medicinal nos afaste, clementemente, das nossas perversidades e nos conduza pelos caminhos da justi\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tua nos, D\u00f3mine, medicin\u00e1lis oper\u00e1tio, et a nostris perversit\u00e1tibus clem\u00e9nter exp\u00e9diat, et ad ea, qu\u00e6 sunt recta, perd\u00facat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Santa Cristina *\nSaciados com a liberdade do dom divino, Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, permiti, pela intercess\u00e3o da B. Catarina, vossa Virgem, que comparticipemos sempre deste dom durante a vida.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Christin\u00e6 Virginis et Martyris *\nDiv\u00edni m\u00faneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9nte be\u00e1ta Christ\u00edna V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
