[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-05-22", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira depois da Ascens\u00e3o", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 48:20*\nCom voz de alegria anunciai, fazei ouvir: aleluia; proclamai at\u00e9 aos confins da terra; o Senhor libertou o povo, aleluia, aleluia.\n*Sl 65:1-2*\n\u00d3 povos de toda a terra, aclamai Deus com j\u00fabilo: cantai hinos em honra do seu nome: rendei-Lhe honras e louvores.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nCom voz de alegria anunciai, fazei ouvir: aleluia; proclamai at\u00e9 aos confins da terra; o Senhor libertou o povo, aleluia, aleluia..", 
            "*Isa 48:20*\nVocem jucundit\u00e1tis annunti\u00e1te, et audi\u00e1tur, allel\u00faja: annunti\u00e1te usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6: liber\u00e1vit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 65:1-2*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus: date gl\u00f3riam laudi ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVocem jucundit\u00e1tis annunti\u00e1te, et audi\u00e1tur, allel\u00faja: annunti\u00e1te usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6: liber\u00e1vit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, origem de todos os bens, dignai-Vos conceder a estes fi\u00e9is suplicantes que por vossa inspira\u00e7\u00e3o meditemos naquilo que \u00e9 recto, e, sob o vosso imp\u00e9rio, cumpramos aquilo em que medit\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, a quo bona cuncta proc\u00e9dunt, larg\u00edre suppl\u00edcibus tuis: ut cogit\u00e9mus, te inspir\u00e1nte, qu\u00e6 recta sunt; et, te gubern\u00e1nte, \u00e9adem faci\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Tiago.\n*Tg 1:22-27*\nCar\u00edssimos: Sede praticantes do ensino da palavra, e n\u00e3o vos contenteis em ouvi-la, pois vos enganais. Se algu\u00e9m ouve a palavra e a n\u00e3o cumpre, \u00e9 semelhante a um homem que v\u00ea em um espelho o seu rosto natural e, apenas o v\u00ea, retira-se, esquecendo logo o que era. Aquele, por\u00e9m, que grava bem no esp\u00edrito a lei perfeita da liberdade, e a enra\u00edza em si, n\u00e3o ouvindo para logo esquecer, mas para praticar com suas ac\u00e7\u00f5es o que ouviu, esse encontrar\u00e1 a felicidade nas suas ac\u00e7\u00f5es. Se algu\u00e9m pensa ser religioso, e n\u00e3o refreia a l\u00edngua, engana o seu Pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o, e a sua religi\u00e3o \u00e9 v\u00e3. A religi\u00e3o pura e imaculada para com o nosso Deus ai consiste em visitar os \u00f3rf\u00e3os e as vi\u00favas nas tribula\u00e7\u00f5es e em conservar-se puro no meio da corrup\u00e7\u00e3o do mundo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jac\u00f3bi Ap\u00f3stoli\n*Jas 1:22-27*\nCar\u00edssimi: Est\u00f3te fact\u00f3res verbi, et non audit\u00f3res tantum: fall\u00e9ntes vosmet\u00edpsos. Quia si quis aud\u00edtor est verbi et non factor: hic compar\u00e1bitur viro consider\u00e1nti vultum nativit\u00e1tis su\u00e6 in sp\u00e9culo: consider\u00e1vit enim se et \u00e1biit, et statim obl\u00edtus est, qualis f\u00faerit. Qui autem persp\u00e9xerit in legem perfectam libert\u00e1tis et perm\u00e1nserit in ea, non aud\u00edtor oblivi\u00f3sus factus, sed factor \u00f3peris: hic be\u00e1tus in facto suo erit. Si quis autem putat se religi\u00f3sum esse, non refr\u00e9nans linguam suam, sed sed\u00facens cor suum, hujus vana est rel\u00edgio. Rel\u00edgio munda et immacul\u00e1ta apud Deum et Patrem h\u00e6c est: Visit\u00e1re pup\u00edllos et viduas in tribulati\u00f3ne e\u00f3rum, et immacul\u00e1tum se custod\u00edre ab hoc s\u01fdculo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\nV. Cristo ressuscitou e fez brilhar a sua luz sobre n\u00f3s, que fomos remidos com seu sangue. Aleluia.\n*Jo 16:28*\nEu sa\u00ed do Pai e vim ao mundo: e agora deixo o mundo e volto para o Pai. Aleluia.", 
            "\nV. Surr\u00e9xit Christus, et ill\u00faxit nobis, quos r\u00e9demit s\u00e1nguine suo. \n*Joannes 16:28*\nEx\u00edvi a Patre, et veni in mundum: \u00edterum rel\u00ednquo mundum, et vado ad Patrem. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 16:23-30*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEm verdade, em verdade vos digo: Se pedirdes ao meu Pai alguma coisa em meu nome, Ele vo-la dar\u00e1. At\u00e9 agora nada pedistes em meu nome. Pedi e recebereis, para que a vossa alegria seja perfeita. Tenho-vos dito estas coisas, servindo-me de par\u00e1bolas. Chegou a hora em que vos n\u00e3o falarei por meio de par\u00e1bolas a respeito do Pai, mas claramente. Nesse dia pedireis em meu nome, e n\u00e3o digo que pedirei por v\u00f3s ao Pai, porque o pr\u00f3prio Pai vos ama, pois me amais e acreditastes que sa\u00ed do Pai. Eu sa\u00ed do Pai e vim ao mundo; e, agora, deixo o mundo e volto para o Pai\u00bb. Ent\u00e3o os disc\u00edpulos disseram-Lhe: \u00abAgora falais claramente e sem par\u00e1bolas; agora conhecemos que sabeis tudo e que n\u00e3o \u00e9 mister que ningu\u00e9m Vos interrogue. Eis porque cremos que sa\u00edstes do Pai\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 16:23-30*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Amen, amen, dico vobis: si quid peti\u00e9ritis Patrem in n\u00f3mine meo, dabit vobis. Usque modo non pet\u00edstis quidquam in n\u00f3mine meo: P\u00e9tite, et accipi\u00e9tis, ut g\u00e1udium vestrum sit plenum. H\u00e6c in prov\u00e9rbiis loc\u00fatus sum vobis. Venit hora, cum jam non in prov\u00e9rbiis loquar vobis, sed palam de Patre annunti\u00e1bo vobis. In illo die in n\u00f3mine meo pet\u00e9tis: et non dico vobis, quia ego rog\u00e1bo Patrem de vobis: ipse enim Pater amat vos, quia vos me am\u00e1stis, et credid\u00edstis quia ego a Deo ex\u00edvi. Ex\u00edvi a Patre et veni in mundum: \u00edterum rel\u00ednquo mundum et vado ad Patrem. Dicunt ei disc\u00edpuli ejus: Ecce, nunc palam loqu\u00e9ris et prov\u00e9rbium nullum dicis. Nunc scimus, quia scis \u00f3mnia et non opus est tibi, ut quis te int\u00e9rroget: in hoc cr\u00e9dimus, quia a Deo ex\u00edsti."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 65:8-9; 65:20*\n\u00d3 povos, bendizei o Senhor, nosso Deus, e fazei ressoar c\u00e2nticos em seu louvor; pois foi Ele quem conservou a vida \u00e0 minha alma e n\u00e3o permitiu que meus p\u00e9s trope\u00e7assem. Bendito seja Deus, que n\u00e3o rejeitou a minha ora\u00e7\u00e3o, nem me faltou com sua miseric\u00f3rdia, aleluia.", 
            "*Ps 65:8-9; 65:20*\nBened\u00edcite, gentes, D\u00f3minum, Deum nostrum, et obaud\u00edte vocem laudis ejus: qui p\u00f3suit \u00e1nimam meam ad vitam, et non dedit commov\u00e9ri pedes meos: bened\u00edctus D\u00f3minus, qui non am\u00f3vit deprecati\u00f3nem meam et miseric\u00f3rdiam suam a me, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, aceitar as preces dos fi\u00e9is juntamente com as h\u00f3stias que Vos s\u00e3o oferecidas; e, em recompensa deste dever da nossa pia devo\u00e7\u00e3o, permiti que alcancemos a gl\u00f3ria celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, fid\u00e9lium preces cum oblati\u00f3nibus hosti\u00e1rum: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00edcia, ad c\u0153l\u00e9stem gl\u00f3riam transe\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 95:2*\nCantai hinos em honra do Senhor: cantai hinos em honra do Senhor: bendizei o seu nome; proclamai constantemente, dia a dia, a salva\u00e7\u00e3o que nos concede, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 95:2*\nCant\u00e1te D\u00f3mino, allel\u00faja: cant\u00e1te D\u00f3mino et bened\u00edcite nomen ejus: bene nunti\u00e1te de die in diem salut\u00e1re ejus, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s sido fortalecidos com o P\u00e3o da mesa celestial, concedei-nos, Senhor, a gra\u00e7a de desejarmos o que \u00e9 justo e de alcan\u00e7armos o que desejamos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tr\u00edbue nobis, D\u00f3mine, c\u00e6l\u00e9stis mens\u00e6 virt\u00fate sati\u00e1tis: et desider\u00e1re, qu\u00e6 recta sunt, et desider\u00e1ta perc\u00edpere.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
