[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-01-26", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Epi3-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "3\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 96:7-8*\nAdorai a Deus, \u00f3 v\u00f3s, que sois os seus Anjos. Ouviu Si\u00e3o e rejubilou: e as filhas de Jud\u00e1 exultaram de alegria.\n*Sl 96:1*\nO Senhor reinou: alegre-se a terra e as suas muitas ilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAdorai a Deus, \u00f3 v\u00f3s, que sois os seus Anjos. Ouviu Si\u00e3o e rejubilou: e as filhas de Jud\u00e1 exultaram de alegria.", 
            "*Ps 96:7-8*\nAdor\u00e1te Deum, omnes Angeli ejus: aud\u00edvit, et l\u00e6t\u00e1ta est Sion: et exsultav\u00e9runt f\u00edli\u00e6 Jud\u00e6.\n*Ps 96:1*\nD\u00f3minus regn\u00e1vit, exs\u00faltet terra: l\u00e6t\u00e9ntur \u00ednsul\u00e6 mult\u00e6.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAdor\u00e1te Deum, omnes Angeli ejus: aud\u00edvit, et l\u00e6t\u00e1ta est Sion: et exsultav\u00e9runt f\u00edli\u00e6 Jud\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e eterno, olhai benigno para a nossa fraqueza, e que a vossa majestade nos estenda a sua dextra para nos proteger continuamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, infirmitatem nostram prop\u00edtius r\u00e9spice: atque, ad proteg\u00e9ndum nos, d\u00e9xteram tu\u00e6 majest\u00e1tis ext\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos\n*Rom 12:16-21*\nMeus irm\u00e3os: N\u00e3o presumais que sois prudentes; n\u00e3o retribuais a ningu\u00e9m o mal com o mal; antes praticai cuidadosamente o bem, tanto diante de Deus, como perante os homens. Vivei em paz com todos os homens, tanto quanto seja poss\u00edvel e dependa de v\u00f3s. N\u00e3o vos vingueis v\u00f3s pr\u00f3prios, car\u00edssimos, mas deixai operar a justi\u00e7a de Deus, pois est\u00e1 escrito: \u00aba vingan\u00e7a pertence-me; Eu \u00e9 que a exercerei, diz o Senhor\u00bb. Se o vosso inimigo tem fome, dai-lhe de comer; se tem sede, dai-lhe de beber; pois, se assim procederdes, reunireis brasas de fogo sobre a sua cabe\u00e7a. N\u00e3o vos deixeis vencer pelo mal; mas triunfai do mal, praticando o bem.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos.\n*Rom 12:16-21*\nFratres: Nol\u00edte esse prud\u00e9ntes apud vosmet\u00edpsos: nulli malum pro malo redd\u00e9ntes: provid\u00e9ntes bona non tantum coram Deo, sed \u00e9tiam coram \u00f3mnibus hom\u00ednibus. Si f\u00ederi potest, quod ex vobis est, cum \u00f3mnibus hom\u00ednibus pacem hab\u00e9ntes: Non vosmet\u00edpsos defend\u00e9ntes, car\u00edssimi, sed date locum ir\u00e6. Scriptum est enim: Mihi vind\u00edcta: ego retr\u00edbuam, dicit D\u00f3minus. Sed si esur\u00ederit inim\u00edcus tuus, ciba illum: si sitit, potum da illi: hoc enim f\u00e1ciens, carb\u00f3nes ignis c\u00f3ngeres super caput ejus. Noli vinci a malo, sed vince in bono malum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 101:16-17*\nAs na\u00e7\u00f5es temer\u00e3o o vosso nome, Senhor; e todos os reis da terra contemplar\u00e3o a vossa gl\u00f3ria.\nV. Pois o Senhor reedificou Si\u00e3o: e manifestar-se-\u00e1 a\u00ed na sua majestade. Aleluia, aleluia.\nV. Ps 96:1 O Senhor reinou: alegre-se a terra e as suas muitas ilhas. Aleluia.", 
            "*Ps 101:16-17*\nTim\u00e9bunt gentes nomen tuum, D\u00f3mine, et omnes reges terr\u00e6 gl\u00f3riam tuam.\nV. Qu\u00f3niam \u00e6dific\u00e1vit D\u00f3minus Sion, et vid\u00e9bitur in majest\u00e1te sua. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 96:1*\nD\u00f3minus regn\u00e1vit, exs\u00faltet terra: l\u00e6t\u00e9ntur \u00ednsul\u00e6 mult\u00e6. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus\n*Mt 8:1-13*\nNaquele tempo, descendo Jesus do monte, era acompanhado por numerosas pessoas. Eis que veio ter com Ele um leproso, adorando-O e dizendo-Lhe: \u00abSenhor, se quiserdes, podeis curar-me\u00bb. Ent\u00e3o, Jesus, estendendo a m\u00e3o, tocou-o e disse: \u00abQuero; s\u00ea curado\u00bb. E no mesmo instante ficou limpo da lepra. E Jesus disse-lhe: \u00abOuve: n\u00e3o digas nada a ningu\u00e9m; mas vai, mostra-te aos sacerdotes e oferece-lhes a d\u00e1diva que Mois\u00e9s prescreveu, a fim de que ela seja testemunha da tua cura\u00bb. E entrando Jesus em Cafarnaum, aproximou-se d\u2019Ele um centuri\u00e3o, pedindo e dizendo: \u00abSenhor, o meu servo est\u00e1 na cama paral\u00edtico e sofre cruelmente\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abEu irei e o curarei\u00bb. O centuri\u00e3o respondeu-Lhe: \u00abSenhor, n\u00e3o sou digno de que entreis sob o meu telhado; dizei somente uma palavra e o meu servo ser\u00e1 curado. Pois eu, que sou um homem submisso \u00e0 autoridade dos meus superiores, tenho soldados sob as minhas ordens e digo a um deles: vai. E ele vai. E digo a um outro vem. E ele vem. E digo a meu servo: faz isto. E ele faz\u00bb. Ouvindo Jesus isto, mostrou-se admirado e disse: \u00abEm verdade vos digo que n\u00e3o encontrei ainda uma f\u00e9 t\u00e3o grande em Israel! Assim vos digo: que muitos vir\u00e3o do Oriente e do Ocidente e ter\u00e3o lugar no banquete com Abra\u00e3o, Isaque e Jacob no reino dos c\u00e9us; mas os filhos do reino ser\u00e3o lan\u00e7ados nas trevas exteriores, onde haver\u00e1 choro e ranger de dentes\u00bb. Ent\u00e3o Jesus disse ao centuri\u00e3o: \u00abVai; e que se fa\u00e7a segundo a tua cren\u00e7a\u00bb. E naquela hora ficou curado o servo.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 8:1-13*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum descend\u00edsset Jesus de monte, sec\u00fat\u00e6 sunt eum turb\u00e6 mult\u00e6: et ecce, lepr\u00f3sus v\u00e9niens ador\u00e1bat eum, dicens: D\u00f3mine, si vis, potes me mund\u00e1re. Et ext\u00e9ndens Jesus manum, t\u00e9tigit eum, dicens: Volo. Mund\u00e1re. Et conf\u00e9stim mund\u00e1ta est lepra ejus. Et ait illi Jesus: Vide, n\u00e9mini d\u00edxeris: sed vade, ost\u00e9nde te sacerd\u00f3ti, et offer munus, quod pr\u00e6c\u00e9pit M\u00f3yses, in testim\u00f3nium illis. Cum autem intro\u00edsset Caph\u00e1rnaum, acc\u00e9ssit ad eum cent\u00fario, rogans eum et dicens: D\u00f3mine, puer meus jacet in domo paral\u00fdticus, et male torquetur. Et ait illi Jesus: Ego v\u00e9niam, et cur\u00e1bo eum. Et resp\u00f3ndens cent\u00fario, ait: D\u00f3mine, non sum dignus, ut intres sub tectum meum: sed tantum dic verbo, et san\u00e1bitur puer meus. Nam et ego homo sum sub potest\u00e1te constit\u00fatus, habens sub me m\u00edlites, et dico huic: Vade, et vadit; et alii: Veni, et venit; et servo meo: Fac hoc, et facit. Audiens autem Jesus, mir\u00e1tus est, et sequ\u00e9ntibus se dixit: Amen, dico vobis, non inveni tantam fidem in Isra\u00ebl. Dico autem vobis, quod multi ab Ori\u00e9nte et Occid\u00e9nte v\u00e9nient, et rec\u00fambent cum Abraham et Isaac et Jacob in regno c\u0153l\u00f3rum: f\u00edlii autem regni ejici\u00e9ntur in t\u00e9nebras exteri\u00f3res: ibi erit fletus et stridor d\u00e9ntium. Et dixit Jesus centuri\u00f3ni: Vade et, sicut credid\u00edsti, fiat tibi. Et san\u00e1tus est puer in illa hora."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:16-17*\nA dextra do Senhor mostrou o seu poder: a dextra do Senhor exaltou-me. N\u00e3o morrerei: viverei e nanarei os prod\u00edgios do Senhor.", 
            "*Ps 117:16; 117:17*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virtutem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me: non m\u00f3riar, sed vivam, et narr\u00e1bo \u00f3pera D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta h\u00f3stia, Senhor, Vos suplicamos, nos purifique dos nossos delitos, e santifique as almas e os corpos dos vossos s\u00fabditos, para que dignamente celebremos este sacrif\u00edcio.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c h\u00f3stia, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, em\u00fandet nostra del\u00edcta: et, ad sacrif\u00edcium celebr\u00e1ndum, subdit\u00f3rum tibi c\u00f3rpora ment\u00e9sque sanct\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 4:22*\nTodos estavam admirados das palavras que sa\u00edam da boca de Deus.", 
            "*Luc 4:22*\nMirab\u00e1ntur omnes de his, qu\u00e6 proced\u00e9bant de ore Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, j\u00e1 que nos concedestes a gra\u00e7a de participarmos destes t\u00e3o augustos myst\u00e9rios, tornai-nos dignos, Vos suplicamos, de recebermos com efic\u00e1cia os seus efeitos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Quos tantis, D\u00f3mine, larg\u00edris uti myst\u00e9riis: qu\u01fdsumus; ut eff\u00e9ctibus nos e\u00f3rum ver\u00e1citer apt\u00e1re dign\u00e9ris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
