[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-11-15", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Epi6-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "6\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Jr 29:11-12; 29:14*\nDisse o Senhor: tenho pensamentos de paz e n\u00e3o de ira: invocar-me-eis e ouvir-vos-ei; e farei regressar de todos os pa\u00edses os vossos cativos.\n*Sl 84:2*\nAben\u00e7oastes, Senhor, a vossa terra e livrastes Jacob do cativeiro.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDisse o Senhor: tenho pensamentos de paz e n\u00e3o de ira: invocar-me-eis e ouvir-vos-ei; e farei regressar de todos os pa\u00edses os vossos cativos.", 
            "*Jer 29:11; 29:12; 29:14*\nDicit D\u00f3minus: Ego c\u00f3gito cogitati\u00f3nes pacis, et non afflicti\u00f3nis: invoc\u00e1bitis me, et ego ex\u00e1udiam vos: et red\u00facam captivit\u00e1tem vestram de cunctis locis.\n*Ps 84:2*\nBenedix\u00edsti, D\u00f3mine, terram tuam: avert\u00edsti captivit\u00e1tem Jacob.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDicit D\u00f3minus: Ego c\u00f3gito cogitati\u00f3nes pacis, et non afflicti\u00f3nis: invoc\u00e1bitis me, et ego ex\u00e1udiam vos: et red\u00facam captivit\u00e1tem vestram de cunctis locis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Vos imploramos, \u00f3 Deus omnipotente, que, meditando n\u00f3s incessantemente nas coisas santas, pratiquemos sempre, tanto em palavras como em ac\u00e7\u00f5es, o que seja do vosso agrado.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, semper rationab\u00edlia medit\u00e1ntes, qu\u00e6 tibi sunt pl\u00e1cita, et dictis exsequ\u00e1mur et factis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Tessalonicenses\n*1 Ts 1:2-10*\nMeus irm\u00e3os: Continuamente damos gra\u00e7as a Deus por v\u00f3s todos, lembrando-nos de v\u00f3s sem cessar nas nossas ora\u00e7\u00f5es, e recordando diante de Deus, nosso Pai, as obras da vossa f\u00e9, os trabalhos da vossa caridade e a const\u00e2ncia da vossa esperan\u00e7a em Cristo. Sabemos, irm\u00e3os amados de Deus, que fostes escolhidos; pois o nosso Evangelho vos n\u00e3o foi pregado somente com palavras, mas tamb\u00e9m com milagres, pelo poder do Esp\u00edrito Santo e com a plenitude de muitos dons. N\u00e3o ignorais, tamb\u00e9m, como temos procedido no meio de v\u00f3s, por causa da vossa salva\u00e7\u00e3o. E assim vos fizestes nossos imitadores, e do Senhor, recebendo a sua palavra no meio de muitas tribula\u00e7\u00f5es com a alegria do Esp\u00edrito Santo, de sorte que vos tornastes modelo para todos os fi\u00e9is da Maced\u00f3nia e da Acaia. Pois n\u00e3o s\u00f3 fostes a causa de que a palavra do Senhor se transmitisse na Maced\u00f3nia e na Acaia, mas tamb\u00e9m a vossa f\u00e9 em Deus fez-se conhecer em todo o lugar; e tanto que nem \u00e9 necess\u00e1rio que falemos em tal. Todos esses povos apregoam o \u00eaxito que alcan\u00e7\u00e1mos junto de v\u00f3s, e como vos convertestes, abandonando os \u00eddolos para servir a Deus vivo e verdadeiro, e para esperar do c\u00e9u o seu Filho Jesus, que ressuscitou dos mortos e nos livrou da ira futura.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Thessalonic\u00e9nses\n*1 Thess 1:2-10*\nFratres: Gr\u00e1tias \u00e1gimus Deo semper pro \u00f3mnibus vobis, mem\u00f3riam vestri faci\u00e9ntes in orati\u00f3nibus nostris sine intermissi\u00f3ne, m\u00e9mores \u00f3peris f\u00eddei vestr\u00e6, et lab\u00f3ris, et carit\u00e1tis, et sustin\u00e9nti\u00e6 spei D\u00f3mini nostri Jesu Christi, ante Deum et Patrem nostrum: sci\u00e9ntes, fratres, dil\u00e9cti a Deo. electi\u00f3nem vestram: quia Evang\u00e9lium nostrum non fuit ad vos in serm\u00f3ne tantum, sed et in virt\u00fate, et in Sp\u00edritu Sancto, et in plenit\u00fadine multa, sicut scitis quales fu\u00e9rimus in vobis propter vos. Et vos imitat\u00f3res nostri facti estis, et D\u00f3mini, excipi\u00e9ntes verbum in tribulati\u00f3ne multa, cum g\u00e1udio Sp\u00edritus Sancti: ita ut facti sitis forma \u00f3mnibus cred\u00e9ntibus in Maced\u00f3nia et in Ach\u00e1ja. A vobis enim diffam\u00e1tus est sermo D\u00f3mini, non solum in Maced\u00f3nia et in Ach\u00e1ja, sed et in omni loco fides vestra, qu\u00e6 est ad Deum, prof\u00e9cta est, ita ut non sit nobis nec\u00e9sse quidquam loqui. Ipsi enim de nobis ann\u00fantiant, qualem intr\u00f3itum habu\u00e9rimus ad vos: et qu\u00f3modo conv\u00e9rsi estis ad Deum a simul\u00e1cris, serv\u00edre Deo vivo et vero, et exspect\u00e1re F\u00edlium ejus de c\u0153lis quem suscit\u00e1vit ex m\u00f3rtuis Jesum, qui er\u00edpuit nos ab ira vent\u00fara."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 43:8-9*\nLivrastes-nos, Senhor, daqueles que nos afligiam: e confundistes os que nos odiavam.\nV. Glorificar-nos-emos constantemente em Deus e louvaremos eternamente o vosso nome. Aleluia, aleluia.\n*Sl 129:1-2*\nDo fundo do abysmo Vos invoquei, Senhor: escutai a minha ora\u00e7\u00e3o. Aleluia.\nAlleluia.", 
            "*Ps 43:8-9*\nLiber\u00e1sti nos, D\u00f3mine, ex afflig\u00e9ntibus nos: et eos, qui nos od\u00e9runt, confud\u00edsti.\nV. In Deo laud\u00e1bimur tota die, et in n\u00f3mine tuo confit\u00e9bimur in s\u01fdcula. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 129:1-2*\nDe prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine: D\u00f3mine, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus\n*Mt 13:31-35*\nNaquele tempo Jesus disse \u00e0s turbas: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um gr\u00e3o de mostarda que um homem tomou e semeou no seu campo, a qual \u00e9 a mais pequena de todas as sementes, mas, quando cresce, torna-se na maior de todas as plantas, e forma-se uma \u00e1rvore de tal modo grande que as aves do c\u00e9u v\u00eam pousar nos seus ramos\u00bb, Depois, ainda Jesus lhes disse: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante ao fermento que uma mulher toma e mistura em tr\u00eas medidas de farinha, at\u00e9 que todas estejam l\u00eavedas\u00bb. Tudo isto disse Jesus em par\u00e1bolas; e sem par\u00e1bolas n\u00e3o falava, para que se cumprisse o que fora dito pelo Profeta: \u00abAbrirei a minha boca em par\u00e1bolas e revelarei muitas coisas que est\u00e3o ocultas desde a cria\u00e7\u00e3o do mundo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 13:31-35*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis par\u00e1bolam hanc: S\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum grano sin\u00e1pis, quod acc\u00edpiens homo semin\u00e1vit in agro suo: quod m\u00ednimum quidem est \u00f3mnibus sem\u00ednibus: cum autem cr\u00e9verit, majus est \u00f3mnibus ol\u00e9ribus, et fit arbor, ita ut v\u00f3lucres c\u0153li v\u00e9niant et h\u00e1bitent in ramis ejus. Aliam par\u00e1bolam loc\u00fatus est eis: S\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum ferm\u00e9nto, quod acc\u00e9ptum m\u00falier absc\u00f3ndit in far\u00edn\u00e6 satis tribus, donec ferment\u00e1tum est totum. H\u00e6c \u00f3mnia loc\u00fatus est Jesus in par\u00e1bolis ad turbas: et sine par\u00e1bolis non loqueb\u00e1tur eis: ut impler\u00e9tur quod dictum erat per Proph\u00e9tam dic\u00e9ntem: Ap\u00e9riam in par\u00e1bolis os meum, eruct\u00e1bo absc\u00f3ndita a constituti\u00f3ne mundi."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 129:1-2*\nDas profundezas dos abysmos Vos invoquei, Senhor; escutai, Senhor, a minha voz: das profundezas dos abysmos Vos invoquei.", 
            "*Ps 129:1-2*\nDe prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine: D\u00f3mine, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam: de prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, Vos imploramos, que esta obla\u00e7\u00e3o nos purifique, restaure, governe e guarde.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c nos obl\u00e1tio, Deus, mundet, qu\u01fdsumus, et r\u00e9novet, gub\u00e9rnet et pr\u00f3tegat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mc 11:24*\nNa verdade vos digo: \u00abTudo o que pedirdes nas vossas ora\u00e7\u00f5es, acreditai que o recebereis; e far-se-\u00e1 como pedirdes\u00bb.", 
            "*Marc 11:24*\nAmen, dico vobis, quidquid or\u00e1ntes p\u00e9titis, cr\u00e9dite, quia accipi\u00e9tis, et fiet vobis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Alimentados com as celestiais del\u00edcias, Senhor, Vos pedimos humildemente, concedei-nos que aspiremos continuamente a este mesmo alimento, pelo qual alcan\u00e7aremos a verdadeira vida.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9stibus, D\u00f3mine, pasti del\u00edciis: qu\u01fdsumus; ut semper \u00e9adem, per qu\u00e6 ver\u00e1citer v\u00edvimus, app\u00e9timus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
