[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-07-23", 
      "description": "\nS. Lib\u00f3rio, Bispo e Confessor\n", 
      "id": "sancti:07-23:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Apolin\u00e1rio, Bispo e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:84; 3:87*\nBendizei o Senhor, \u00f3 sacerdotes de Deus: louvai o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, santos e humildes de cora\u00e7\u00e3o!\n*Dn 3:57*\nBendizei o Senhor, todas as obras do Senhor: louvai-O e glorificai-O em todos os s\u00e9culos!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBendizei o Senhor, \u00f3 sacerdotes de Deus: louvai o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, santos e humildes de cora\u00e7\u00e3o!", 
            "*Dan 3:84; 3:87*\nSacerd\u00f3tes Dei, bened\u00edcite D\u00f3minum: sancti et h\u00familes corde, laud\u00e1te Deum.\n*Dan 3:57*\nBened\u00edcite, \u00f3mnia \u00f3pera D\u00f3mini, D\u00f3mino: laud\u00e1te et superexalt\u00e1te eum in s\u01fdcula.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSacerd\u00f3tes Dei, bened\u00edcite D\u00f3minum: sancti et h\u00familes corde, laud\u00e1te Deum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, remunerador das almas fi\u00e9is, que consagrastes este dia com o mart\u00edrio do B. Apolin\u00e1rio, vosso Sacerdote, fazei que estes vossos servos alcancem a indulg\u00eancia das suas faltas, pelas preces daquele cuja vener\u00e1vel festa celebramos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, fid\u00e9lium remuner\u00e1tor anim\u00e1rum, qui hunc diem be\u00e1ti Apollin\u00e1ris Sacerd\u00f3tis tui mart\u00fdrio consecr\u00e1sti: tr\u00edbue nobis, qu\u01fdsumus, f\u00e1mulis tuis; ut, cujus vener\u00e1ndam celebr\u00e1mus festivit\u00e1tem, pr\u00e9cibus ejus indulg\u00e9ntiam consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Lib\u00f3rio*\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que a veneranda solenidade do vosso Confessor e Pont\u00edfice Lib\u00f3rio aumente a nossa piedade e nos assegure a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*S. Liborii Ep. et Conf.*\nDa, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut be\u00e1ti Lib\u00f3rii Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis vener\u00e1nda soll\u00e9mnitas, et devoti\u00f3nem nobis \u00e1ugeat et sal\u00fatem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 Pe 5:1-11*\nCar\u00edssimos: Aos sacerdotes, que est\u00e3o entre v\u00f3s, rogo eu, sacerdote, como eles, e testemunha dos sofrimentos de Cristo, e, al\u00e9m disso, participante da gl\u00f3ria, que deve ser manifestada: apascentai o rebanho de Deus, que vos foi confiado, vigiando-o n\u00e3o por for\u00e7a, mas espontaneamente, segundo Deus; n\u00e3o por amor de um lucro vergonhoso, mas com zelo; n\u00e3o como querendo ter dom\u00ednio desp\u00f3tico naqueles que s\u00e3o a heran\u00e7a do Senhor, mas tornando-vos de todo o cora\u00e7\u00e3o modelos do rebanho. E, quando aparecer o pr\u00edncipe dos pastores, recebereis na gl\u00f3ria a coroa incorrupt\u00edvel. E v\u00f3s, tamb\u00e9m, \u00f3 jovens, sede submissos aos sacerdotes. Revesti-vos todos de humildade uns para com os outros, porque Deus resiste aos soberbos e d\u00e1 a gra\u00e7a aos humildes. Humilhai-vos, pois, sob a m\u00e3o poderosa de Deus, para que Ele vos exalte no tempo da sua visita; lan\u00e7ai no seu seio todas vossas inquieta\u00e7\u00f5es, pois o dem\u00f3nio, vosso advers\u00e1rio, gira em torno de v\u00f3s, como um le\u00e3o a rugir, procurando devorar-vos. Resisti-lhe, portanto, permanecendo firmes na f\u00e9 e recordando-vos de que os vossos irm\u00e3os, espalhados pelo mundo, sofrem as mesmas afli\u00e7\u00f5es que v\u00f3s. Depois de haverdes padecido um pouco, Deus de toda a gra\u00e7a, que nos chamou em Jesus Cristo \u00e0 eterna gl\u00f3ria, vos aperfei\u00e7oar\u00e1, confirmar\u00e1 e consolidar\u00e1. A Ele seja dada gl\u00f3ria e homenagem em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli.\n*1 Petri 5:1-11*\nCar\u00edssimi: Seni\u00f3res, qui in vobis sunt, obsecro, cons\u00e9nior et testis Christi passi\u00f3num: qui et ejus, qu\u00e6 in fut\u00faro revel\u00e1nda est, gl\u00f3ri\u00e6 communic\u00e1tor: p\u00e1scite qui in vobis est gregem Dei, provid\u00e9ntes non co\u00e1cte, sed spont\u00e1nee sec\u00fandum Deum: neque turpis lucri gr\u00e1tia, sed volunt\u00e1rie: neque ut domin\u00e1ntes in cleris, sed forma facti gregis ex \u00e1nimo. Et cum appar\u00faerit princeps past\u00f3rum, percipi\u00e9tis immarcesc\u00edbilem gl\u00f3ri\u00e6 cor\u00f3nam. Sim\u00edliter adolesc\u00e9ntes, s\u00fabditi est\u00f3te seni\u00f3ribus. Omnes autem \u00ednvicem humilit\u00e1tem insinu\u00e1te: quia Deus sup\u00e9rbis res\u00edstit, hum\u00edlibus autem dat gr\u00e1tiam. Humili\u00e1mini \u00edgitur sub pot\u00e9nti manu Dei, ut vos ex\u00e1ltet in t\u00e9mpore visitati\u00f3nis: omnem sollicit\u00fadinem vestram projici\u00e9ntes in eum, qu\u00f3niam ipsi cura est de vobis. Sobrii est\u00f3te, et vigil\u00e1te: quia advers\u00e1rius vester di\u00e1bolus tamquam leo r\u00fagiens c\u00edrcuit, qu\u00e6rens quem d\u00e9voret: cui res\u00edstite fortes in fide: scientes e\u00e1ndem passi\u00f3nem ei, qu\u00e6 in mundo est, vestr\u00e6 fraternit\u00e1ti f\u00ederi. Deus autem omnis gr\u00e1ti\u00e6, qui voc\u00e1vit nos in \u00e6t\u00e9rnam suam gl\u00f3riam in Christo Jesu, m\u00f3dicum passos ipse perf\u00edciet, confirm\u00e1bit solidab\u00edtque. Ipsi gl\u00f3ria et imp\u00e9rium in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-23*\nEncontrei o meu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: a minha m\u00e3o o auxiliar\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.\nV. O inimigo n\u00e3o ter\u00e1 nele dom\u00ednio algum; o filho da iniquidade n\u00e3o poder\u00e1 prejudic\u00e1-lo. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nV. Jurou o Senhor e n\u00e3o se arrepender\u00e1: tu \u00e9s sacerdote para sempre segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.", 
            "*Ps 88:21-23*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum.\nV. Nihil prof\u00edciet inim\u00edcus in eo, et f\u00edlius iniquit\u00e1tis non noc\u00e9bit ei. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 109:4*\nJur\u00e1vit D\u00f3minus, et non p\u0153nit\u00e9bit eum: Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 22:24-30*\nNaquele tempo, levantou-se entre os disc\u00edpulos uma contenda acerca de qual deles devia ser considerado o maior. Jesus disse-lhes: \u00abOs reis das na\u00e7\u00f5es as dominam com sua autoridade, e aqueles que t\u00eam poder nela s\u00e3o chamados benfeitores. Mas entre v\u00f3s n\u00e3o ser\u00e1 assim; pois aquele que \u00e9 o maior, fa\u00e7a-se como se fosse o menor; e aquele que governa, que se torne como o que serve. Dizei: qual \u00e9 o maior: o que est\u00e1 \u00e0 mesa ou o que serve? N\u00e3o \u00e9 verdade que \u00e9 aquele que est\u00e1 \u00e0 mesa? Ora Eu estou no meio de v\u00f3s como aquele que serve. J\u00e1 que ficastes comigo, constantemente, durante as minhas prova\u00e7\u00f5es, preparo-vos um reino, como meu Pai o preparou para mim, a fim de que possais comer e beber \u00e0 minha mesa no meu reino, e estejais sentados nos tronos, para julgar as doze tribos de Israel\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 22:24-30*\nIn illo t\u00e9mpore: Facta est cont\u00e9ntio inter disc\u00edpulos, quis e\u00f3rum vider\u00e9tur esse major. Dixit autem eis Jesus: Reges g\u00e9ntium domin\u00e1ntur e\u00f3rum; et qui potest\u00e1tem habent super eos, ben\u00e9fici voc\u00e1ntur. Vos autem non sic: sed qui major est in vobis, fiat sicut minor: et qui pr\u00e6c\u00e9ssor est, sicut ministr\u00e1tor. Nam quis major est, qui rec\u00fambit, an qui m\u00ednistrat? nonne qui rec\u00fambit? Ego autem in m\u00e9dio vestrum sum, sicut qui m\u00ednistrat. Vos autem estis, qui permans\u00edstis mecum in tentati\u00f3nibus meis: et ego disp\u00f3no vobis, sicut disp\u00f3suii mihi Pater meus regnum, ut ed\u00e1tis et bib\u00e1tis super mensam meam in regno meo: et sede\u00e1tis super thronos, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha fidelidade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele: e por virtude de meu nome ser\u00e1 exaltado o seu poder.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Olhai prop\u00edcio, Senhor, para os dons que vos apresentamos em mem\u00f3ria do vosso B. Sacerdote e M\u00e1rtir Apolin\u00e1rio, os quais Vos oferecemos em sacrif\u00edcio de expia\u00e7\u00e3o pelas nossas ofensas.\nPor nosso Senhor...", 
            "R\u00e9spice, D\u00f3mine, prop\u00edtius super h\u00e6c m\u00fanera: qu\u00e6 pro be\u00e1ti Sacerd\u00f3tis et Martyris tui Apollin\u00e1ris commemorati\u00f3ne def\u00e9rimus, et pro nostris offensi\u00f3nibus immol\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Lib\u00f3rio*\nQue os vossos santos, Senhor, Vos suplicamos, nos alegrem em toda a parte, a fim de que, honrando os seus m\u00e9ritos, sintamos o efeito do seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Liborio*\nSancti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nos \u00fabique l\u00e6t\u00edficent: ut, dum e\u00f3rum m\u00e9rita rec\u00f3limus, patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 25:20-21*\nEntregastes-me, Senhor, cinco talentos; eis outros cinco que lucrei. Muito bem, servo fiel e bom. Porque foste fiel em bens de pouca import\u00e2ncia, eu te estabelecerei sobre bens mais importantes. Entra no gozo do teu senhor.", 
            "*Matt 25:20; 20:21*\nD\u00f3mine, quinque tal\u00e9nta tradid\u00edsti mihi, ecce, \u00e1lia quinque superlucr\u00e1tus sum. Euge, serve bone et fid\u00e9lis, quia in pauca fu\u00edsti fid\u00e9lis, supra multa te const\u00edtuam, intra in g\u00e1udium D\u00f3mini tui."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Tendo participado dos vossos sacrossantos myst\u00e9rios, Vos suplicamos, Senhor, queirais defender-nos sempre com a protec\u00e7\u00e3o do B. Apolin\u00e1rio, pois n\u00e3o cessais de olhar prop\u00edcio para aqueles a quem concedeis tal socorro.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tua sancta sum\u00e9ntes, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ut be\u00e1ti Apollin\u00e1ris nos f\u00f3veant continu\u00e1ta pr\u00e6s\u00eddia: quia non d\u00e9sinis prop\u00edtius intu\u00e9ri, quos t\u00e1libus aux\u00edliis conc\u00e9sseris adjuv\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Lib\u00f3rio*\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que, dando-Vos n\u00f3s gra\u00e7as pelos benef\u00edcios recebidos, alcancemos por intercess\u00e3o do B. Lib\u00f3rio, vosso Confessor e Pont\u00edfice, ainda outros maiores.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Liborio*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, de perc\u00e9ptis mun\u00e9ribus gr\u00e1tias exhib\u00e9ntes, interced\u00e9nte be\u00e1to Lib\u00f3rio Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, benef\u00edcia poti\u00f3ra sum\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
