[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-10-12", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Sou a salva\u00e7\u00e3o do povo, diz o Senhor; em qualquer tribula\u00e7\u00e3o clamar\u00e3o por mim e ouvi-los-ei, pois serei o seu Senhor eternamente.\n*Sl 77:1*\nSede atentos \u00e0 minha Lei, \u00f3 meu povo; escutai as palavras que saem da minha boca.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSou a salva\u00e7\u00e3o do povo, diz o Senhor; em qualquer tribula\u00e7\u00e3o clamar\u00e3o por mim e ouvi-los-ei, pois serei o seu Senhor eternamente.", 
            "Salus p\u00f3puli ego sum, dicit D\u00f3minus: de quac\u00famque tribulati\u00f3ne clam\u00e1verint ad me, ex\u00e1udiam eos: et ero ill\u00f3rum D\u00f3minus in perp\u00e9tuum.\n*Ps 77:1*\nAttendite, p\u00f3pule meus, legem meam: inclin\u00e1te aurem vestram in verba oris mei.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSalus p\u00f3puli ego sum, dicit D\u00f3minus: de quac\u00famque tribulati\u00f3ne clam\u00e1verint ad me, ex\u00e1udiam eos: et ero ill\u00f3rum D\u00f3minus in perp\u00e9tuum"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e misericordioso, afastai benignamente de n\u00f3s tudo quanto se op\u00f5e \u00e0 salva\u00e7\u00e3o, a fim de que, estando a nossa alma e o nosso corpo livres de todos os obst\u00e1culos, possamos com inteira liberdade de esp\u00edrito cumprir o que diz respeito ao vosso servi\u00e7o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus, univ\u00e9rsa nobis advers\u00e1ntia propiti\u00e1tus excl\u00fade: ut mente et c\u00f3rpore p\u00e1riter exped\u00edti, qu\u00e6 tua sunt, l\u00edberis m\u00e9ntibus exsequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Eph 4:23-28*\nMeus irm\u00e3os: Renovai-vos no \u00edntimo da vossa alma e revesti-vos do \u00abhomem novo\u00bb, que foi criado \u00e0 semelhan\u00e7a de Deus na justi\u00e7a e santidade verdadeiras. Eis porque deveis renunciar \u00e0 mentira, e falar a cada um, nas rela\u00e7\u00f5es com o pr\u00f3ximo, segundo a verdade, pois somos todos membros uns dos outros. Se vos irardes, que seja sem pecar; e que o sol se n\u00e3o esconda sem que a vossa ira desapare\u00e7a. N\u00e3o deis lugar no vosso cora\u00e7\u00e3o ao dem\u00f3nio. Aquele que furtava n\u00e3o torne a furtar, mas trabalhe, empregando as m\u00e3os em alguma obra boa e \u00fatil, para socorrer os que padecem de necessidade.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios\n*Ephes 4:23-28*\nFratres: Renov\u00e1mini sp\u00edritu mentis vestr\u00e6, et ind\u00faite novum h\u00f3minem, qui sec\u00fandum Deum cre\u00e1tus est in just\u00edtia et sanctit\u00e1te verit\u00e1tis. Propter quod depon\u00e9ntes mend\u00e1cium, loqu\u00edmini verit\u00e1tem unusqu\u00edsque cum pr\u00f3ximo suo: qu\u00f3niam sumus \u00ednvicem membra. Irasc\u00edmini, et nol\u00edte pecc\u00e1re: sol non occ\u00eddat super irac\u00fandiam vestram. Nol\u00edte locum dare di\u00e1bolo: qui furab\u00e1tur, jam non fur\u00e9tur; magis autem lab\u00f3ret, oper\u00e1ndo m\u00e1nibus suis, quod bonum est, ut h\u00e1beat, unde tr\u00edbuat necessit\u00e1tem pati\u00e9nti."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 140:2*\nQue a minha ora\u00e7\u00e3o, Senhor, chegue at\u00e9 V\u00f3s, como perfume de incenso:\nV. E que minhas m\u00e3os erguidas Vos sejam agrad\u00e1veis, como o sacrif\u00edcio vespertino. Aleluia, aleluia.\n*Sl 104:1*\nV. Louvai o Senhor e invocai o seu nome: publicai as suas obras em todos os povos. Aleluia.", 
            "*Ps 140:2*\nDirig\u00e1tur or\u00e1tio mea, sicut inc\u00e9nsum in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine.\nV. Elevatio m\u00e1nuum me\u00e1rum sacrif\u00edcium vespert\u00ednum. \n*Ps 104:1*\nConfit\u00e9mini D\u00f3mino, et invoc\u00e1te nomen ejus: annunti\u00e1te inter gentes \u00f3pera ejus. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 22:1-14*\nNaquele tempo, falando Jesus aos pr\u00edncipes dos sacerdotes e aos fariseus por meio de par\u00e1bolas, disse-lhes: O reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um rei que, que rendo celebrar as bodas do filho, mandou os servos chamar aqueles que haviam sido convidados para assistir. Eles, por\u00e9m, n\u00e3o quiseram vir. Novamente mandou outros servos com esta participa\u00e7\u00e3o: \u00abPreparei o banquete; est\u00e3o j\u00e1 mortos os bois e os animais gordos; tudo est\u00e1 preparado; vinde, pois, \u00e0s bodas\u00bb. Mas nenhuma aten\u00e7\u00e3o lhes dispensaram; e um foi para a sua casa de campo, outro para os seus neg\u00f3cios, e ainda outros detiveram os servos, ultrajando-os e matando-os. Ent\u00e3o o rei, tendo conhecimento do que se passara, ficou cheio de ira e mandou os seus ex\u00e9rcitos matar os assassinos e queimar a sua cidade. Depois disse aos servos: \u00abAs bodas est\u00e3o preparadas, mas aqueles que haviam sido convidados n\u00e3o eram dignos. Ide v\u00f3s, pois, pelas encruzilhadas dos caminhos e chamai para as bodas todos quantos encontrardes\u00bb. Sa\u00edram os servos pelos caminhos e reuniram todos quantos encontraram, quer bons, quer maus, ficando cheia de convivas a sala das bodas. Entretanto o rei entrou para ver os que estavam. E tendo visto um dos convivas sem as vestes das bodas, disse-lhe: \u00abAmigo, como te atreveste a entrar sem a veste das bodas?\u00bb. O conviva guardou sil\u00eancio. Ent\u00e3o o rei disse aos servos: \u00abAmarrai-o de p\u00e9s e m\u00e3os e lan\u00e7ai-o fora nas trevas, nesse lugar de choro e de ranger de dentes; pois muitos s\u00e3o os chamados, mas poucos os escolhidos\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 22:1-14*\nIn illo t\u00e9mpore: Loqueb\u00e1tur Jesus princ\u00edpibus sacerd\u00f3tum et pharis\u01fdis in par\u00e1bolis, dicens: S\u00edmile factum est regnum c\u0153l\u00f3rum h\u00f3mini regi, qui fecit n\u00faptias f\u00edlio suo. Et misit servos suos voc\u00e1re invit\u00e1tos ad nuptias, et nol\u00e9bant ven\u00edre. Iterum misit \u00e1lios servos, dicens: D\u00edcite invit\u00e1tis: Ecce, pr\u00e1ndium meum par\u00e1vi, tauri mei et alt\u00edlia occ\u00edsa sunt, et \u00f3mnia par\u00e1ta: ven\u00edte ad n\u00faptias. Illi autem neglex\u00e9runt: et abi\u00e9runt, \u00e1lius in villam suam, \u00e1lius vero ad negotiati\u00f3nem suam: r\u00e9liqui vero tenu\u00e9runt servos ejus, et contum\u00e9liis aff\u00e9ctos occid\u00e9runt. Rex autem cum aud\u00edsset, iratus est: et, missis exerc\u00edtibus suis, p\u00e9rdidit homic\u00eddas illos et civit\u00e1tem ill\u00f3rum succ\u00e9ndit. Tunc ait servis suis: N\u00fapti\u00e6 quidem par\u00e1t\u00e6 sunt, sed, qui invit\u00e1ti erant, non fu\u00e9runt digni. Ite ergo ad exitus vi\u00e1rum et, quosc\u00famque inven\u00e9ritis, voc\u00e1te ad n\u00faptias. Et egr\u00e9ssi servi ejus in vias, congregav\u00e9runt omnes, quos inven\u00e9runt, malos et bonos: et impl\u00e9t\u00e6 sunt n\u00fapti\u00e6 discumb\u00e9ntium. Intr\u00e1vit autem rex, ut vid\u00e9ret discumb\u00e9ntes, et vidit ibi h\u00f3minem non vest\u00edtum veste nupti\u00e1li. Et ait illi: Am\u00edce, qu\u00f3modo huc intr\u00e1sti non habens vestem nupti\u00e1lem? At ille obm\u00fatuit. Tunc dixit rex min\u00edstris: Lig\u00e1tis m\u00e1nibus et p\u00e9dibus ejus, m\u00edttite eum in t\u00e9nebras exteri\u00f3res: ibi erit fletus et stridor d\u00e9ntium. Multi enim sunt voc\u00e1ti, pauci vero el\u00e9cti."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 137:7*\nQuando estiver na tribula\u00e7\u00e3o, dar-me-eis a vida, Senhor! Estendereis a vossa m\u00e3o contra o furor dos meus inimigos: e serei salvo pela vossa dextra.", 
            "*Ps 137:7*\nSi ambul\u00e1vero in m\u00e9dio tribulati\u00f3nis, vivific\u00e1bis me, D\u00f3mine: et super iram inimic\u00f3rum me\u00f3rum ext\u00e9ndes manum tuam, et salvum me f\u00e1ciet d\u00e9xtera tua."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, permiti que estes dons, que colocamos diante da vossa majestade, sejam \u00fateis \u00e0 nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c m\u00fanera, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, qu\u00e6 \u00f3culis tu\u00e6 majest\u00e1tis off\u00e9rimus, salut\u00e1ria nobis esse conc\u00e9de.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:4-5*\nOrdenastes que os vossos mandamentos fossem cabalmente cumpridos: dignai-Vos, pois, dirigir os meus passos, para que sigam o caminho das vossas ordens.", 
            "*Ps 118:4-5*\nTu mand\u00e1sti mand\u00e1ta tua custod\u00edri nimis: \u00fatinam dirig\u00e1ntur vi\u00e6 me\u00e6, ad custodi\u00e9ndas justificati\u00f3nes tuas."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que as opera\u00e7\u00f5es da vossa gra\u00e7a nos sirvam de rem\u00e9dio contra as perversidades; e, pela vossa clem\u00eancia, dignai-Vos livrar-nos das m\u00e1s inclina\u00e7\u00f5es e manter-nos no cumprimento dos vossos mandamentos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tua nos, D\u00f3mine, medicin\u00e1lis oper\u00e1tio, et a nostris perversit\u00e1tibus clem\u00e9nter exp\u00e9diat, et tuis semper f\u00e1ciat inh\u00e6r\u00e9re mand\u00e1tis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
