[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-11-28", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Adv1-0:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "1\u00aa Domingo do Advento"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:1-3*\nA V\u00f3s elevo a minha alma. \u00d3 meu Deus, confio em V\u00f3s: n\u00e3o permitireis que fique confundido; nem que meus inimigos zombem de mim: porquanto aqueles que em V\u00f3s esperam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos.\n*Sl 24:4*\nMostrai-me, Senhor, os vossos caminhos: e ensinai-me a conhecer as vossas veredas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA V\u00f3s elevo a minha alma. \u00d3 meu Deus, confio em V\u00f3s: n\u00e3o permitireis que fique confundido; nem que meus inimigos zombem de mim: porquanto aqueles que em V\u00f3s esperam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos.", 
            "*Ps 24:1-3*\nAd te lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam: neque irr\u00eddeant me inim\u00edci mei: \u00e9tenim univ\u00e9rsi, qui te exsp\u00e9ctant, non confund\u00e9ntur.\n*Ps 24:4*\nVias tuas, D\u00f3mine, dem\u00f3nstra mihi: et s\u00e9mitas tuas \u00e9doce me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAd te lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam: neque irr\u00eddeant me inim\u00edci mei: \u00e9tenim univ\u00e9rsi, qui te exsp\u00e9ctant, non confund\u00e9ntur."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Vos suplicamos, manifestai o vosso poder, e \u00abvinde j\u00e1 ao mundo\u00bb, a fim de que com vossa protec\u00e7\u00e3o mere\u00e7amos ser preservados dos iminentes perigos em que incorremos por causa dos nossos pecados, e sejamos livres e salvos:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Excita, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pot\u00e9ntiam tuam, et veni: ut ab immin\u00e9ntibus peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum per\u00edculis, te mere\u00e1mur proteg\u00e9nte \u00e9ripi, te liber\u00e1nte salv\u00e1ri:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rom 13:11-14*\nMeus irm\u00e3os: Sabeis que soou a hora em que devemos despertar do sono. Agora, a nossa salva\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais pr\u00f3xima do que quando recebemos o dom da f\u00e9. A noite passou e o dia vem chegando. Despojemo-nos, pois, das obras das trevas, e revistamo-nos das armas da luz. Andemos honestamente, como de dia: nem em excessos de comidas e bebidas nem em lux\u00farias e impurezas, nem em contendas e invejas; mas revistamo-nos de Nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "Lectio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 13:11-14.*\nFatres: Sci\u00e9ntes, quia hora est jam nos de somno s\u00fargere. Nunc enim pr\u00f3pior est nostra salus, quam cum cred\u00eddimus. Nox pr\u00e6c\u00e9ssit, dies autem appropinqu\u00e1vit. Abjici\u00e1mus ergo \u00f3pera tenebr\u00e1rum, et indu\u00e1mur arma lucis. Sicut in die hon\u00e9ste ambul\u00e9mus: non in comessati\u00f3nibus et ebriet\u00e1tibus, non in cub\u00edlibus et impudic\u00edtiis, non in contenti\u00f3ne et \u00e6mulati\u00f3ne: sed indu\u00edmini D\u00f3minum Jesum Christum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:3-4*\nSenhor, aqueles que em V\u00f3s n\u00e3o esperam ser\u00e3o confundidos.\nV. Mostrai-me, Senhor, os vossos caminhos: e ensinai-me a conhecer as vossas veredas. Aleluia, aleluia.\n*Sl 84:8*\nV. Mostrai-nos, Senhor, a vossa miseric\u00f3rdia: e dai-nos a salva\u00e7\u00e3o. Aleluia.", 
            "*Ps 24:3; 24:4*\nUniv\u00e9rsi, qui te exsp\u00e9ctant, non confund\u00e9ntur, D\u00f3mine.\nV. Vias tuas, D\u00f3mine, notas fac mihi: et s\u00e9mitas tuas \u00e9doce me. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 84:8.*\nV. Ost\u00e9nde nobis, D\u00f3mine, miseric\u00f3rdiam tuam: et salut\u00e1re tuum da nobis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 21:25-33*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abHaver\u00e1 sinais no sol, na lua e nas estrelas; e haver\u00e1 ang\u00fastia nos povos da terra por causa do bramido do mar e das ondas, mirrando-se os homens de susto, na expectativa daquelas cousas que ir\u00e3o acontecer em todo o mundo; pois os poderes do c\u00e9u estremecer\u00e3o. Ent\u00e3o aparecer\u00e1 o Filho do homem, que vir\u00e1 em uma nuvem, revestido de grande poder e majestade. Quando estas cousas come\u00e7arem a acontecer, olhai para o alto e erguei as vossas cabe\u00e7as, porque se avizinha a vossa reden\u00e7\u00e3o\u00bb. Depois deu-lhes esta compara\u00e7\u00e3o: \u00abVede a figueira e as demais \u00e1rvores. Quando elas come\u00e7am a frutificar, por a\u00ed conheceis que est\u00e1 pr\u00f3ximo o estio. Do mesmo modo, quando estas cousas acontecerem, sabereis que est\u00e1 pr\u00f3ximo o reino de Deus. Em verdade vos digo: n\u00e3o acabar\u00e1 esta gera\u00e7\u00e3o sem que isto aconte\u00e7a. O c\u00e9u e a terra passar\u00e3o; mas as minhas palavras permanecer\u00e3o para sempre\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Lucam\n*Luc 21:25-33.*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Erunt signa in sole et luna et stellis, et in terris press\u00fara g\u00e9ntium pr\u00e6 confusi\u00f3ne s\u00f3nitus maris et fl\u00factuum: aresc\u00e9ntibus hom\u00ednibus pr\u00e6 tim\u00f3re et exspectati\u00f3ne, qu\u00e6 superv\u00e9nient univ\u00e9rso orbi: nam virt\u00fates c\u0153l\u00f3rum moveb\u00fantur. Et tunc vid\u00e9bunt F\u00edlium h\u00f3minis veni\u00e9ntem in nube cum potest\u00e1te magna et majest\u00e1te. His autem f\u00ederi incipi\u00e9ntibus, resp\u00edcite et lev\u00e1te c\u00e1pita vestra: qu\u00f3niam approp\u00ednquat red\u00e9mptio vestra. Et dixit illis similit\u00fadinem: Vid\u00e9te fic\u00falneam et omnes \u00e1rbores: cum prod\u00facunt jam ex se fructum, scitis, qu\u00f3niam prope est \u00e6stas. Ita et vos, cum vid\u00e9ritis h\u00e6c f\u00ederi, scit\u00f3te, qu\u00f3niam prope est regnum Dei. Amen, dico vobis, quia non pr\u00e6ter\u00edbit gener\u00e1tio h\u00e6c, donec \u00f3mnia fiant. C\u0153lum et terra trans\u00edbunt: verba autem mea non trans\u00edbunt."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:1-3*\nA V\u00f3s elevo a minha alma. \u00d3 meu Deus, confio em V\u00f3s: n\u00e3o permitireis que fique confundido; nem que meus inimigos zombem de mim: porquanto aqueles que em V\u00f3s esperam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos.", 
            "*Ps 24:1-3.*\nAd te lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam: neque irr\u00eddeant me inim\u00edci mei: \u00e9tenim univ\u00e9rsi, qui te exsp\u00e9ctant, non confund\u00e9ntur."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que estes myst\u00e9rios, depois de nos haverem purificado com vossa poderosa virtude, nos fa\u00e7am chegar mais puros ainda junto daquele que \u00e9 o seu princ\u00edpio.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c sacra nos, D\u00f3mine, pot\u00e9nti virt\u00fate mund\u00e1tos ad suum f\u00e1ciant puri\u00f3res ven\u00edre princ\u00edpium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 84:13*\nO Senhor mostrar\u00e1 a sua bondade: e a nossa terra dar\u00e1 \u00abo seu fruto\u00bb.", 
            "*Ps 84:13.*\nD\u00f3minus dabit benignit\u00e1tem: et terra nostra dabit fructum suum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, permiti que alcancemos a vossa miseric\u00f3rdia no meio do vosso templo, para que celebremos com a conveniente prepara\u00e7\u00e3o a pr\u00f3xima solenidade da nossa repara\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Suscipi\u00e1mus, D\u00f3mine, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: ut reparati\u00f3nis nostr\u00e6 vent\u00fara soll\u00e9mnia c\u00f3ngruis hon\u00f3ribus pr\u00e6ced\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
