[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-12-02", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o 1\u00aa Domingo do Advento.", 
      "id": "sancti:12-02:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 1\u00aa semana do Advento", 
      "title": "S. Bibiana, Virgem e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:95-96*\nEsperaram-me os pecadores para me perder; mas eu, Senhor, tinha meditado nos vossos testemunhos. Encontrei limites em tudo quanto existe: e s\u00f3 o vosso poder \u00e9 infinito.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados os que s\u00e3o imaculados em seus caminhos e cumprem a Lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEsperaram-me os pecadores para me perder; mas eu, Senhor, tinha meditado nos vossos testemunhos. Encontrei limites em tudo quanto existe: e s\u00f3 o vosso poder \u00e9 infinito.", 
            "*Ps 118:95-96*\nMe exspectav\u00e9runt peccat\u00f3res, ut p\u00e9rderent me: testim\u00f3nia tua, D\u00f3mine, intell\u00e9xi: omnis consummati\u00f3nis vidi finem: latum mand\u00e1tum tuum nimis.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMe exspectav\u00e9runt peccat\u00f3res, ut p\u00e9rderent me: testim\u00f3nia tua, D\u00f3mine, intell\u00e9xi: omnis consummati\u00f3nis vidi finem: latum mand\u00e1tum tuum nimis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, dispensador de todos os bens, que unistes a flor da virgindade \u00e0 palma do mart\u00edrio na pessoa de vossa serva Bibiana, dignai-Vos por sua intercess\u00e3o unir pela caridade as nossas almas convosco, a fim de que, afastados todos os perigos, alcancemos os pr\u00e9mios eternos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, \u00f3mnium larg\u00edtor bon\u00f3rum, qui in f\u00e1mula tua Bibi\u00e1na cum virginit\u00e1tis flore mart\u00fdrii palmam conjunx\u00edsti: mentes nostras ejus intercessi\u00f3ne tibi carit\u00e1te conj\u00fange; ut, am\u00f3tis per\u00edculis, pr\u00e6mia consequ\u00e1mur \u00e6t\u00e9rna.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 1\u00aa Domingo do Advento *\nSenhor Vos suplicamos, manifestai o vosso poder, e \u00abvinde j\u00e1 ao mundo\u00bb, a fim de que com vossa protec\u00e7\u00e3o mere\u00e7amos ser preservados dos iminentes perigos em que incorremos por causa dos nossos pecados, e sejamos livres e salvos:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio Dominica I Adventus *\nExcita, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pot\u00e9ntiam tuam, et veni: ut ab immin\u00e9ntibus peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum per\u00edculis, te mere\u00e1mur proteg\u00e9nte \u00e9ripi, te liber\u00e1nte salv\u00e1ri:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 51:13-17*\nSenhor, meu Deus, elevastes a minha morada acima da terra. Roguei-Vos que me livr\u00e1sseis da morte, que me amea\u00e7a. Supliquei ao Senhor, Pai do meu Senhor, que me n\u00e3o abandone sem socorro no dia da minha afli\u00e7\u00e3o e durante o poderio dos soberbos. Louvarei incessantemente o vosso nome e glorific\u00e1-lo-ei na minha ac\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as, porque ouvistes a minha ora\u00e7\u00e3o, livrastes-me da perdi\u00e7\u00e3o e arrancastes-me da ocasi\u00e3o in\u00edqua! Eis porque Vos glorificarei, cantando louvores em vossa honra, \u00f3 Senhor, nosso Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Eccli 51:13-17*\nD\u00f3mine, Deus meus, exalt\u00e1sti super terram habitati\u00f3nem meam, et pro morte deflu\u00e9nte deprec\u00e1ta sum. Invoc\u00e1vi D\u00f3minum, Patrem D\u00f3mini mei, ut non derel\u00ednquat me in die tribulati\u00f3nis me\u00e6, et in t\u00e9mpore superb\u00f3rum sine adjut\u00f3rio. Laud\u00e1bo nomen tuum ass\u00eddue, et collaud\u00e1bo illud in confessi\u00f3ne, et exaud\u00edta est or\u00e1tio mea. Et liber\u00e1sti me de perditi\u00f3ne, et eripu\u00edsti me de t\u00e9mpore in\u00edquo. Propt\u00e9rea confit\u00e9bor et laudem dicam tibi, D\u00f3mine, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 45:6; 45:5*\nAuxili\u00e1-la-\u00e1 o Senhor com seu olhar: Deus est\u00e1 ao p\u00e9 dela e a n\u00e3o deixar\u00e1 fraquejar.\nV. Um rio com a torrente das suas \u00e1guas alegra a cidade de Deus. O Alt\u00edssimo santificou o seu tabern\u00e1culo. Aleluia, aleluia.\nV. Esta \u00e9 a virgem s\u00e1bia e uma das prudentes. Aleluia.", 
            "*Ps 45:6; 45:5*\nAdjuv\u00e1bit eam Deus vultu suo: Deus in m\u00e9dio ejus, non commov\u00e9bitur.\nV. Fl\u00faminis \u00edmpetus l\u00e6t\u00edficat civit\u00e1tem Dei: sanctific\u00e1vit tabern\u00e1culum suum Alt\u00edssimus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. H\u00e6c est Virgo s\u00e1piens, et una de n\u00famero prud\u00e9ntum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 13:44-52*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um tesouro escondido no campo, o qual um homem acha e esconde; e, alegre com o achado, vai, vende tudo o que tem e compra o campo. Igualmente o reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um negociante, que busca pedras preciosas; e, achando uma de grande pre\u00e7o, vai, vende tudo o que tem e compra-a. O reino dos c\u00e9us \u00e9 ainda semelhante a uma rede que, lan\u00e7ada ao mar, prende toda a casta de peixes, e, estando j\u00e1 cheia, os pescadores a puxam para a praia, escolhem os bons peixes para os vasos e deitam fora os maus. Assim ser\u00e1 no fim dos s\u00e9culos: vir\u00e3o os Anjos e separar\u00e3o os maus do meio dos justos e os lan\u00e7ar\u00e3o na fornalha do fogo, onde n\u00e3o haver\u00e1 sen\u00e3o fogo e ranger de dentes. Haveis compreendido tudo isto?\u00bb. \u00abSim\u00bb, responderam eles. E Jesus disse-lhes: \u00abPor esta raz\u00e3o todo o escriba douto no que diz respeito ao reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um pai de fam\u00edlia, que tira dos seus tesouros cousas novas e velhas\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 13:44-52*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam me: S\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum thes\u00e1uro absc\u00f3ndito in agro: quem qui inv\u00e9nit homo, absc\u00f3ndit, et pr\u00e6 g\u00e1udio ill\u00edus vadit, et vendit univ\u00e9rsa, qu\u00e6 habet, et emit agrum illum. Iterum s\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum h\u00f3mini negotiat\u00f3ri, qu\u00e6r\u00e9nti bonas margar\u00edtas. Inv\u00e9nta autem una preti\u00f3sa margar\u00edta, \u00e1biit, et v\u00e9ndidit \u00f3mnia, qu\u00e6 h\u00e1buit, et emit eam. Iterum s\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum sag\u00e9n\u00e6, miss\u00e6 in mare et ex omni g\u00e9nere p\u00edscium congreg\u00e1nti. Quam, cum impl\u00e9ta esset, educ\u00e9ntes, et secus litus sed\u00e9ntes, eleg\u00e9runt bonos in vasa, malos autem foras mis\u00e9runt. Sic erit in consummati\u00f3ne s\u01fdculi: ex\u00edbunt Angeli, et separ\u00e1bunt malos de m\u00e9dio just\u00f3rum, et mittent eos in cam\u00ednum ignis: ibi erit fletus et stridor d\u00e9ntium. Intellex\u00edstis h\u00e6c \u00f3mnia? Dicunt ei: Etiam. Ait illis: Ideo omnis scriba doctus in regno c\u0153l\u00f3rum s\u00edmilis est h\u00f3mini patrifam\u00edlias, qui profert de thes\u00e1uro suo nova et v\u00e9tera."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3*\nA gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios: por isso Deus vos aben\u00e7oou para a eternidade e para todos os s\u00e9culos.", 
            "*Ps 44:3*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum, et in s\u01fdculum s\u01fdculi."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai benignamente, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos m\u00e9ritos da B. Virgem e M\u00e1rtir N., e dignai-Vos permitir que ela nos sirva de perp\u00e9tuo aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1t\u00e6 Bibi\u00e1n\u00e6 V\u00edrginis et Martyris tu\u00e6 dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 1\u00aa Domingo do Advento *\nPermiti, Senhor, que estes myst\u00e9rios, depois de nos haverem purificado com vossa poderosa virtude, nos fa\u00e7am chegar mais puros ainda junto daquele que \u00e9 o seu princ\u00edpio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica I Adventus *\nH\u00e6c sacra nos, D\u00f3mine, pot\u00e9nti virt\u00fate mund\u00e1tos ad suum f\u00e1ciant puri\u00f3res ven\u00edre princ\u00edpium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:121; 118:122;118:128*\nTenho procedido com equidade e com justi\u00e7a, Senhor! Que os soberbos, pois, n\u00e3o me caluniem. Tenho-me guiado em tudo pelos vossos Mandamentos e tenho odiado todas as regras in\u00edquas.", 
            "*Ps 118:121; 118:122;118:128*\nFeci jud\u00edcium et just\u00edtiam, D\u00f3mine, non calumni\u00e9ntur mihi sup\u00e9rbi: ad \u00f3mnia mand\u00e1ta tua dirig\u00e9bar, omnem viam iniquit\u00e1tis \u00f3dio h\u00e1bui."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com a liberalidade do dom divino, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos pela intercess\u00e3o da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, que durante a nossa vida comparticipemos sempre deste dom divino.\nPor nosso Senhor...", 
            "Div\u00edni m\u00faneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9nte be\u00e1ta Bibi\u00e1na V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 1\u00aa Domingo do Advento *\nSenhor, permiti que alcancemos a vossa miseric\u00f3rdia no meio do vosso templo, para que celebremos com a conveniente prepara\u00e7\u00e3o a pr\u00f3xima solenidade da nossa repara\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica I Adventus *\nSuscipi\u00e1mus, D\u00f3mine, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: ut reparati\u00f3nis nostr\u00e6 vent\u00fara soll\u00e9mnia c\u00f3ngruis hon\u00f3ribus pr\u00e6ced\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
