[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-12-14", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Adv3-2:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana do Advento"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Fl. 4:4-6*\nRegozijai-vos incessantemente no Senhor. Eu vo-lo repito: regozijai-vos. Que todos os homens vejam a vossa mod\u00e9stia, Pois o Senhor est\u00e1 perto. N\u00e3o vos inquieteis com cousa alguma; mas mostrai a Deus nas vossas ora\u00e7\u00f5es e s\u00faplicas todas vossas necessidades.\n*Sl 84:2*\nAben\u00e7oastes, Senhor, a vossa terra: e livrastes Jacob do cativeiro.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRegozijai-vos incessantemente no Senhor. Eu vo-lo repito: regozijai-vos. Que todos os homens vejam a vossa mod\u00e9stia, Pois o Senhor est\u00e1 perto. N\u00e3o vos inquieteis com cousa alguma; mas mostrai a Deus nas vossas ora\u00e7\u00f5es e s\u00faplicas todas vossas necessidades.", 
            "*Phil 4:4-6*\nGaud\u00e9te in D\u00f3mino semper: \u00edterum dico, gaud\u00e9te. Mod\u00e9stia vestra nota sit \u00f3mnibus hom\u00ednibus: D\u00f3minus enim prope est. Nihil soll\u00edciti sitis: sed in omni orati\u00f3ne petiti\u00f3nes vestr\u00e6 innot\u00e9scant apud Deum.\n*Ps 84:2*\nBenedix\u00edsti, D\u00f3mine, terram tuam: avert\u00edsti captivit\u00e1tem Jacob.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nGaud\u00e9te in D\u00f3mino semper: \u00edterum dico, gaud\u00e9te. Mod\u00e9stia vestra nota sit \u00f3mnibus hom\u00ednibus: D\u00f3minus enim prope est. Nihil soll\u00edciti sitis: sed in omni orati\u00f3ne petiti\u00f3nes vestr\u00e6 innot\u00e9scant apud Deum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi, Senhor, Vos suplicamos, as nossas ora\u00e7\u00f5es; e, pela gra\u00e7a da vossa visita, esclarecei as trevas da nossa alma:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Aurem tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus nostris acc\u00f3mmoda: et mentis nostr\u00e6 t\u00e9nebras, gr\u00e1tia tu\u00e6 visitati\u00f3nis ill\u00fastra:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Filipenses.\n*Fl 4:4-7*\nMeus irm\u00e3os: Regozijai-vos incessantemente no Senhor. Eu vo-lo repito: regozijai-vos. Que todos os homens vejam a vossa mod\u00e9stia. N\u00e3o vos inquieteis com cousa alguma; mas mostrai a Deus pelas vossas ora\u00e7\u00f5es e s\u00faplicas todas vossas necessidades. A paz de Deus, que ultrapassa toda nossa intelig\u00eancia, guardar\u00e1 os vossos cora\u00e7\u00f5es e intelig\u00eancias em Jesus Cristo, nosso Senhor.", 
            "Lectio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philipp\u00e9nses\n*Philipp 4:4-7*\nFratres: Gaud\u00e9te in D\u00f3mino semper: \u00edterum dico, gaud\u00e9te. Mod\u00e9stia vestra nota sit \u00f3mnibus hom\u00ednibus: D\u00f3minus prope est. Nihil soll\u00edciti sitis: sed in omni orati\u00f3ne et obsecrati\u00f3ne, cum grati\u00e1rum acti\u00f3ne, petiti\u00f3nes vestr\u00e6 innot\u00e9scant apud Deum. Et pax Dei, qu\u00e6 exs\u00faperat omnem sensum, cust\u00f3diat corda vestra et intelleg\u00e9ntias vestras, in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 79:2-3, 2.*\nSenhor, que estais assentado acima dos Querubins, mostrai o vosso poder, e vinde.\nV. Ouvi, \u00f3 v\u00f3s, que governais Israel; \u00f3 v\u00f3s, que conduzis Jos\u00e9, como um pastor conduz um rebanho. Aleluia, aleluia.\nV. Mostrai, Senhor, o vosso poder, e vinde, para que sejamos salvos. Aleluia.", 
            "*Ps 79:2; 79:3; 79:2*\nQui sedes, D\u00f3mine, super Ch\u00e9rubim, \u00e9xcita pot\u00e9ntiam tuam, et veni.\nV. Qui regis Isra\u00ebl, int\u00e9nde: qui ded\u00facis, velut ovem, Joseph. \nV. Excita, D\u00f3mine, potentiam tuam, et veni, ut salvos f\u00e1cias nos. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 1:19-28*\nNaquele tempo, os judeus enviaram de Jerusal\u00e9m alguns sacerdotes e levitas a Jo\u00e3o, perguntando-lhe: \u00abQuem \u00e9s tu?\u00bb. Ele confessou e n\u00e3o negou. Ele confessou: \u00abEu n\u00e3o sou Cristo\u00bb. E de novo o interrogaram: \u00abEnt\u00e3o quem \u00e9s? \u00c9s Elias?\u00bb Jo\u00e3o respondeu: \u00abN\u00e3o sou\u00bb. \u00ab\u00c9s algum Profeta?\u00bb. Ele respondeu: \u00abN\u00e3o sou\u00bb. \u00abDiz, pois, quem \u00e9s, a fim de que respondamos \u00e0queles que nos enviaram. Que dizes de ti?\u00bb E Jo\u00e3o respondeu: \u00abEu sou a voz daquele que clama no deserto: \u00abEndireitai o caminho de Senhor\u00bb, como disse o Profeta Isa\u00edas\u00bb. Ora, como alguns daqueles que lhe haviam sido enviados eram fariseus, interrogaram-no e disseram-lhe: \u00abEnt\u00e3o, se n\u00e3o \u00e9s nem Cristo, nem Elias, nem algum Profeta, porque baptizas?\u00bb Jo\u00e3o respondeu-lhes: a \u00abEu baptizo na \u00e1gua; por\u00e9m, entre v\u00f3s est\u00e1 Algu\u00e9m, a quem n\u00e3o conheceis, que \u00e9 Aquele que havia de vir depois de mim, mas que j\u00e1 existia antes de mim, e a quem n\u00e3o sou digno de desatar as correias das sand\u00e1lias\u00bb. Isto aconteceu em Bet\u00e2nia, al\u00e9m-Jord\u00e3o, onde Jo\u00e3o baptizava.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 1:19-28*\nIn illo tempore: Mis\u00e9runt Jud\u01fdi ab Jeros\u00f3lymis sacerd\u00f3tes et lev\u00edtas ad Jo\u00e1nnem, ut interrog\u00e1rent eum: Tu quis es? Et conf\u00e9ssus est, et non neg\u00e1vit: et conf\u00e9ssus est: Quia non sum ego Christus. Et interrogav\u00e9runt eum: Quid ergo? El\u00edas es tu? Et dixit: Non sum. Proph\u00e9ta es tu? Et respondit: Non. Dix\u00e9runt ergo ei: Quis es, ut resp\u00f3nsum demus his, qui mis\u00e9runt nos? Quid dicis de te ipso? Ait: Ego vox clam\u00e1ntis in des\u00e9rto: Dir\u00edgite viam D\u00f3mini, sicut dixit Isa\u00edas Proph\u00e9ta. Et qui missi f\u00faerant, erant ex pharis\u01fdis. Et interrogav\u00e9runt eum, et dix\u00e9runt ei: Quid ergo bapt\u00edzas, si tu non es Christus, neque El\u00edas, neque Proph\u00e9ta? Resp\u00f3ndit eis Jo\u00e1nnes, dicens: Ego bapt\u00edzo in aqua: m\u00e9dius autem vestrum stetit, quem vos nesc\u00edtis. Ipse est, qui post me vent\u00farus est, qui ante me factus est: cujus ego non sum dignus ut solvam ejus corr\u00edgiam calceam\u00e9nti. H\u00e6c in Beth\u00e1nia facta sunt trans Jord\u00e1nem, ubi erat Jo\u00e1nnes bapt\u00edzans."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 84:2*\nAben\u00e7oastes Senhor, a vossa terra; e livrastes Jacob do cativeiro: perdoastes a iniquidade do vosso povo.", 
            "*Ps 84:2*\nBenedix\u00edsti, D\u00f3mine, terram tuam: avert\u00edsti captivit\u00e1tem Jacob: remis\u00edsti iniquitatem plebis tu\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, fazei que a nossa piedade Vos ofere\u00e7a continuamente o sacrif\u00edcio desta h\u00f3stia, para que ela nos alcance aquelas gra\u00e7as para que institu\u00edstes estes sagrados myst\u00e9rios, produzindo em n\u00f3s de uma maneira admir\u00e1vel a salva\u00e7\u00e3o que esperamos da vossa bondade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Devoti\u00f3nis nostr\u00e6 tibi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, h\u00f3stia j\u00fagiter immol\u00e9tur: qu\u00e6 et sacri p\u00e9ragat instit\u00fata myst\u00e9rii, et salut\u00e1re tuum in nobis mirab\u00edliter oper\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 35:4*\nDizei:\u00abPusil\u00e2nimes, confortai-vos e nada receeis: Eis que vem o nosso Deus e nos salvar\u00e1\u00bb.", 
            "*Is 35:4.*\nD\u00edcite: pusill\u00e1nimes, confort\u00e1mini et nol\u00edte tim\u00e9re: ecce, Deus noster v\u00e9niet et salv\u00e1bit nos."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Imploramos, Senhor, a vossa clem\u00eancia, a fim de que estes divinos myst\u00e9rios, purificando-nos dos nossos v\u00edcios, nos Preparem para a solenidade que se aproxima.\nPor nosso Senhor...", 
            "Implor\u00e1mus, D\u00f3mine, clem\u00e9ntiam tuam: ut h\u00e6c div\u00edna subs\u00eddia, a v\u00edtiis expi\u00e1tos, ad festa vent\u00fara nos pr\u01fdparent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
