[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-03-17", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor.", 
      "id": "tempora:Quad4-3:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Eziel 36:23-26*\nQuando eu for santificado no meio de v\u00f3s, reunir-vos-ei de todos os pa\u00edses. Ent\u00e3o vos aspergirei com \u00e1gua pura, ficareis limpos de todas as iniquidades e vos darei um esp\u00edrito novo.\n*Sl 33:2*\nBendirei o Senhor continuamente; sempre a minha boca o louvar\u00e1.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQuando eu for santificado no meio de v\u00f3s, reunir-vos-ei de todos os pa\u00edses. Ent\u00e3o vos aspergirei com \u00e1gua pura, ficareis limpos de todas as iniquidades e vos darei um esp\u00edrito novo.", 
            "*Ezech 36:23-26*\nDum sanctific\u00e1tus f\u00faero in vobis, congreg\u00e1bo vos de univ\u00e9rsis terris: et eff\u00fandam super vos aquam mundam, et mundab\u00edmini ab \u00f3mnibus inquinam\u00e9ntis vestris: et dabo vobis sp\u00edritum novum.\n*Ps 33:2*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDum sanctific\u00e1tus f\u00faero in vobis, congreg\u00e1bo vos de univ\u00e9rsis terris: et eff\u00fandam super vos aquam mundam, et mundab\u00edmini ab \u00f3mnibus inquinam\u00e9ntis vestris: et dabo vobis sp\u00edritum novum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que por meio do jejum concedeis aos justos a recompensa de seus m\u00e9ritos e aos pecadores o perd\u00e3o de seus pecados, tende miseric\u00f3rdia dos vossos fi\u00e9is suplicantes, para que, por meio da confiss\u00e3o das nossas culpas, possamos alcan\u00e7ar o perd\u00e3o das mesmas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui et justis pr\u00e6mia merit\u00f3rum et peccat\u00f3ribus per jej\u00fanium v\u00e9niam pr\u00e6bes: miser\u00e9re suppl\u00edcibus tuis; ut re\u00e1tus nostri conf\u00e9ssio indulg\u00e9ntiam valeat perc\u00edpere delict\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Ezequiel.\n*Ez 36:23-28*\nAssim fala o Senhor Deus: \u00abSantificarei o meu admir\u00e1vel nome, que foi profanado pelos povos (entre os quais v\u00f3s tamb\u00e9m o desonrastes), para que as na\u00e7\u00f5es conhe\u00e7am que sou o Senhor. Quando Eu for santificado no meio de v\u00f3s, diante dos meus olhos, vos tirarei do meio dos povos, vos reunirei de todos os pa\u00edses e vos conduzirei \u00e0 vossa terra. Ent\u00e3o vos aspergirei Com \u00e1gua pura; vos limparei de todas as n\u00f3doas; e vos purificarei dos vossos \u00eddolos. E dar-vos-ei um cora\u00e7\u00e3o novo; insuflarei no vosso \u00edntimo um esp\u00edrito novo; tirarei da vossa carne o cora\u00e7\u00e3o de pedra que tendes, dando-vos um cora\u00e7\u00e3o de carne; o meu esp\u00edrito ficar\u00e1 dentro de v\u00f3s; e farei que caminheis orientados pelos meus preceitos e que guardeis e pratiqueis os meus mandamentos. Ent\u00e3o habitareis na terra que dei a vossos pais; sereis para mim o meu povo; e serei para v\u00f3s o vosso Deus\u00bb: diz o Senhor omnipotente.", 
            "L\u00e9ctio Ezechi\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6.\n*Ezech 36:23-28*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Sanctific\u00e1bo nomen meum magnum, quod poll\u00fatum est inter gentes, quod pollu\u00edstis in m\u00e9dio e\u00e1rum: ut sciant gentes, quia ego D\u00f3minus, cum sanctific\u00e1tus Mero in vobis coram eis. Tollam quippe vos de g\u00e9ntibus, et congreg\u00e1bo vos de univ\u00e9rsis terris, et add\u00facam vos in terram vestram. Et eff\u00fandam super vos aquam mundam, et mundab\u00edmini ab \u00f3mnibus inquinam\u00e9ntis vestris, et ab univ\u00e9rsis \u00eddolis vestris mund\u00e1bo vos. Et dabo vobis cor novum, et sp\u00edritum novum ponam in m\u00e9dio vestri: et \u00e1uferam cor lap\u00eddeum de carne vestra, et dabo vobis cor c\u00e1rneum. Et sp\u00edritum meum ponam in m\u00e9dio vestri: et f\u00e1ciam, ut in pr\u00e6c\u00e9ptis meis ambul\u00e9tis, et judicia mea custodi\u00e1tis et oper\u00e9mini. Et habit\u00e1bitis in terra, quam dedi p\u00e1tribus vestris: et \u00e9ritis mihi in p\u00f3pulum, et ego ero vobis in Deum: dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:12, 6.*\nVinde, filhos, escutai-me: Eu vos ensinarei a temer o Senhor.\nV. Aproximai-vos d\u2019Ele e ficareis cheios de luz; a confus\u00e3o n\u00e3o mais cobrir\u00e1 o vosso rosto.", 
            "*Ps 38:12, 6*\nVen\u00edte, f\u00edlii, aud\u00edte me: tim\u00f3rem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos.\nV. Acc\u00e9dite ad eum, et illumin\u00e1mini: et f\u00e1cies vestr\u00e6 non confund\u00e9ntur."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, castigando n\u00f3s voluntariamente os nossos corpos com estes solenes jejuns, concedei-nos, Vos suplicamos, que sejamos consolados com a alegria de uma piedade santa, a fim de que, sendo mitigado o ardor dos nossos afectos terrenos, alcancemos mais facilmente os bens celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, quos jej\u00fania votiva cast\u00edgant, ipsa quoque dev\u00f3tio sancta l\u00e6t\u00edficet; ut, terr\u00e9nis aff\u00e9ctibus mitig\u00e1tis, fac\u00edlius c\u0153l\u00e9stia capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor *\n\u00d3 Deus, que Vos dignastes mandar B. Patr\u00edcio, Confessor e Bispo, anunciar a vossa gl\u00f3ria aos gentios, concedei-nos pelos seus m\u00e9ritos e intercess\u00e3o que com o socorro da vossa miseric\u00f3rdia possamos cumprir o que nos ordenais.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nDeus, qui ad pr\u00e6dic\u00e1ndam g\u00e9ntibus gl\u00f3riam tuam be\u00e1tum Patr\u00edcium Confess\u00f3rem atque Pont\u00edficem m\u00edttere dign\u00e1tus es: ejus m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut, qu\u00e6 nobis ag\u00e9nda pr\u01fdcipis, te miser\u00e1nte adimpl\u00e9re p\u00f3ssimus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is  1:16-19*\nIsto diz o Senhor Deus: \u00abLevantai-vos, purificai-vos, afastai diante dos meus olhos a mal\u00edcia dos vossos pensamentos, deixai de praticar o mal, aprendei a praticar o bem, procurai a justi\u00e7a, amparai o oprimido, respeitai os direitos do \u00f3rf\u00e3o e defendei a vi\u00fava. E, depois de assim procederdes, se for Eu n\u00e3o misericordioso, vinde e acusai-me\u00bb: diz o Senhor. \u00abAinda que os vossos pecados fossem como o escarlate, tornar-se-iam brancos como a neve; e, quando fossem encarnados como o carmesim, tornar-se-iam brancos como a l\u00e3. Se quiserdes ouvir a minha voz, comereis as coisas boas desta terra\u00bb: diz o Senhor omnipotente.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Is 1:16-19*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Lav\u00e1mini, mundi est\u00f3te, auf\u00e9rte malum cogitati\u00f3num vestr\u00e1rum ab \u00f3culis meis: qui\u00e9scite \u00e1gere perv\u00e9rse, d\u00edscite benef\u00e1cere: qu\u00e6rite jud\u00edcium, subven\u00edte oppr\u00e9sso, judic\u00e1te pup\u00edllo, def\u00e9ndite v\u00edduam. Et ven\u00edte et arg\u00faite me, dicit D\u00f3minus: si f\u00faerint pecc\u00e1ta vestra ut c\u00f3ccinum, quasi nix dealbab\u00fantur: et si f\u00faerint rubra quasi verm\u00edculus, velut lana alba erunt. Si volu\u00e9ritis et audi\u00e9ritis me, bona terr\u00e6 comed\u00e9tis: dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 32:12, 6.*\nBem-aventurada a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor; bem-aventurado o povo que Ele escolheu para sua heran\u00e7a.\nV. Pela palavra do Senhor foram criados os c\u00e9us; e do sopro da sua boca veio toda sua virtude.\n\n*Tractus*\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 32:12, 6*\nBe\u00e1ta gens, cujus est D\u00f3minus Deus e\u00f3rum: p\u00f3pulus, quem el\u00e9git D\u00f3minus in heredit\u00e1tem sibi.\nV. Verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt: et sp\u00edritu oris ejus omnis virtus e\u00f3rum.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9.*\nV. D\u00f3mine, ne mem\u00edneris\niniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 9:1-38*\nNaquele tempo, indo Jesus a passar, viu um cego de nascen\u00e7a. Ent\u00e3o os seus disc\u00edpulos interrogaram-n\u2019O: \u00abMestre, quem foi que pecou, para que ele tivesse nascido cego? Ele ou os seus pais?\u00bb. Respondeu Jesus: \u00abNem ele, nem os pais; mas aconteceu isto para que as obras de Deus se manifestassem nele. \u00c9 necess\u00e1rio que Eu fa\u00e7a as obras d\u2019Aquele que me mandou, enquanto \u00e9 dia; porque, quando vem a noite, n\u00e3o se pode trabalhar. Enquanto estou no mundo, sou a luz do mundo\u00bb. Tendo assim falado, cuspiu no ch\u00e3o, fez uma esp\u00e9cie de lodo com a saliva, e, pondo esse lodo nos olhos do cego, disse-lhe: \u00abVai e lava-te na piscina de Silo\u00e9\u00bb (que quer dizer: enviado). Foi ele, lavou-se e voltou, vendo j\u00e1; de sorte que os vizinhos e aqueles que antes o tinham visto pedir esmola diziam: \u00abPorventura n\u00e3o \u00e9 este o que antes estava sentado a mendigar?\u00bb. Uns diziam: \u00ab\u00c9 este mesmo\u00bb. Mas outros diziam: \u00abN\u00e3o \u00e9 este; mas outro que se parece com ele\u00bb. Por\u00e9m, ele dizia: \u00abSou eu mesmo\u00bb. Ent\u00e3o diziam-lhe: \u00abComo, pois, se abriram os teus olhos?\u00bb. Ele respondeu: \u00abAquele homem que se chama Jesus fez lodo, untou-me os olhos com o lodo e disse-me: \u00abVai \u00e0 piscina de Silo\u00e9 e lava-te\u00bb\u2022 E eu fui, lavei-me e agora vejo!\u00bb. E disseram-lhe: \u00abOnde est\u00e1 Ele?\u00bb. \u00abN\u00e3o sei\u00bb , disse o curado. Levaram, ent\u00e3o, aos fariseus aquele que havia sido cego \u2022 Ora, era s\u00e1bado quando Jesus fizera o lodo e lhe abrira os olhos. De novo os fariseus lhe perguntaram como fora curado. Ele disse-lhes: \u00abP\u00f4s-me lodo nos olhos, lavei-me e vejo\u00bb. Alguns fariseus diziam: \u00abEsse homem n\u00e3o \u00e9 de Deus, pois n\u00e3o observa o s\u00e1bado\u00bb. Outros diziam: \u00abMas como pode um homem pecador fazer tais maravilhas?\u00bb. E havia dissen\u00e7\u00e3o entre eles. Ent\u00e3o, chamaram mais uma vez o cego e perguntaram-lhe: \u00abQue dizes daquele que te abriu os olhos?\u00bb. Ele respondeu: \u00ab\u00c9 um Profeta\u00bb. Mas os judeus n\u00e3o acreditaram que ele tivesse sido cego e que agora houvesse recobrado a vista. Chamaram, pois, \u00e0 sua presen\u00e7a os pais do que recobrara a vista, dizendo-lhes: \u00ab\u00c9 este o vosso filho, que dizeis ter nascido cego? Como, pois, v\u00ea ele agora?\u00bb. Os pais responderam: \u00abSabemos que este \u00e9 o nosso filho e que nasceu cego; mas ignoramos como agora v\u00ea e quem foi que lhe abriu os olhos. Interrogai-o a ele pr\u00f3prio, pois j\u00e1 tem idade para falar de si\u00bb. Os pais falaram assim, porque temiam os judeus; pois estes haviam resolvido que todo aquele que reconhecesse Jesus como Cristo seria expulso da sinagoga. Por isso os pais disseram: \u00abJ\u00e1 tem idade, interrogai-o a ele pr\u00f3prio\u00bb. Novamente os fariseus chamaram o que havia sido cego e disseram-lhe: \u00abD\u00e1 gl\u00f3ria a Deus! Sabemos que esse homem \u00e9 um pecador\u00bb. Replicou o que fora cego: \u00abSe Ele \u00e9 pecador, n\u00e3o sei. Uma coisa sei: \u00e9 que eu era cego e agora vejo\u00bb. E disseram-lhe ainda: \u00abQue te fez Ele? Como te abriu os olhos?\u00bb. Respondeu-lhes: \u00abJ\u00e1 vo-lo disse e ouvistes; para que quereis ouvir ainda? Porventura quereis tamb\u00e9m fazer-vos seus disc\u00edpulos?\u00bb. Ent\u00e3o os fariseus amaldi\u00e7oaram-no e disseram-lhe: \u00abSejas tu seu disc\u00edpulo; n\u00f3s somos disc\u00edpulos de Mois\u00e9s. Sabemos que Deus falou a Mois\u00e9s; por\u00e9m, este n\u00e3o sabemos donde vem\u00bb. Respondeu aquele homem: \u00abNa verdade, \u00e9 para admirar que n\u00e3o saibais donde vem Aquele que me abriu os olhos, pois sabemos que Deus n\u00e3o atende aos pecadores; mas, se algu\u00e9m \u00e9 temente a Deus e faz a sua vontade, Deus atende-o. Nunca se ouviu dizer que uma qualquer pessoa tenha aberto os olhos a um cego de nascen\u00e7a! Se Ele n\u00e3o fosse Deus, nada poderia fazer!\u00bb. Responderam-lhe eles: \u00abNasceste inteiramente em pecado e queres ensinar-nos?\u00bb. E expulsaram-no!... Logo que Jesus ouviu dizer que haviam expulsado o cego, foi ao seu encontro e disse-lhe: \u00abTu cr\u00eas no Filho de Deus?\u00bb. Respondeu o cego, dizendo: \u00abQuem \u00e9 ele, Senhor, para que eu creia?\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abJ\u00e1 o tens visto. \u00c9 Aquele que fala contigo!\u00bb. E o cego disse: \u00abCreio, Senhor!\u00bb.  (Todos devem ajoelhar) E de joelhos o adorou!", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 9:1-38*\nIn illo t\u00e9mpore: Pr\u00e6t\u00e9riens Jesus vidit h\u00f3minem c\u00e6cum a nativit\u00e1te: et interrogav\u00e9runt eum disc\u00edpuli ejus: Rabbi, quis pecc\u00e1vit, hic aut par\u00e9ntes ejus, ut c\u00e6cus nascer\u00e9tur? Resp\u00f3ndit Jesus: Neque hic pecc\u00e1vit neque par\u00e9ntes ejus: sed ut manifest\u00e9ntur \u00f3pera Dei in illo. Me op\u00f3rtet oper\u00e1ri \u00f3pera ejus, qui misit me, donec dies est: venit nox, quando nemo potest oper\u00e1ri. Qu\u00e1mdiu sum in mundo, lux sum mundi. H\u00e6c cum dix\u00edsset, \u00e9xspuit in terram, et fecit lutum ex sputo, et lin\u00edvit lutum super \u00f3culos ejus, et dixit ei: Vade, lava in natat\u00f3ria S\u00edloe (quod interpret\u00e1tur Missus). Abiit ergo, et lavit, et venit videns. Itaque vic\u00edni, et qui v\u00edderant eum prius, quia mend\u00edcus erat, dic\u00e9bant: Nonne hic est, qui sed\u00e9bat et mendic\u00e1bat? Alii dic\u00e9bant: Quia hic est. Alii autem: Nequ\u00e1quam, sed s\u00edmilis est ei. Ille vero dic\u00e9bat: Quia ego sum. Dic\u00e9bant ergo ei: Qu\u00f3modo ap\u00e9rti sunt tibi \u00f3culi? Resp\u00f3ndit: Ille homo, qui d\u00edcitur Jesus, lutum fecit, et unxit oculos meos, et dixit mihi: Vade ad natat\u00f3ria S\u00edloe, et lava. Et \u00e1bii, et lavi, et v\u00eddeo. Et dix\u00e9runt ei: Ubi est ille? Ait: N\u00e9scio. Add\u00facunt eum ad pharis\u00e6os, qui c\u00e6cus f\u00faerat. Erat autem s\u00e1bbatum, quando lutum fecit Jesus, et ap\u00e9ruit \u00f3culos ejus. Iterum ergo interrog\u00e1bant eum pharis\u00e6i, qu\u00f3modo vid\u00edsset. Ille autem dixit eis: Lutum mihi posuit super oculos, et lavi, et video. Dic\u00e9bant ergo ex pharis\u00e6is quidam: Non est hic homo a Deo, qui s\u00e1bbatum non cust\u00f3dit. Alii autem dic\u00e9bant: Qu\u00f3modo potest homo peccator h\u00e6c signa facere ? Et schisma erat inter eos. Dicunt ergo c\u00e6co \u00edterum: Tu quid dicis de illo, qui ap\u00e9ruit \u00f3culos tuos? Ille autem dixit: Quia Proph\u00e9ta est. Non credid\u00e9runt ergo Jud\u00e6i de illo, quia c\u00e6cus fu\u00edsset et vid\u00edsset, donec vocav\u00e9runt par\u00e9ntes ejus, qui v\u00edderat: et interrogav\u00e9runt eos, dic\u00e9ntes: Hic est f\u00edlius vester, quem vos d\u00edcitis, quia c\u00e6cus natus est? Qu\u00f3modo ergo nunc videt? Respond\u00e9runt eis par\u00e9ntes ejus, et dix\u00e9runt: Scimus, quia hic est f\u00edlius noster, et quia c\u00e6cus natus est: qu\u00f3modo autem nunc v\u00eddeat, nesc\u00edmus: aut quis ejus aperuit oculos, nos nesc\u00edmus: ipsum interrog\u00e1te, \u00e6tatem habet, ipse de se loquatur. H\u00e6c dix\u00e9runt par\u00e9ntes ejus, qu\u00f3niam tim\u00e9bant Jud\u00e6os: jam enim conspir\u00e1verant Jud\u00e6i, ut, si quis eum confiter\u00e9tur esse Christum, extra synag\u00f3gam f\u00ederet. Propt\u00e9rea par\u00e9ntes ejus dix\u00e9runt: Quia \u00e6tatem habet, ipsum interrog\u00e1te. Vocav\u00e9runt ergo rursum h\u00f3minem, qui f\u00faerat c\u00e6cus, et dix\u00e9runt ei: Da gl\u00f3riam Deo. Nos scimus, quia hic homo pecc\u00e1tor est. Dixit ergo eis ille: Si pecc\u00e1tor est, n\u00e9scio: unum scio, quia, c\u00e6cus cum essem, modo v\u00eddeo. Dix\u00e9runt ergo illi: Quid fecit tibi? qu\u00f3modo ap\u00e9ruit tibi \u00f3culos? Resp\u00f3ndit eis: Dixi vobis jam, et aud\u00edstis: quid \u00edterum vultis aud\u00edre? Numquid et vos vultis disc\u00edpuli ejus f\u00ederi? Male dix\u00e9runt ergo ei, et dix\u00e9runt: Tu disc\u00edpulus ill\u00edus sis: nos autem M\u00f3ysi disc\u00edpuli sumus. Nos scimus, quia Moysi loc\u00fatus est Deus: hunc autem nesc\u00edmus, unde sit. Resp\u00f3ndit ille homo et dixit eis: In hoc enim mir\u00e1bile est, quia vos n\u00e9scitis, unde sit, et ap\u00e9ruit meos \u00f3culos: scimus autem, quia peccat\u00f3res Deus non audit: sed, si quis Dei cultor est et volunt\u00e1tem ejus facit, hunc ex\u00e1udit. A s\u01fdculo non est aud\u00edtum, quia quis ap\u00e9ruit \u00f3culos c\u00e6ci nati. Nisi esset hic a Deo, non p\u00f3terat f\u00e1cere quidquam. Respond\u00e9runt et dix\u00e9runt ei: In pecc\u00e1tis natus es totus, et tu doces nos? Et ejec\u00e9runt eum foras. Aud\u00edvit Jesus, quia ejec\u00e9runt eum foras, et cum inven\u00edsset eum, dixit ei: Tu credis in F\u00edlium Dei? Resp\u00f3ndit ille et dixit: Quis est, D\u00f3mine, ut credam in eum? Et dixit ei Jesus: Et vid\u00edsti eum, et qui l\u00f3quitur tecum, ipse est. At ille ait: Credo, D\u00f3mine. (Hic genuflectitur) Et pr\u00f3cidens ador\u00e1vit eum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 65:8-9, 20.*\n\u00d3 povos, bendizei o Senhor, nosso Deus, e fazei ressoar os seus louvores: foi Ele quem conservou a vida \u00e0 minha alma e n\u00e3o deixou que meus p\u00e9s trope\u00e7assem. Bendito seja o Senhor, que n\u00e3o desprezou a minha ora\u00e7\u00e3o nem afastou de mim a sua miseric\u00f3rdia.", 
            "*Ps 65:8-9, 20*\nBened\u00edcite, gentes, D\u00f3minum, Deum nostrum, et obaud\u00edte vocem laudis ejus: qui p\u00f3suit \u00e1nimam meam ad vitam, et non dedit commov\u00e9ri pedes meos: bened\u00edctus D\u00f3minus, qui non am\u00f3vit deprecati\u00f3nem mam, et miseric\u00f3rdiam suam a me."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ordenai, \u00f3 Deus omnipotente, humildemente Vos rogamos, que estes sacrif\u00edcios nos purifiquem e nos concedam a verdadeira sa\u00fade da alma e do corpo.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fapplices te rog\u00e1mus, omn\u00edpotens Deus: ut his sacrif\u00edciis pecc\u00e1ta nostra mund\u00e9ntur; quia tunc veram nobis tr\u00edbuis et mentis et c\u00f3rporis sanit\u00e1tem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor *\nQue os vossos santos, Senhor, Vos suplicamos, nos alegrem em toda a parte, a fim de que, honrando os seus m\u00e9ritos, sintamos o efeito do seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nSancti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nos ub\u00edque l\u00e6t\u00edficant: ut, dum e\u00f3rum m\u00e9rita rec\u00f3limus, patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jn 9:11*\nO Senhor fez lodo com sua saliva e untou os meus olhos. Ent\u00e3o, lavei-me, vi e acreditei em Deus.", 
            "*Joann 9:11*\nLutum fecit ex sputo D\u00f3minus, et lin\u00edvit \u00f3culos meos: et \u00e1bii, et lavi, et vidi, et cr\u00e9didi Deo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que estes sacramentos, que recebemos, Senhor, nosso Deus, saciem nossas almas com o alimento espiritual e protejam nossos corpos com os aux\u00edlios temporais.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacram\u00e9nta, qu\u00e6 s\u00fampsimus, D\u00f3mine, Deus noster: et spiritu\u00e1libus nos r\u00e9pleant alim\u00e9ntis, et corpor\u00e1libus tue\u00e1ntur aux\u00edliis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor *\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que, dando-Vos n\u00f3s gra\u00e7as pelos benef\u00edcios recebidos, alcancemos por intercess\u00e3o do B. N., vosso Confessor e Pont\u00edfice, ainda outros maiores.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, de perc\u00e9ptis mun\u00e9ribus gr\u00e1tias exhib\u00e9ntes, interced\u00e9nte be\u00e1to N. Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, benef\u00edcia poti\u00f3ra sum\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSenhor, que os ouvidos da vossa miseric\u00f3rdia escutem atentos as ora\u00e7\u00f5es daqueles que a imploram; e, a fim de que alcancem o que desejam, fazei que Vos pe\u00e7am o que Vos \u00e9 agrad\u00e1vel.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nP\u00e1teant aures miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6. D\u00f3mine, pr\u00e9cibus supplic\u00e1ntium: et, ut pet\u00e9ntibus desider\u00e1ta conc\u00e9das; fac eos, qu\u00e6 tibi sunt pl\u00e1cita, postul\u00e1re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
