[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2021-11-05", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Jr 29:11-12; 29:14*\nDisse o Senhor: tenho pensamentos de paz e n\u00e3o de ira: invocar-me-eis e ouvir-vos-ei; e farei regressar de todos os pa\u00edses os vossos cativos.\n*Sl 84:2*\nAben\u00e7oastes, Senhor, a vossa terra e livrastes Jacob do cativeiro.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDisse o Senhor: tenho pensamentos de paz e n\u00e3o de ira: invocar-me-eis e ouvir-vos-ei; e farei regressar de todos os pa\u00edses os vossos cativos.", 
            "*Jer 29:11; 29:12; 29:14*\nDicit D\u00f3minus: Ego c\u00f3gito cogitati\u00f3nes pacis, et non afflicti\u00f3nis: invoc\u00e1bitis me, et ego ex\u00e1udiam vos: et red\u00facam captivit\u00e1tem vestram de cunctis locis.\n*Ps 84:2*\nBenedix\u00edsti, D\u00f3mine, terram tuam: avert\u00edsti captivit\u00e1tem Jacob.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDicit D\u00f3minus: Ego c\u00f3gito cogitati\u00f3nes pacis, et non afflicti\u00f3nis: invoc\u00e1bitis me, et ego ex\u00e1udiam vos: et red\u00facam captivit\u00e1tem vestram de cunctis locis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Perdoai, Senhor, os delitos do vosso povo, a fim de que pela vossa benignidade sejamos livres dos liames dos pecados em que a nossa fraqueza nos fez cair.\nPor nosso Senhor...", 
            "Abs\u00f3lve, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tu\u00f3rum del\u00edcta popul\u00f3rum: ut a peccat\u00f3rum n\u00e9xibus, qu\u00e6 pro nostra fraglit\u00e1te contr\u00e1ximus, tua benignit\u00e1te liber\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Filipenses.\n*Fl 3:17-21; 4:1-3*\nMeus irm\u00e3os: Sede meus imitadores e segui aqueles que se conduzem segundo o modelo que tendes em n\u00f3s; porque h\u00e1 muitos, de quem vos tenho falado (e ainda falo deles com l\u00e1grimas), que se portam como inimigos da cruz de Cristo. Seu fim ser\u00e1 a condena\u00e7\u00e3o; pois fazem do est\u00f4mago o seu deus, p\u00f5em a sua gl\u00f3ria naquilo que deveria ser motivo de vergonha e n\u00e3o t\u00eam prazer sen\u00e3o nas cousas terrenas. Mas, quanto a n\u00f3s, o nosso pensamento est\u00e1 nos c\u00e9us, donde tamb\u00e9m esperamos o Salvador, N. S. Jesus Cristo, que renovar\u00e1 o nosso corpo vil, tornando-o semelhante aoseu corpo glorioso, por meio daquela virtude, que Ele possui, de sujeitar a si todas as cousas. Portanto, queridos e amados irm\u00e3os, que sois a minha alegria e a minha coroa, permanecei firmes no Senhor, meus car\u00edssimos irm\u00e3os. Pe\u00e7o a Ev\u00f3dia e suplico a Sintiquene que tenham os mesmos sentimentos no Senhor. Tamb\u00e9m vos rogo, \u00f3 fiel companheiro, que auxilieis aqueles que trabalharam comigo pelo Evangelho, com Clemente e com os outros meus coadjutores, cujos nomes est\u00e3o no livro da vida.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philipp\u00e9nses\n*Phil 3:17-21; 4:1-3*\nFratres: Imitat\u00f3res mei est\u00f3te, et observ\u00e1te eos, qui ita \u00e1mbulant, sicut hab\u00e9tis formam nostram. Multi enim \u00e1mbulant, quos s\u00e6pe dic\u00e9bam vobis - nunc autem et flens dico - inim\u00edcos Crucis Christi: quorum finis int\u00e9ritus: quorum Deus venter est: et gl\u00f3ria in confusi\u00f3ne ips\u00f3rum, qui terr\u00e9na s\u00e1piunt. Nostra autem convers\u00e1tio in c\u0153lis est: unde etiam Salvat\u00f3rem exspect\u00e1mus, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, qui reform\u00e1bit corpus humilit\u00e1tis nostr\u00e6, configur\u00e1tum c\u00f3rpori clarit\u00e1tis su\u00e6, sec\u00fandum operati\u00f3nem, qua \u00e9tiam possit subj\u00edcere sibi \u00f3mnia. Itaque, fratres mei car\u00edssimi et desiderat\u00edssimi, g\u00e1udium meum et cor\u00f3na mea: sic state in D\u00f3mino, car\u00edssimi. Ev\u00f3diam rogo et S\u00fdntychen d\u00e9precor id\u00edpsum s\u00e1pere in D\u00f3mino. Etiam rogo et te, germ\u00e1ne compar, \u00e1djuva illas, qu\u00e6 mecum laborav\u00e9runt in Evang\u00e9lio cum Clem\u00e9nte et c\u00e9teris adjut\u00f3ribus meis, quorum n\u00f3mina sunt in libro vit\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 43:8-9*\nLivrastes-nos, Senhor, daqueles que nos afligiam: e confundistes os que nos odiavam.\nV. Glorificar-nos-emos constantemente em Deus e louvaremos eternamente o vosso nome. Aleluia, aleluia.\n*Sl 129:1-2*\nDo fundo do abysmo Vos invoquei, Senhor: escutai a minha ora\u00e7\u00e3o. Aleluia.\n", 
            "*Ps 43:8-9*\nLiber\u00e1sti nos, D\u00f3mine, ex afflig\u00e9ntibus nos: et eos, qui nos od\u00e9runt, confud\u00edsti.\nV. In Deo laud\u00e1bimur tota die, et in n\u00f3mine tuo confit\u00e9bimur in s\u01fdcula. \n*Ps 129:1-2*\nDe prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine: D\u00f3mine, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 9:18-26*\nNaquele tempo, falando Jesus ao povo, um dos pr\u00edncipes da sinagoga aproximou-se d\u2019Ele e, adorando-O, disse-Lhe: \u00abSenhor, a minha filha acaba de morrer, mas vinde, colocai vossas m\u00e3os sobre ela e recobrar\u00e1 a vida\u00bb. Levantando-se ent\u00e3o, Jesus segui-o com os disc\u00edpulos. Logo, uma mulher que padecia dum fluxo de sangue havia doze anos aproximou-se d\u2019Ele por detr\u00e1s e tocou-Lhe na franja do vestido, pois (dizia de si para si), se eu tocar, somente que seja, no seu vestido, serei curada. Ent\u00e3o Jesus, voltando-se e vendo-a, disse-lhe: \u00abTende confian\u00e7a, minha filha, a vossa f\u00e9 salvou-vos\u00bb. E naquela hora foi curada esta mulher! Quando Jesus chegou a casa do pr\u00edncipe da sinagoga, vendo os tocadores de flauta e a turba do povo, carpindo muito, disse: \u00abRetirai-vos, porque a menina n\u00e3o est\u00e1 morta, mas adormecida\u00bb. Eles riam-se de Jesus! Havendo, por\u00e9m, sa\u00eddo a turba, entrou Jesus e pegou na m\u00e3o da menina, que logo ressuscitou! E correu a fama deste acontecimento em todo o pa\u00eds.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 9:18-26*\nIn illo t\u00e9mpore: Loqu\u00e9nte Jesu ad turbas, ecce, princeps unus acc\u00e9ssit et ador\u00e1bat eum, dicens: D\u00f3mine, f\u00edlia mea modo def\u00fancta est: sed veni, imp\u00f3ne manum tuam super eam, et vivet. Et surgens Jesus sequeb\u00e1tur eum et disc\u00edpuli ejus. Et ecce m\u00falier, qu\u00e6 s\u00e1nguinis fluxum patieb\u00e1tur du\u00f3decim annis, acc\u00e9ssit retro et t\u00e9tigit f\u00edmbriam vestim\u00e9nti ejus. Dic\u00e9bat enim intra se: Si tet\u00edgero tantum vestim\u00e9ntum ejus, salva ero. At Jesus conv\u00e9rsus et videns eam, dixit: Conf\u00edde, f\u00edlia, fides tua te salvam fecit. Et salva facta est m\u00falier ex illa hora. Et cum ven\u00edsset Jesus in domum pr\u00edncipis, et vid\u00edsset tib\u00edcines et turbam tumultu\u00e1ntem, dicebat: Rec\u00e9dite: non est enim m\u00f3rtua pu\u00e9lla, sed dormit. Et derid\u00e9bant eum. Et cum ej\u00e9cta esset turba, intr\u00e1vit et t\u00e9nuit manum ejus. Et surr\u00e9xit pu\u00e9lla. Et \u00e9xiit fama h\u00e6c in univ\u00e9rsam terram illam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 129:1-2*\nDas profundezas dos abysmos Vos invoquei, Senhor; escutai, Senhor, a minha voz: das profundezas dos abysmos Vos invoquei.", 
            "*Ps 129:1-2*\nDe prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine: D\u00f3mine, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam: de prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Para aumento do nosso zelo em Vos servir, Senhor, Vos oferecemos um sacrif\u00edcio de louvor, a fim de que pela vossa bondade alcancemos o efeito dos dons que nos concedestes sem nenhuns merecimentos da nossa parte.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pro nostr\u00e6 servit\u00fatis augm\u00e9nto sacrif\u00edcium tibi, D\u00f3mine, laudis off\u00e9rimus: ut, quod imm\u00e9ritis contul\u00edsti, prop\u00edtius exsequ\u00e1ris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mc 11:24*\nNa verdade vos digo: \u00abTudo o que pedirdes nas vossas ora\u00e7\u00f5es, acreditai que o recebereis; e far-se-\u00e1 como pedirdes\u00bb.", 
            "*Marc 11:24*\nAmen, dico vobis, quidquid or\u00e1ntes p\u00e9titis, cr\u00e9dite, quia accipi\u00e9tis, et fiet vobis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, n\u00e3o permitais que aqueles a quem concedestes a alegria de participarem dos vossos sagrados myst\u00e9rios fiquem expostos aos perigos humanos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, quos div\u00edna tr\u00edbuis participati\u00f3ne gaud\u00e9re, hum\u00e1nis non sinas subjac\u00e9re per\u00edculis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
