[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-05-30", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent01-0r:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Domingo da Sant\u00edssima Trindade"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Tob 12:6*\nBendita seja a Sant\u00edssima Trindade e a indivis\u00edvel Unidade! N\u00f3s A louvamos; pois foi misericordiosa para connosco.\n*Sl 8:2*\nSenhor, nosso Deus, como o vosso nome \u00e9 admir\u00e1vel em todo o universo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBendita seja a Sant\u00edssima Trindade e a indivis\u00edvel Unidade! N\u00f3s A louvamos; pois foi misericordiosa para connosco.", 
            "*Tob 12:6*\nBened\u00edcta sit sancta Tr\u00ednitas atque indiv\u00edsa Unitas: confit\u00e9bimur ei, quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam.\n*Ps 8:2*\nD\u00f3mine, D\u00f3minus noster, quam admir\u00e1bile est nomen tuum in univ\u00e9rsa terra!\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nBened\u00edcta sit sancta Tr\u00ednitas atque indiv\u00edsa Unitas: confit\u00e9bimur ei, quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 omnipotente e eterno Deus, que quisestes que os vossos fi\u00e9is, acreditando e confessando a verdadeira f\u00e9, conhecessem a gl\u00f3ria da sempiterna Trindade e adorassem a Unidade no poder da sua majestade, permiti, Vos imploramos, que, guardando n\u00f3s firmemente a mesma f\u00e9, ven\u00e7amos sempre todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui ded\u00edsti f\u00e1mulis tuis in confessi\u00f3ne ver\u00e6 f\u00eddei, \u00e6t\u00e9rn\u00e6 Trinit\u00e1tis gl\u00f3riam agn\u00f3scere, et in pot\u00e9ntia majest\u00e1tis ador\u00e1re Unit\u00e1tem: qu\u01fdsumus; ut, ej\u00fasdem f\u00eddei firmit\u00e1te, ab \u00f3mnibus semper muni\u00e1mur adv\u00e9rsis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*para Domingo*\n\u00d3 Deus, for\u00e7a dos que em V\u00f3s esperam, ouvi, Vos rogamos, as nossas ora\u00e7\u00f5es, e, como a fraqueza mortal nada pode sem V\u00f3s, concedei aux\u00edlio de vossa gra\u00e7a, para ao executar os vossos mandamentos, podermos agradar-Vos pela nossa vontade e ac\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Dominicam I post Pentecosten*\nDeus, in te sper\u00e1ntium fortit\u00fado, ad\u00e9sto prop\u00edtius invocati\u00f3nibus nostris: et, quia sine te nihil potest mort\u00e1lis inf\u00edrmitas, pr\u00e6sta aux\u00edlium gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6; ut, in exsequ\u00e9ndis mand\u00e1tis tuis, et volunt\u00e1te tibi et acti\u00f3ne place\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm. 11:33-36.*\n\u00d3 abysmo das riquezas, da sabedoria e da ci\u00eancia de Deus! Como s\u00e3o incompreens\u00edveis os seus ju\u00edzos e impenetr\u00e1veis os seus caminhos! Pois quem, porventura, conheceu j\u00e1 os des\u00edgnios do Senhor? Quem foi seu conselheiro? Quem foi o primeiro a dar-Lhe alguma coisa, para depois receber recompensa? Pois tudo quanto existe \u00e9 d\u2019Ele, para Ele e n\u2019Ele. A Ele, pois, seja dada gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos. Amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 11:33-36.*\nO altit\u00fado diviti\u00e1rum sapi\u00e9nti\u00e6 et sci\u00e9nti\u00e6 Dei: quam incomprehensib\u00edlia sunt jud\u00edcia ejus, et investig\u00e1biles vi\u00e6 ejus! Quis enim cognovit sensum D\u00f3mini? Aut quis consili\u00e1rius ejus fuit? Aut quis prior dedit illi, et retribu\u00e9tur ei? Qu\u00f3niam ex ipso et per ipsum et in ipso sunt \u00f3mnia: ipsi gl\u00f3ria in s\u01fdcula. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:55-56*\nBendito sois, Senhor, que sondais as profundezas dos abysmos e estais assentado sobre os Querubins!\nV. Sim, Senhor, sois bendito no firmamento do c\u00e9u; e digno de louvor em todos os s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Dn 3:52*\nBendito sois, Senhor, Deus de nossos pais, e digno de louvor em todos os s\u00e9culos. Aleluia.", 
            "*Dan 3:55-56*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, qui intu\u00e9ris ab\u00fdssos, et sedes super Ch\u00e9rubim,\nV. Bened\u00edctus es, D\u00f3mine, in firmam\u00e9nto c\u00e6li, et laud\u00e1bilis in s\u01fdcula. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Dan 3:52*\nV. Bened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum, et laud\u00e1bilis in s\u01fdcula. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 28:18-20*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abTodo o poder me foi dado no c\u00e9u e na terra. Ide, pois; ensinai todos os povos, baptizando-os em nome do Pai, e do Filho, e do Esp\u00edrito Santo. Ensinai-os a observar tudo o que vos mandei. E sabei que estou convosco todos os dias at\u00e9 \u00e0 consuma\u00e7\u00e3o dos s\u00e9culos\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 28:18-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Data est mihi omnis pot\u00e9stas in c\u0153lo et in terra. E\u00fantes ergo doc\u00e9te omnes gentes, baptiz\u00e1ntes eos in n\u00f3mine Patris, et F\u00edlii, et Sp\u00edritus Sancti: doc\u00e9ntes eos serv\u00e1re \u00f3mnia, qu\u00e6c\u00famque mand\u00e1vi vobis. Et ecce, ego vob\u00edscum sum \u00f3mnibus di\u00e9bus usque ad consummati\u00f3nem s\u01fdculi."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tb. 12:6.*\nBendito seja Deus Pai, e o Filho Unig\u00e9nito de Deus, e tamb\u00e9m o Esp\u00edrito Santo: pois foi misericordioso para connosco.", 
            "*Tob 12:6.*\nBened\u00edctus sit Deus Pater, unigenit\u00fasque Dei F\u00edlius, Sanctus quoque Sp\u00edritus: quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, pela invoca\u00e7\u00e3o do vosso santo nome, santificar esta h\u00f3stia, que Vos oferecemos; e que por ela nos convertamos em dom perp\u00e9tuo de homenagem \u00e0 vossa majestade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00edfica, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster, per tui sancti n\u00f3minis invocati\u00f3nem, hujus oblati\u00f3nis h\u00f3stiam: et per eam nosmet\u00edpsos tibi p\u00e9rfice munus \u00e6t\u00e9rnum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*para Domingo*\nDignai-Vos aceitar, benigno, as h\u00f3stias que Vos oferecemos, Senhor, concedendo-nos por elas, perp\u00e9tuo socorro.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Dominica*\nH\u00f3stias nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tibi dic\u00e1tas plac\u00e1tus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tb 12:6*\nBendizemos Deus do c\u00e9u e cantamos os seus louvores diante de todos os viventes: pois foi misericordioso para connosco.", 
            "*Tob 12:6*\nBened\u00edcimus Deum c\u0153li et coram \u00f3mnibus viv\u00e9ntibus confit\u00e9bimur ei: quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a recep\u00e7\u00e3o deste sacramento, assim como a cren\u00e7a, que confessamos, na santa e eterna Trindade e indivis\u00edvel Unidade, nos sirvam, Senhor, de proveito para a salva\u00e7\u00e3o da alma e do corpo.\nPor nosso Senhor...", 
            "Prof\u00edciat nobis ad sal\u00fatem c\u00f3rporis et \u00e1nim\u00e6, D\u00f3mine, Deus noster, hujus sacram\u00e9nti susc\u00e9ptio: et sempit\u00e9rn\u00e6 sanct\u00e6 Trinit\u00e1tis ejusd\u00e9mque indiv\u00eddu\u00e6 Unit\u00e1tis conf\u00e9ssio.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*para Domingo*\nCumulados com t\u00e3o grandes bens, \u00f3 Senhor, fazei-nos aproveitar, como Vos pedimos, dos salutares dons e jamais cessarmos o vosso louvor.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Dominica*\nTantis, D\u00f3mine, repl\u00e9ti mun\u00e9ribus: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut et salut\u00e1ria dona capi\u00e1mus, et a tua numquam laude cess\u00e9mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
