[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-02-27", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores.", 
      "id": "tempora:Quad1-6:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado da 1\u00aa semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 87:3*\nQue a minha ora\u00e7\u00e3o chegue \u00e0 vossa presen\u00e7a! Senhor, ouvi benigno a minha s\u00faplica.\n*Sl 87:2*\nSenhor, meu Deus e meu Salvador, de dia e de noite clamo diante de V\u00f3s.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue a minha ora\u00e7\u00e3o chegue \u00e0 vossa presen\u00e7a! Senhor, ouvi benigno a minha s\u00faplica.", 
            "*Ps 87:3*\nIntret or\u00e1tio mea in consp\u00e9ctu tuo: incl\u00edna aurem tuam ad precem meam, D\u00f3mine.\n*Ps 87:2*\nD\u00f3mine, Deus sal\u00fatis me\u00e6: in die clam\u00e1vi, et nocte coram te.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIntret or\u00e1tio mea in consp\u00e9ctu tuo: incl\u00edna aurem tuam ad precem meam, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, olhai prop\u00edcio para o vosso povo e afastai piedosamente dele os flagelos da vossa ira.\nPor nosso Senhor...", 
            "P\u00f3pulum tuum, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, prop\u00edtius r\u00e9spice: atque ab eo flag\u00e9lla tu\u00e6 irac\u00fandi\u00e6 clem\u00e9nter av\u00e9rte.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do Deuteron\u00f3mio.\n*Deut. 26:12-19*\nNaqueles dias, Mois\u00e9s falou ao povo nestes termos: \u00abQuando acabardes de pagar o d\u00edzimo de todos vossos frutos, falareis assim diante do Senhor, vosso Deus: \u00abTirei de minha casa o que era Consagrado, entreguei-o ao Levita, ao peregrino, ao \u00f3rf\u00e3o e \u00e0 vi\u00fava, como mandastes; n\u00e3o transgredi, nem desprezei os vossos Mandamentos; obedeci \u00e0 voz do Senhor, meu Deus, e tenho procedido segundo o que ordenastes. Ent\u00e3o, Senhor, olhai l\u00e1 do santu\u00e1rio e do alto dos c\u00e9us, onde habitais, e aben\u00e7oai o vosso povo de Israel e a terra, que nos destes, como jurastes a nossos pais, a terra onde brota o leite e o mel\u00bb. Hoje, o Senhor, vosso Deus, manda guardar e cumprir de todo o cora\u00e7\u00e3o e de toda a alma estas ordens e estes preceitos. Escolhestes hoje o Senhor para que seja vosso Deus, sigais os seus caminhos, guardeis as suas regras, preceitos e ordens e obede\u00e7ais \u00e0 sua voz? Pois o Senhor tamb\u00e9m vos escolheu para que sejais o seu povo predilecto, como Ele disse, para que observeis todos seus preceitos e para vos tornar o povo mais ilustre de todas as na\u00e7\u00f5es, que criou, paraseu louvor, honra e gl\u00f3ria, e para que sejais o povo santo do Senhor, vosso Deus, segundo a sua palavra\u00bb.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Deuteron\u00f3mii\n*Deut 26:12-19*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est M\u00f3yses ad p\u00f3pulum, dicens: Quando compl\u00e9veris d\u00e9cimam cunct\u00e1rum frugum tu\u00e1rum, loqu\u00e9ris in consp\u00e9ctu D\u00f3mini, Dei tui: Abstuli, quod sanctific\u00e1tum est de domo mea, et dedi illud lev\u00edt\u00e6 et \u00e1dven\u00e6 et pup\u00edllo ac v\u00eddu\u00e6, sicut juss\u00edsti mihi: non pr\u00e6ter\u00edvi mand\u00e1ta tua, nec sum obl\u00edtus imp\u00e9rii tui. Ob\u0153d\u00edvi voci D\u00f3mini, Dei mei, et feci \u00f3mnia, sicut pr\u00e6cep\u00edsti mihi. R\u00e9spice de sanctu\u00e1rio tuo et de exc\u00e9lso c\u0153l\u00f3rum habit\u00e1culo, et benedic p\u00f3pulo tuo Isra\u00ebl, et terr\u00e6, quam ded\u00edsti nobis, sicut jur\u00e1sti p\u00e1tribus nostris, terr\u00e6 lacte et melle man\u00e1nti. H\u00f3die D\u00f3minus, Deus tuus, pr\u00e6c\u00e9pit tibi, ut f\u00e1cias mand\u00e1ta h\u00e6c atque jud\u00edcia: et cust\u00f3dias et \u00edmpleas ex toto corde tuo et ex tota \u00e1nima tua. D\u00f3minum eleg\u00edsti h\u00f3die, ut sit tibi Deus, et \u00e1mbules in viis ejus, et cust\u00f3dias c\u00e6rem\u00f3nias ill\u00edus et mand\u00e1ta atque jud\u00edcia, et ob\u0153\u0301dias ejus imp\u00e9rio. Et D\u00f3minus elegit te h\u00f3die, ut sis ei p\u00f3pulus peculi\u00e1ris, sicut loc\u00fatus est tibi, et cust\u00f3dias \u00f3mnia pr\u00e6c\u00e9pta ill\u00edus: et f\u00e1ciat te excelsi\u00f3rem cunctis g\u00e9ntibus, quas cre\u00e1vit in laudem et nomen et gl\u00f3riam suam: ut sis populus sanctus D\u00f3mini, Dei tui, sicut loc\u00fatus est.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 78:9-10*\nPerdoai os nossos pecados, Senhor, para que os povos n\u00e3o digam: \u00abOnde est\u00e1 o seu Deus?\u00bb.\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador; para honra do vosso nome, Senhor, livrai-nos", 
            "*Ps 78:9; 78:10*\nProp\u00edtius esto, D\u00f3mine, pecc\u00e1tis nostris: ne quando dicant gentes: Ubi est Deus e\u00f3rum?\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter hon\u00f3rem n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, nosso protector, dignai-Vos olhar prop\u00edcio para n\u00f3s, que estamos oprimidos com o peso dos nossos males, a fim de que, por efeito da vossa miseric\u00f3rdia, Vos sirvamos com o esp\u00edrito livre.\nPor nosso Senhor...", 
            "Prot\u00e9ctor noster, \u00e1spice, Deus: ut, qui mal\u00f3rum nostr\u00f3rum p\u00f3ndere pr\u00e9mimur, perc\u00e9pta miseric\u00f3rdia, l\u00edbera tibi mente famul\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do Deuteron\u00f3mio.\n*Deut. 11:22-25*\nNaqueles dias, Mois\u00e9s disse aos filhos de Israel: \u00abSe guardardes os Mandamentos, que vos entrego, amando o Senhor, vosso Deus, seguindo os seus caminhos e unindo-vos a Ele, o Senhor afastar\u00e1 de v\u00f3s todas as outras na\u00e7\u00f5es e vos tornareis senhores de povos que s\u00e3o maiores e mais fortes do qu e v\u00f3s. Todos os lugares que vossos p\u00e9s pisarem ser\u00e3o vossos. Vossa fronteira estender-se-\u00e1 desde o deserto do L\u00edbano e do grande rio Eufrates at\u00e9 ao mar Ocidental. Ningu\u00e9m poder\u00e1 subsistir diante de v\u00f3s, O Senhor, vosso Deus, como Ele disse, espalhar\u00e1 o p\u00e2nico do vosso nome em todos os povos por onde passardes.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Deuteron\u00f3mii\n*Deut 11:22-25*\nIn di\u00e9bus illis: Dixit M\u00f3yses f\u00edliis Isra\u00ebl: Si custodi\u00e9ritis mand\u00e1ta, qu\u00e6 ego pr\u00e6c\u00edpio vobis, et fec\u00e9ritis ea, ut dilig\u00e1tis D\u00f3minum, Deum vestrum, et ambul\u00e9tis in \u00f3mnibus viis ejus, adh\u00e6r\u00e9n-tes ei, disp\u00e9rdet D\u00f3minus omnes gentes istas ante f\u00e1ciem vestram, et possid\u00e9bitis eas, qu\u00e6 maj\u00f3res et forti\u00f3res vobis sunt. Omnis locus quem calc\u00e1verit pes vester, vester erit. A des\u00e9rto et a L\u00edbano, a fl\u00famine magno Euphr\u00e1te usque ad mare Occident\u00e1le, erunt t\u00e9rmini vestri. Nullus stabit contra vos: terr\u00f3rem vestrum et form\u00eddinem dabit D\u00f3minus, Deus vester, super omnem terram, quam calcat\u00fari estis, sicut loc\u00fatus est vobis D\u00f3minus, Deus vester.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL2", 
        "label": "2\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 83:10, 9.*\nOlhai para n\u00f3s, \u00f3 Deus, que sois o nosso protector; lan\u00e7ai os olhos para os vossos servos.\nV. Senhor, Deus dos ex\u00e9rcitos, ouvi as s\u00faplicas dos vossos servos.", 
            "*Ps 83:10; 83:9*\nProt\u00e9ctor noster, \u00e1spice, Deus, et r\u00e9spice super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, Deus virt\u00fatum, ex\u00e1udi preces serv\u00f3rum tu\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL2", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos pedimos, dignai-Vos atender \u00e0s nossas s\u00faplicas, para que, por efeito da vossa gra\u00e7a, possamos ser humildes nas prosperidades e confiantes nas contrariedades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris: ut esse, te largi\u00e9nte, mere\u00e1mur et inter pr\u00f3spera h\u00familes, et inter adv\u00e9rsa sec\u00fari.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL2", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro dos Macabeus.\n*2 Mac. 1:23-27*\nNaqueles dias, enquanto se consumia o sacrif\u00edcio das v\u00edtimas, todos os sacerdotes oravam, principiando J\u00f3natas e respondendo os outros. E a ora\u00e7\u00e3o de Nehemias era assim: \u00abSenhor Deus, criador de todas as coisas, tem\u00edvel e forte, justo e misericordioso: s\u00f3 V\u00f3s sois rei suave; rei excelente; rei justo, omnipotente e eterno! V\u00f3s, que livrastes Israel de todo o mal; V\u00f3s, que escolhestes entre os outros homens os nossos pais e os santificastes, aceitai este sacrif\u00edcio em nome do vosso povo de Israel e conservai e santificai a vossa heran\u00e7a, para que todos os povos conhe\u00e7am que sois nosso Deus\u00bb.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Machab\u00e6\u00f3rum\n*2 Mach 1:23-26; 1:27*\nIn di\u00e9bus illis: Orati\u00f3nem faciebant omnes sacerdotes, dum consummar\u00e9tur sacrif\u00edcium, J\u00f3natha incho\u00e1nte, c\u00e9teris autem respond\u00e9ntibus. Et Nehem\u00ed\u00e6 erat or\u00e1tio hunc habens modum: D\u00f3mine Deus, \u00f3mnium Cre\u00e1tor, terr\u00edbilis et fortis, justus et mis\u00e9ricors, qui solus es bonus rex, solus pr\u00e6stans, solus justus et omn\u00edpotens et \u00e6t\u00e9rnus, qui l\u00edberas Isra\u00ebl de omni malo, qui fec\u00edsti patres electos et sanctific\u00e1sti eos: accipe sacrif\u00edcium pro univ\u00e9rso p\u00f3pulo tuo Isra\u00ebl, et cust\u00f3di partem tuam et sanct\u00edfica: ut sciant gentes, quia tu es Deus noster.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL3", 
        "label": "3\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 89:13, 1.*\nVinde a n\u00f3s quanto antes, Senhor, e deixai-Vos aplacar com as preces dos vossos servos.\nV. Senhor, tendes sido o nosso ref\u00fagio de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 89:13; 89:1*\nConv\u00e9rtere, D\u00f3mine, aliqu\u00e1ntulum, et deprec\u00e1re super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis, a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL3", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi benigno, Senhor, Vos suplicamos, as preces do vosso povo, a fim de que n\u00f3s, que fomos justamente castigados por causa dos nossos pecados, sejamos misericordiosamente livres pela gl\u00f3ria do vosso nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "Preces p\u00f3puli tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, clem\u00e9nter ex\u00e1udi: ut, qui juste pro pecc\u00e1tis nostris affl\u00edgimur, pro tui n\u00f3minis gl\u00f3ria miseric\u00f3rditer liber\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL3", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ecl. 36:1-10*\nTende piedade de n\u00f3s, \u00f3 Deus de todos os viventes, lan\u00e7ai benigno os vossos olhares sobre n\u00f3s e fazei resplandecer a nossos olhos a luz das vossas miseric\u00f3rdias! Espalhai o vosso temor nos povos que se n\u00e3o aproximam de V\u00f3s, para que conhe\u00e7am que n\u00e3o existe sen\u00e3o um s\u00f3 Deus, que sois V\u00f3s, e publiquem as vossas grandezas. Erguei a vossa m\u00e3o contra os povos estrangeiros, para que conhe\u00e7am o vosso poder; porquanto, assim como lhes mostrastes a vossa santidade, castigando-nos pelas nossas faltas, assim tamb\u00e9m nos mostreis a vossa grandeza, punindo-os, a fim de que conhe\u00e7am, como n\u00f3s, que n\u00e3o h\u00e1 outro Deus sen\u00e3o V\u00f3s, Senhor. Repeti os milagres; renovai as maravilhas; glorificai a vossa m\u00e3o e o vosso bra\u00e7o direito. Excitai a vossa indigna\u00e7\u00e3o; manifestai a vossa ira; destru\u00ed o advers\u00e1rio; importunai o inimigo. Apressai o tempo, para que chegue depressa o fim e se publiquem as vossas maravilhas, \u00f3 Senhor, nosso Deus.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapienti\u00e6\n*Eccli 36:1-10*\nMiser\u00e9re nostri, Deus \u00f3mnium, et r\u00e9spice nos, et ost\u00e9nde nobis lucem miserati\u00f3num tu\u00e1rum: et imm\u00edtte tim\u00f3rem tuum super gentes, qu\u00e6 non exquisi\u00e9runt te, ut cogn\u00f3scant, quia non est Deus nisi tu, et en\u00e1rrent magn\u00e1lia tua. Alleva manum tuam super gentes ali\u00e9nas, ut v\u00eddeant pot\u00e9ntiam tuam. Sicut enim in consp\u00e9ctu e\u00f3rum sanctific\u00e1tus es in nobis, sic in consp\u00e9ctu nostro magnific\u00e1beris in eis, ut cogn\u00f3scant te, sicut et nos cogn\u00f3vimus, qu\u00f3niam non est Deus pr\u00e6ter te, D\u00f3mine. Innova signa et imm\u00fata mirab\u00edlia. Glor\u00edfica manum et br\u00e1chium dextrum. Excita fur\u00f3rem et eff\u00fande iram. Tolle advers\u00e1rium et affl\u00edge inim\u00edcum. Fest\u00edna tempus et mem\u00e9nto finis, ut en\u00e1rrent mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine, Deus noster.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL4", 
        "label": "4\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 140:2*\nQue a minha ora\u00e7\u00e3o suba at\u00e9 \u00e0 vossa presen\u00e7a, como incenso, Senhor!\nV. E que o erguer das minhas m\u00e3os Vos seja agrad\u00e1vel, como o sacrif\u00edcio da tarde.", 
            "*Ps 140:2*\nDirig\u00e1tur or\u00e1tio mea sicut inc\u00e9nsum in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine.\nV. Elev\u00e1tio m\u00e1nuum me\u00e1rum sacrif\u00edcium vespert\u00ednum."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL4", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, insuflar as nossas ac\u00e7\u00f5es com vosso esp\u00edrito e acompanh\u00e1-las com vossa gra\u00e7a, a fim de que as nossas ora\u00e7\u00f5es e obras, tendo princ\u00edpio em Deus, tenham tamb\u00e9m n\u2019Ele sua finalidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ati\u00f3nes nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, aspir\u00e1ndo pr\u01fdveni, et adjuv\u00e1ndo pros\u00e9quere: ut cuncta nostra or\u00e1tio et oper\u00e1tio a te semper inc\u00edpiat, et per te c\u0153pta fini\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL4", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Daniel.\n*Dan. 3:47-51*\nNaqueles dias, o Anjo do Senhor desceu \u00e0 fornalha com Azarias e os seus companheiros e afastou da fornalha as chamas do fogo, soprando no meio delas como que um vento de orvalho. As chamas do fogo, por\u00e9m, cresciam acima da fornalha quarenta e nove c\u00f4vados; e, irrompendo fora dela, queimaram os Caldeus, ministros do rei, que estavam perto da fornalha e ati\u00e7avam o fogo; e n\u00e3o queimaram nenhum dos tr\u00eas jovens hebreus, nem os feriram, nem lhes causaram qualquer inc\u00f3modo! Ent\u00e3o, estes tr\u00eas jovens louvavam, glorificavam e bendiziam Deus na fornalha, em voz un\u00edssona, dizendo:\n\n*HYMN*\n*Dan. 3:52-56*\nBendito sois, Senhor, Deus de nossos pais: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito, santo e glorioso \u00e9 o vosso nome: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois no vosso Templo santo e glorioso: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que estais acima do sagrado trono do vosso Reino: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois acima do ceptro da vossa divindade: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que Vos sentais acima dos Querubins e vedes a profundidade dos abysmos: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que voais sobre as asas dos ventos e caminhais sobre as ondas do mar: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nQue os Anjos e os Santos Vos bendigam, louvem e glorifiquem em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nQue os c\u00e9us, a terra e o mar e tudo quanto encerram Vos bendigam, louvem e glorifiquem por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nGl\u00f3ria ao Pai, e ao Filho, e ao Espir\u00edto Santo: a Deus que \u00e9 digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nAssim como era no princ\u00edpio, e agora, e sempre, e por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. A Deus, que \u00e9 digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois, Senhor, Deus de nossos pais: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.", 
            "L\u00e9ctio Dani\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Dan 3:47-51*\nIn di\u00e9bus illis: Angelus D\u00f3mini desc\u00e9ndit cum Azar\u00eda et s\u00f3ciis ejus in forn\u00e1cem: et exc\u00fassit flammam ignis de forn\u00e1ce, et fecit m\u00e9dium forn\u00e1cis quasi ventum roris flantem. Flamma autem effundeb\u00e1tur super forn\u00e1cem c\u00fabitis quadrag\u00ednta novem: et er\u00fapit, et inc\u00e9ndit, quos r\u00e9pperit juxta forn\u00e1cem de Chald\u01fdis, min\u00edstros regis, qui eam incend\u00e9bant. Et non t\u00e9tigit eos omn\u00edno ignis, neque contristavit, nec quidquam mol\u00e9sti\u00e6 \u00edntulit. Tunc hi tres quasi ex uno ore lau-d\u00e1bant, et glorific\u00e1bant, et benedic\u00e9bant Deum in forn\u00e1ce, dic\u00e9ntes:\n\n*Hymnus*\n*Dan 3:52-53*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Et bened\u00edctum nomen gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6, quod est sanctum. Et laud\u00e1bile et glori\u00f3sum in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es in templo sancto gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es super thronum sanctum regni tui. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es super sceptrum divinit\u00e1tis tu\u00e6. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es, qui sedes super Ch\u00e9rubim, \u00edntuens ab\u00fdssos. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es, qui \u00e1mbulas super pennas vent\u00f3rum et super undas maris. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edcant te omnes Angeli et Sancti tui. Et laudent te et glor\u00edficent in s\u01fdcula. Bened\u00edcant te c\u0153li, terra, mare, et \u00f3mnia qu\u00e6 in eis sunt. Et laudent te et glor\u00edficent in s\u01fdcula. Gl\u00f3ria Patri, et F\u00edlio, et Spir\u00edtui Sancto. Et laud\u00e1bili et glori\u00f3so in s\u01fdcula. Sicut erat in princ\u00edpio, et nunc, et semper: et in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen. Et laud\u00e1bili et glori\u00f3so in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL5", 
        "label": "5\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que mitigastes as chamas do fogo aos tr\u00eas jovens, concedei, misericordiosamente, a n\u00f3s, que somos vossos servos, que n\u00e3o sejamos queimados pelas chamas dos v\u00edcios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui tribus p\u00faeris mitig\u00e1sti flammas \u00edgnium: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut nos f\u00e1mulos tuos non ex\u00farat flamma viti\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL5", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores *\n\u00d3 Deus, que ao B. Gabriel ensinastes a recordar incessantemente as Dores de vossa dulc\u00edssima M\u00e3e e por Ela o exaltastes \u00e0 gl\u00f3ria da santidade e dos milagres, concedei-nos por sua intercess\u00e3o e morte que sejamos de tal modo associados \u00e0s l\u00e1grimas de vossa M\u00e3e que na sua maternal protec\u00e7\u00e3o encontremos a salva\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis a Virgine Perdolente Confessoris *\nDeus, qui be\u00e1tum Gabri\u00e9lem dulc\u00edssim\u00e6 Matris tu\u00e6 dol\u00f3res ass\u00eddue rec\u00f3lere docu\u00edsti, ac per illam sanctit\u00e1tis et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria sublim\u00e1sti: da nobis, ejus intercessi\u00f3ne et ex\u00e9mplo; ita Genetr\u00edcis tu\u00e6 consoci\u00e1ri fl\u00e9tibus, ut mat\u00e9rna ej\u00fasdem protecti\u00f3ne salv\u00e9mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Tessalonicenses.\n*1 Ts 5:14-23*\nMeus rm\u00e3os, vos pedimos, admoestai os que perturbam a ordem; confortai os pusil\u00e2nimes; amparai os fracos; sede pacientes para com todos. Reparai que ningu\u00e9m retribua com o mal o mal que recebe de outrem; mas procurai sempre com ardor que os vossos irm\u00e3os pratiquem o bem uns para com os outros e para com todos. Regozijai-vos sempre. Orai sem cessar. Em todas as coisas dai gra\u00e7as a Deus, pois esta \u00e9 a vontade de Deus, em Jesus Cristo, a vosso respeito. N\u00e3o apagueis o Esp\u00edrito, nem desprezeis as Profecias. Examinai todas as coisas e conservai o que \u00e9 bom. Abstende-vos de toda a esp\u00e9cie do mal. Que o mesmo Deus de paz vos santifique em todas as coisas, a fim de que o vosso esp\u00edrito, alma e corpo se conservem irrepreens\u00edveis at\u00e9 \u00e0 vinda de N. S. Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Thessalonic\u00e9nses\n*1 Thess 5:14-23*\nFratres: Rog\u00e1mus vos, corr\u00edpite inqui\u00e9tos, consol\u00e1mini pusill\u00e1nimes, susc\u00edpite infirmos, pati\u00e9ntes est\u00f3te ad omnes. Vid\u00e9te, ne quis malum pro malo alicui reddat: sed semper quod bonum est sect\u00e1mini in \u00ednvicem, et in omnes. Semper gaud\u00e9te. Sine intermissi\u00f3ne or\u00e1te. In \u00f3mnibus gr\u00e1tias \u00e1gite: h\u00e6c est enim vol\u00fantas Dei in Christo Jesu in \u00f3mnibus vobis. Sp\u00edritum nol\u00edte exst\u00ednguere. Prophet\u00edas nol\u00edte sp\u00e9rnere. Omnia autem prob\u00e1te: quod bonum est ten\u00e9te. Ab omni sp\u00e9cie mala abstin\u00e9te vos. Ipse autem Deus pacis sanct\u00edficet vos per \u00f3mnia: ut \u00ednteger sp\u00edritus vester, et \u00e1nima, et corpus sine quer\u00e9la, in adv\u00e9ntu D\u00f3mini nostri Jesu Christi serv\u00e9tur."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 116:1-2*\nQue todas as na\u00e7\u00f5es louvem o Senhor; que todos os povos O glorifiquem:\nV. Porque a sua miseric\u00f3rdia \u00e9 infinita para connosco e a verdade do Senhor permanece eternamente.", 
            "*Ps 116:1-2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes gentes: et collaud\u00e1te eum, omnes p\u00f3puli.\nV. Qu\u00f3niam confirm\u00e1ta est super nos miseric\u00f3rdia ejus: et v\u00e9ritas D\u00f3mini manet in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 17:1-9*\nNaquele tempo, Jesus levou consigo Pedro, Tiago e Jo\u00e3o e conduziu-os a um monte alto e separado, transfigurando-se ante eles: seu rosto resplandecia, como o sol, e os seus vestidos tornaram-se brancos, como a neve! E Mois\u00e9s e Elias apareceram, conversando com Jesus. Ent\u00e3o, Pedro disse a Jesus: \u00abSenhor, \u00e9 t\u00e3o bom estar aqui!... Se quereis, fa\u00e7amos aqui tr\u00eas tendas: uma para V\u00f3s, outra para Mois\u00e9s e outra para Elias!\u00bb. Ainda ele falava, eis que uma nuvem brilhante os envolveu, saindo do seio dela uma voz, que dizia: \u00abEste \u00e9 o meu Filho muito amado, em quem pus as minhas complac\u00eancias; ouvi-O\u00bb. Havendo escutado a voz, os disc\u00edpulos ca\u00edram com o rosto no ch\u00e3o e ficaram atemorizados. Mas Jesus tocou-os e disse-lhes: \u00abLevantai-vos; n\u00e3o vos amedronteis\u00bb. Ent\u00e3o, erguendo os olhos, j\u00e1 nada viram sen\u00e3o s\u00f3 Jesus. Desceram do monte, dando-lhes Jesus esta ordem: \u00abN\u00e3o conteis a ningu\u00e9m esta vis\u00e3o at\u00e9 que o Filho do homem ressuscite dos mortos\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 17:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Ass\u00fampsit Jesus Petrum, et Jac\u00f3bum, et Jo\u00e1nnem fratrem ejus, et duxit illos in montem exc\u00e9lsum se\u00f3rsum: et transfigur\u00e1tus est ante eos. Et respl\u00e9nduit f\u00e1cies ejus sicut sol: vestim\u00e9nta autem ejus facta sunt alba sicut nix. Et ecce, apparu\u00e9runt illis Moyses et El\u00edas cum eo loqu\u00e9ntes. Resp\u00f3ndens autem Petrus, dixit ad Jesum: D\u00f3mine, bonum est nos hic esse: si vis, faci\u00e1mus hic tria tabern\u00e1cula, tibi unum, M\u00f3ysi unum et El\u00ed\u00e6 unum. Adhuc eo loqu\u00e9nte, ecce, nubes l\u00facida obumbr\u00e1vit eos. Et ecce vox de nube, dicens: Hic est F\u00edlius meus dil\u00e9ctus, in quo mihi bene compl\u00e1cui: ipsum aud\u00edte. Et audi\u00e9ntes disc\u00edpuli, cecid\u00e9runt in f\u00e1ciem suam, et timu\u00e9runt valde. Et acc\u00e9ssit Jesus, et t\u00e9tigit eos, dix\u00edtque eis: S\u00fargite, et nol\u00edte tim\u00e9re. Lev\u00e1ntes autem \u00f3culos suos, n\u00e9minem vid\u00e9runt nisi solum Jesum. Et descend\u00e9ntibus illis de monte, pr\u00e6c\u00e9pit eis Jesus, dicens: N\u00e9mini dix\u00e9ritis visi\u00f3nem, donec F\u00edlius h\u00f3minis a m\u00f3rtuis res\u00fargat."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 87:2-3*\nSenhor, meu Deus e meu Salvador, clamo dia e noite diante de V\u00f3s! Que minha ora\u00e7\u00e3o se eleve at\u00e9 \u00e0 vossa presen\u00e7a.", 
            "*Ps 87:2-3*\nD\u00f3mine, Deus sal\u00fatis me\u00e6, in die clam\u00e1vi et nocte coram te: intret or\u00e1tio mea in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, Vos suplicamos, os nossos jejuns pelo presente sacrif\u00edcio, a fim de que esta observ\u00e2ncia exterior produza efeitos espirituais interiores.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6s\u00e9ntibus sacrif\u00edciis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, jej\u00fania nostra sanct\u00edfica: ut, quod observ\u00e1ntia nostra profit\u00e9tur extr\u00ednsecus, int\u00e9rius oper\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores *\nSenhor, \u00e0queles que em mem\u00f3ria de S. Gabriel Vos oferecem a h\u00f3stia da salva\u00e7\u00e3o concedei a gra\u00e7a de recordarem cabalmente o sacrif\u00edcio da vossa morte e de receberem copiosamente o fruto do mesmo sacrif\u00edcio.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis a Virgine Perdolente Confessoris *\nSalut\u00e1rem h\u00f3stiam in mem\u00f3riam sancti Gabri\u00e9lis tibi, D\u00f3mine, offer\u00e9ntes, fac nos sacrif\u00edcium mortis tu\u00e6 rite rec\u00f3lere: ac, m\u00e9ritis perdol\u00e9ntis V\u00edrginis, ej\u00fasdem sacrif\u00edcii fructum copi\u00f3se perc\u00edpere:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 7:2*\nSenhor, meu Deus, em V\u00f3s esperei; salvai-me e livrai-me de todos meus perseguidores.", 
            "*Ps 7:2*\nD\u00f3mine, Deus meus, in te sper\u00e1vi: l\u00edbera me ab \u00f3mnibus persequ\u00e9ntibus me, et \u00e9ripe me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 omnipotente Deus, permiti que os nossos v\u00edcios sejam curados pela virtude deste vosso sacrif\u00edcio e concedei-nos o rem\u00e9dio que produz a salva\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanctificati\u00f3nibus tuis, omn\u00edpotens Deus, et v\u00edtia nostra cur\u00e9ntur, et rem\u00e9dia nobis \u00e6t\u00e9rna prov\u00e9niant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores *\nE estas gra\u00e7as, Senhor, que pelos benef\u00edcios recebidos Vos rendemos na festividade do vosso Confessor S. Gabriel, aceitai-as prop\u00edcio pelas m\u00e3os da gloriosa sempre Virgem Maria, da qual recebestes aquela carne de que merecemos gozar a do\u00e7ura neste salutar banquete.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis a Virgine Perdolente Confessoris *\nQuas tibi, D\u00f3mine, in festivit\u00e1te sancti Gabri\u00e9lis Confess\u00f3ris tui, pro coll\u00e1tis donis gr\u00e1tias \u00e1gimus: s\u00fascipe prop\u00edtius per manus glori\u00f3s\u00e6 semper V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6; ex qua carnem illam assumps\u00edsti, cujus in hoc salut\u00e1ri conv\u00edvio mer\u00faimus gust\u00e1re dulc\u00e9dinem:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\n\u00d3 Deus, fortificai os fi\u00e9is com vossa b\u00ean\u00e7\u00e3o, que eles imploram; e que, por efeito dela, nunca se afastem da vossa vontade e lhes alcance a gra\u00e7a de se alegrarem sempre com vossos benef\u00edcios.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nFid\u00e9les tuos, Deus, bened\u00edctio desider\u00e1ta conf\u00edrmet: qu\u00e6 eos et a tua volunt\u00e1te numquam f\u00e1ciat discrep\u00e1re, et tuis semper ind\u00falgeat benef\u00edciis gratul\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
