[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-07-22", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:07-22:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Maria Madalena, Penitente"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:95-96*\nEsperaram-me os pecadores para me perder; mas eu, Senhor, tinha meditado nos vossos testemunhos. Encontrei limites em tudo quanto existe: e s\u00f3 o vosso poder \u00e9 infinito. (T, P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados os que s\u00e3o imaculados em seus caminhos e cumprem a Lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEsperaram-me os pecadores para me perder; mas eu, Senhor, tinha meditado nos vossos testemunhos. Encontrei limites em tudo quanto existe: e s\u00f3 o vosso poder \u00e9 infinito. (T, P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 118:95-96*\nMe exspectav\u00e9runt peccat\u00f3res, ut p\u00e9rderent me: testim\u00f3nia tua, D\u00f3mine, intell\u00e9xi: omnis consummati\u00f3nis vidi finem: latum mand\u00e1tum tuum nimis.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMe exspectav\u00e9runt peccat\u00f3res, ut p\u00e9rderent me: testim\u00f3nia tua, D\u00f3mine, intell\u00e9xi: omnis consummati\u00f3nis vidi finem: latum mand\u00e1tum tuum nimis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que n\u00f3s sejamos socorridos, \u00f3 Deus, Vos suplicamos, pela intercess\u00e3o da B. Maria Madalena, cujas preces de V\u00f3s obtiveram a ressurrei\u00e7\u00e3o de seu irm\u00e3o L\u00e1zaro, que falecera havia quatro dias.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Magdal\u00e9n\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, suffr\u00e1giis adjuv\u00e9mur: cujus pr\u00e9cibus exor\u00e1tus, quatridu\u00e1num fratrem L\u00e1zarum vivum ab \u00ednferis resuscit\u00e1sti:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ct 3:2-5; 8:6-7*\nErguer-me-ei, percorrerei toda a cidade e procurarei pelas ruas e pra\u00e7as aquele que minha alma ama! Procurei-o e o n\u00e3o encontrei. As sentinelas que vigiam a cidade encontraram-me. Ent\u00e3o disse-lhes: \u00abN\u00e3o vistes aquele que minha alma ama?\u00bb. E, quando havia j\u00e1 passado al\u00e9m delas, encontrei aquele que minha alma ama! Ent\u00e3o detive-o; e o n\u00e3o deixarei mais enquanto o n\u00e3o fizer entrar na casa de minha m\u00e3e e no quarto daquela que me gerou. Eu vos conjuro, \u00f3 filhas de Jerusal\u00e9m, pelas cabras dos montes e pelos veados dos campos, que n\u00e3o perturbeis, nem desperteis a minha muito amada, at\u00e9 que ela pr\u00f3pria acorde. Colocai como que um sinal sobre o vosso cora\u00e7\u00e3o; como que um sinal sobre o vosso bra\u00e7o, porque o amor \u00e9 forte, como a morte, e o zelo do amor \u00e9 inflex\u00edvel, como o inferno. Seus ardores s\u00e3o de fogo e de chamas; nem as \u00e1guas caudalosas puderam extinguir o amor, nem os rios submergi-lo; pois, ainda que o homem haja dado todas as riquezas da sua casa pelo seu amor, desprez\u00e1-las-\u00e1, como se nada fossem.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Cant 3:2-5; 8:6-7*\nSurgam, et circu\u00edbo civit\u00e1tem: per vicos et pl\u00e1teas qu\u00e6ram, quem d\u00edligit \u00e1nima mea: qu\u00e6s\u00edvi illum, et non inv\u00e9ni. Inven\u00e9runt me v\u00edgiles, qui cust\u00f3diunt civit\u00e1tem. Num quem d\u00edligit \u00e1nima mea, vid\u00edstis? P\u00e1ululum cum pertrans\u00edssem eos, inv\u00e9ni, quem d\u00edligit \u00e1nima mea: t\u00e9nui eum, nec dim\u00edttam, donec introd\u00facam illum in domum matris me\u00e6 et in cub\u00edculum genetr\u00edcis me\u00e6. Adj\u00faro vos, f\u00edli\u00e6 Jer\u00fasalem, per c\u00e1preas cerv\u00f3sque camp\u00f3rum, ne suscit\u00e9tis neque evigil\u00e1re faci\u00e1tis dil\u00e9ctam, donec ipsa velit. Pone me ut sign\u00e1culum super cor tuum, ut sign\u00e1culum super br\u00e1chium tuum: quia fortis est ut mors dil\u00e9ctio, dura sicut inf\u00e9rnus \u00e6mul\u00e1tio: l\u00e1mpades ejus l\u00e1mpades ignis atque flamm\u00e1rum. Aqu\u00e6 mult\u00e6 non potu\u00e9runt exst\u00ednguere carit\u00e1tem, nec fl\u00famina \u00f3bruent illam: si d\u00e9derit homo omnem subst\u00e1ntiam domus su\u00e6 pro dilecti\u00f3ne, quasi nihil desp\u00edciet eam."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade.\nV. Pelo que o Senhor, vosso Deus, vos ungiu com o \u00f3leo da alegria. Aleluia, aleluia.\n*Sl 44:3*\nV. A gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios: eis porque Deus vos aben\u00e7oou para sempre. Aleluia.", 
            "*Ps 44:8*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem.\nV. Propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 44:3*\nV. Diff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 7:36-50*\nNaquele tempo, um fariseu pediu a Jesus que comesse com ele \u00e0 sua mesa. Havendo, pois, Jesus entrado em sua casa, sentou-se \u00e0 mesa. E eis que uma mulher pecadora que havia na cidade, sabendo que Jesus estava \u00e0 mesa, em casa do fariseu, trouxe um vaso de alabastro, cheio de perfumes, e, ficando por detr\u00e1s d\u2019Ele, a seus p\u00e9s, come\u00e7ou a regar-Lhe os p\u00e9s com suas l\u00e1grimas e a enxugar-lhos com os cabelos da cabe\u00e7a. E beijava os p\u00e9s de Jesus, ungindo-os com os perfumes! Vendo isto o fariseu que havia convidado Jesus, pensava intimamente o seguinte: \u00abSe este homem fosse profeta, certamente saberia quem e que esp\u00e9cie de mulher \u00e9 esta que o toca, pois \u00e9 uma pecadora\u00bb. Ent\u00e3o Jesus, tomando a palavra, disse: \u00abSim\u00e3o, tenho certa coisa a dizer-te\u00bb. Este respondeu: \u00abFalai, Mestre!\u00bb. \u00abUm credor - disse Jesus - tinha dois devedores: um devia quinhentos dinheiros e o outro cinquenta. N\u00e3o tendo eles com que pagar, a ambos o credor quitou as d\u00edvidas. Qual deles, pois, dever\u00e1 am\u00e1-lo mais?\u00bb. Sim\u00e3o respondeu: \u00abAquele, penso eu, a quem o credor perdoou mais\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abFalaste bem\u00bb. Voltando-se, ent\u00e3o, para a mulher, disse a Sim\u00e3o: \u00abV\u00eas esta mulher? Entrei em tua casa, e n\u00e3o deitaste \u00e1gua sobre os meus p\u00e9s; mas ela tem-os lavado com suas l\u00e1grimas e enxugado com seus cabelos. Tu n\u00e3o me deste o \u00f3sculo; por\u00e9m, esta, desde que entrou, n\u00e3o cessou de beijar os meus p\u00e9s. Tu n\u00e3o ungiste a minha cabe\u00e7a; contudo ela ungiu com perfumes os meus p\u00e9s. Pelo que te digo: os seus numerosos pecados s\u00e3o-lhe perdoados, porque ela amou muito; mas a quem pouco se perdoa \u00e9 porque pouco ama!\u00bb. Depois disse \u00e0 mulher: \u00abOs teus pecados s\u00e3o-te perdoados\u00bb. Ent\u00e3o aqueles que estavam \u00e0 mesa come\u00e7aram a dizer uns aos outros: \u00abQuem \u00e9 este que tamb\u00e9m perdoa pecados?\u00bb. E Jesus disse \u00e0 mulher: \u00abA tua f\u00e9 salvou-te, vai em paz\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 7:36-50*\nIn illo t\u00e9mpore: Rog\u00e1bat Jesum quidam de pharis\u00e6is, ut manduc\u00e1ret cum illo. Et ingr\u00e9ssus domum pharis\u00e6i, disc\u00fabuit. Et ecce m\u00falier, qu\u00e6 erat in civit\u00e1te pecc\u00e1trix, ut cogn\u00f3vit, quod accubu\u00edsset in domo pharis\u00e6i, \u00e1ttulit alab\u00e1strum ungu\u00e9nti: et stans retro secus pedes ejus, l\u00e1crimis c\u0153pit rig\u00e1re pedes ejus, et capillis c\u00e1pitis sui terg\u00e9bat, et osculab\u00e1tur pedes ejus, et ungu\u00e9nto ung\u00e9bat. Videns autem pharis\u00e6us, qui voc\u00e1verat eum, ait intra se, dicens: Hic si esset Propheta, sciret \u00fatique, qu\u00e6 et qualis est m\u00falier, qu\u00e6 tangit eum: quia pecc\u00e1trix est. Et resp\u00f3ndens Jesus, dixit ad illum: Simon, h\u00e1beo tibi \u00e1liquid d\u00edcere. At ille ait: Mag\u00edster, dic. Duo debit\u00f3res erant cuidam f\u0153nerat\u00f3ri: unus deb\u00e9bat den\u00e1rios Quing\u00e9ntos, et alius quinquag\u00ednta. Non hab\u00e9ntibus illis, unde r\u00e9dderent, don\u00e1vit utr\u00edsque. Quis ergo eum plus d\u00edligit? Resp\u00f3ndens Simon, dixit: \u00c6stimo, quia is, cui plus don\u00e1vit. At ille dixit ei: Recte judic\u00e1sti. Et conv\u00e9rsus ad mul\u00ederem, dixit Sim\u00f3ni: Vides hanc mul\u00ederem? Intr\u00e1vi in domum tuam, aquam p\u00e9dibus meis non ded\u00edsti: h\u00e6c autem l\u00e1crimis rig\u00e1vit pedes meos et cap\u00edllis suis tersit. Osculum mihi non ded\u00edsti: h\u00e6c autem, ex quo intr\u00e1vit, non cess\u00e1vit oscul\u00e1ri pedes meos. Oleo caput meum non unx\u00edsti: h\u00e6c autem ungu\u00e9nto unxit pedes meos. Propter quod dico tibi: Remitt\u00fantur ei pecc\u00e1ta multa, qu\u00f3niam dil\u00e9xit multum. Cui autem minus dim\u00edttitur, minus d\u00edligit. Dixit autem ad illam: Remitt\u00fantur tibi pecc\u00e1ta. Et c\u0153p\u00e9runt, qui simul accumb\u00e9bant, d\u00edcere intra se: Quis est hic, qui \u00e9tiam pecc\u00e1ta dim\u00edttit? Dixit autem ad mul\u00ederem: Fides tua te salvam fecit: vade in pace."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:10*\nAs filhas dos reis formam a vossa corte de gl\u00f3ria: a pr\u00f3pria rainha est\u00e1 colocada \u00e0 vossa direita, envergando um vestido de ouro, recamado da mais rica variedade.", 
            "*Ps 44:10*\nF\u00edli\u00e6 regum in hon\u00f3re tuo, \u00e1stitit reg\u00edna a dextris tuis in vest\u00edtu deaur\u00e1to, circ\u00famdata variet\u00e1te."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos aceitar, Senhor, Vos pedimos, as oblatas que Vos apresentamos pelos gloriosos m\u00e9ritos da B. Maria Madalena, da qual o vosso Filho Unig\u00e9nito recebeu misericordiosamente a sua oferta e os seus servi\u00e7os.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "M\u00fanera nostra, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine, be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Magdal\u00e9n\u00e6 glori\u00f3sa m\u00e9rita tibi reddant acc\u00e9pta: cujus oblati\u00f3nis obs\u00e9quium unig\u00e9nitus F\u00edlius tuus clem\u00e9nter susc\u00e9pit imp\u00e9nsum:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:121-122; 118:128*\nPratiquei a equidade e a justi\u00e7a; n\u00e3o me entregueis, pois, \u00e0queles que me perseguem. Procurei em tudo dirigir-me segundo os vossos Mandamentos: e odiei todas as vias da iniquidade.", 
            "*Ps 118:121; 118:122; 118:128*\nFeci jud\u00edcium et just\u00edtiam, D\u00f3mine, non calumni\u00e9ntur mihi sup\u00e9rbi: ad \u00f3mnia mand\u00e1ta tua dirig\u00e9bar, omnem viam iniquit\u00e1tis odio h\u00e1bui."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s recebido o \u00fanico e salutar rem\u00e9dio, o vosso Corpo e o vosso Sangue precios\u00edssimo permiti, Senhor, Vos pedimos, que sejamos livres de todos os males pelo patroc\u00ednio de Santa Maria Madalena.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Sumpto, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, \u00fanico ac salut\u00e1ri rem\u00e9dio, C\u00f3rpore et S\u00e1nguine tuo preti\u00f3so: ab \u00f3mnibus malis, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Magdal\u00e9n\u00e6 patroc\u00edniis, eru\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
