[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-10-11", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-11:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 20\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Maternidade da B. V. Maria"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 7:14*\nEis que a virgem conceber\u00e1 e dar\u00e1 \u00e0 luz um Filho, cujo nome ser\u00e1 Emanuel.\n*Sl 97:1*\nCantai ao Senhor um c\u00e2ntico novo, porque Ele praticou maravilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEis que a virgem conceber\u00e1 e dar\u00e1 \u00e0 luz um Filho, cujo nome ser\u00e1 Emanuel.", 
            "*Isa 7:14.*\nEcce Virgo conc\u00edpiet, et p\u00e1riet f\u00edlium, et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel.\n*Ps 97:1.*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: quia mirab\u00edlia fecit.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEcce Virgo conc\u00edpiet, et p\u00e1riet f\u00edlium, et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que segundo a anuncia\u00e7\u00e3o do Anjo quisestes que o vosso Verbo assumisse a carne humana no seio da B. V. Maria, concedei-nos, Vos suplicamos, que, assim como acreditamos que ela \u00e9 verdadeira M\u00e3e de Deus, assim sejamos auxiliados na vossa presen\u00e7a com a intercess\u00e3o das suas preces.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui de be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis \u00fatero Verbum tuum, Angelo nunti\u00e1nte, carnem susc\u00edpere volu\u00edsti: pr\u00e6sta suppl\u00edcibus tuis; ut, qui vere eam Genitr\u00edcem Dei cr\u00e9dimus, ejus apud te intercessi\u00f3nibus adjuv\u00e9mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 24:23-31*\nEu produzi, como a vinha, flores de suave odor, e as minhas flores s\u00e3o frutos de honra e de honestidade. Eu sou a m\u00e3e do amor puro, do temor, da ci\u00eancia e da esperan\u00e7a santa. Em mim existe toda a gra\u00e7a do caminho e da verdade; em mim existe toda a esperan\u00e7a da vida e da virtude. Vinde a mim, \u00f3 v\u00f3s, que me desejais com ardor, e saciai-vos com meus frutos; pois o meu esp\u00edrito \u00e9 mais doce do que o mel e a minha heran\u00e7a excede em do\u00e7ura o pr\u00f3prio favo de mel! Minha mem\u00f3ria permanecer\u00e1 nas gera\u00e7\u00f5es de todos os s\u00e9culos. Aqueles que me comerem ter\u00e3o ainda fome; e aqueles que me beberem ter\u00e3o ainda sede. Aqueles que me escutam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos; aqueles que se orientarem em mim n\u00e3o pecar\u00e3o; e aqueles que me tornarem conhecida alcan\u00e7ar\u00e3o a vida eterna.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 24:23-31*\nEgo quasi vitis fructific\u00e1vi suavit\u00e1tem od\u00f3ris: et flores mei, fructus hon\u00f3ris et honest\u00e1tis. Ego mater pulchr\u00e6 dilecti\u00f3nis, et tim\u00f3ris, et agniti\u00f3nis, et sanct\u00e6 spei. In me gr\u00e1tia omnis vi\u00e6 et verit\u00e1tis: in me omnis spes vit\u00e6 et virt\u00fatis. Trans\u00edte ad me omnes qui concup\u00edscitis me, et a generati\u00f3nibus meis impl\u00e9mini. Sp\u00edritus enim meus super mel dulcis, et her\u00e9ditas mea super mel et favum. Mem\u00f3ria mea in generati\u00f3nes s\u00e6cul\u00f3rum. Qui edunt me, adhuc es\u00farient: et qui bibunt me, adhuc s\u00edtient. Qui audit me, non confund\u00e9tur: et qui oper\u00e1ntur in me, non pecc\u00e1bunt. Qui el\u00facidant me, vitam \u00e6t\u00e9rnam hab\u00e9bunt."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 11:1-2*\nSair\u00e1 uma vara do tronco de Jess\u00e9 e uma flor brotar\u00e1 da sua raiz.\nV. E o esp\u00edrito do Senhor repousar\u00e1 sobre ela. Aleluia, aleluia.\nV. \u00d3 Virgem, Aquele que todo o mundo n\u00e3o \u00e9 capaz de conter, quando se fez homem, esteve encerrado no vosso seio. Aleluia.", 
            "*Isa 11:1-2.*\nEgredi\u00e9tur virga de r\u00e1dice Jesse, et flos de r\u00e1dice ejus asc\u00e9ndet.\nV. Et requi\u00e9scet super eum Sp\u00edritus D\u00f3mini. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Virgo Dei G\u00e9nitrix, quem totus non capit orbis, in tua se clausit v\u00edscera factus homo. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:43-51*\nNaquele tempo, quando voltaram para casa, ficou o Menino Jesus em Jerusal\u00e9m, sem que de tal seus pais se apercebessem. Pensando que Ele viria com seus companheiros de jornada, fizeram um dia de viagem, procurando-O depois entre os parentes e conhecidos. N\u00e3o O encontrando, voltaram logo a Jerusal\u00e9m pelo mesmo caminho. Ent\u00e3o aconteceu que, depois de tr\u00eas dias, foram ach\u00e1-l\u2019O no templo, assentado entre os doutores, ouvindo-os e interrogando-os. E aqueles que O ouviam estavam admirados da sua sabedoria e das suas respostas. Quando os pais O encontraram, ficaram admirados, dizendo-Lhe logo a M\u00e3e: \u00abMeu Filho, porque procedestes assim para connosco? Eis que vosso Pai e eu Vos busc\u00e1vamos aflitos?!\u00bb. Ele disse-lhes: \u00abPorque me procur\u00e1veis? N\u00e3o sabeis que \u00e9 preciso que me ocupe das cousas de meu Pai?\u00bb. Por\u00e9m, eles n\u00e3o compreenderam o que Jesus lhes disse. Ent\u00e3o desceu com eles, veio para Nazar\u00e9 e era-lhes obediente.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 2:43-51*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum red\u00edrent, rem\u00e1nsit puer Jesus in Jer\u00fasalem, et non cognov\u00e9runt par\u00e9ntes ejus. Existim\u00e1ntes autem illum esse in comit\u00e1tu, ven\u00e9runt iter diei, et requir\u00e9bant eum inter cogn\u00e1tos, et notos. Et non inveni\u00e9ntes, regr\u00e9ssi sunt in Jer\u00fasalem, requir\u00e9ntes eum. Et factum est, post tr\u00edduum inven\u00e9runt illum in templo sed\u00e9ntem in m\u00e9dio doct\u00f3rum, audi\u00e9ntem illos, et interrog\u00e1ntem eos. Stup\u00e9bant autem omnes, qui eum audi\u00e9bant, super prud\u00e9ntia et resp\u00f3nsis ejus. Et vid\u00e9ntes admir\u00e1ti sunt. Et dixit mater ejus ad illum: Fili, quid fec\u00edsti nobis sic? ecce pater tuus, et ego dol\u00e9ntes qu\u00e6reb\u00e1mus te. Et ait ad illos: Quid est quod me qu\u00e6reb\u00e1tis? nescieb\u00e1tis quia in his, qu\u00e6 Patris mei sunt, op\u00f3rtet me esse. Et ipsi non intellex\u00e9runt verbum, quod loc\u00fatus est ad eos. Et desc\u00e9ndit cum eis, et venit N\u00e1zareth: et erat s\u00fabditus illis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 1:18*\nEstando Maria, sua M\u00e3e, desposada com Jos\u00e9, achou este que ela havia concebido do Esp\u00edrito Santo.", 
            "*Matt 1:18*\nCum esset despons\u00e1ta mater ejus Mar\u00eda Joseph, inv\u00e9nta est in \u00fatero habens de Sp\u00edritu Sancto."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Pela vossa miseric\u00f3rdia, Senhor, e pela intercess\u00e3o da B. Maria, sempre Virgem, fazei que esta oferta nos assegure agora e sempre a prosperidade e a paz.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Tua, D\u00f3mine, propitiati\u00f3ne, et be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis, Unig\u00e9niti tui matris intercessi\u00f3ne, ad perp\u00e9tuam atque pr\u00e6s\u00e9ntem h\u00e6c obl\u00e1tio nobis prof\u00edciat prosperit\u00e1tem, et pacem.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventuradas as entranhas da Virgem Maria, que trouxeram encerrado o Filho do Pai Eterno.", 
            "Be\u00e1ta v\u00edscera Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 portav\u00e9runt \u00e6t\u00e9rni Patris F\u00edlium."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta comunh\u00e3o, Senhor, nos purifique de nossos crimes e que por intercess\u00e3o da B. V. Maria, M\u00e3e de Deus, nos torne participantes do rem\u00e9dio celestial.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9nte be\u00e1ta V\u00edrgine Dei Genitr\u00edce Mar\u00eda, coel\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
