[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-03-25", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o Quinta-feira da semana da Paix\u00e3o.", 
      "id": "sancti:03-25:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da semana da Paix\u00e3o", 
      "title": "Anuncia\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:13,15-16*\nTodos os poderosos da terra implorar\u00e3o os vossos olhares: ap\u00f3s ela ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o apresentadas ao Rei com grande alegria e jubilo. (T. P. Aleluia, aleluia).\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma palavra excelente: \u00abConsagro ao Rei as minhas obras!\u00bb.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nTodos os poderosos da terra implorar\u00e3o os vossos olhares: ap\u00f3s ela ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o apresentadas ao Rei com grande alegria e jubilo. (T. P. Aleluia, aleluia).", 
            "*Ps 44:13, 15 et 16*\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, segundo a anuncia\u00e7\u00e3o do Anjo, quisestes que o vosso Verbo assumisse a carne humana no seio da bem-aventurada Virgem Maria, concedei aos vossos suplicantes que os que cr\u00eaem que Ela \u00e9 verdadeira M\u00e3e de Deus sejam amparados na vossa presen\u00e7a com o aux\u00edlio das suas preces.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui de be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis \u00fatero Verbum tuum, Angelo nunti\u00e1nte, carnem susc\u00edpere volu\u00edsti: pr\u00e6sta suppl\u00edcibus tuis; ut, qui vere eam Genetr\u00edcem Dei cr\u00e9dimus, ejus apud te intercessi\u00f3nibus adjuv\u00e9mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quinta-feira da semana da Paix\u00e3o *\nPermiti, Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, que a dignidade da natureza humana, corrompida pela intemperan\u00e7a, seja restabelecida pela pr\u00e1tica da salutar abstin\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria V infra Hebd Passionis *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut d\u00edgnitas condici\u00f3nis hum\u00e1n\u00e6, per immoder\u00e1ntiam sauci\u00e1ta, medicin\u00e1lis parsim\u00f3ni\u00e6 st\u00fadio reform\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 7:10-15*\nNaqueles dias, falou o Senhor a Acaz e disse-lhe: \u00abPedi ao Senhor, vosso Deus, um prod\u00edgio nas profundezas do inferno ou nas alturas do c\u00e9u\u00bb. Acaz respondeu: \u00abN\u00e3o pedirei tal cousa e n\u00e3o tentarei o Senhor\u00bb. E Isa\u00edas disse: \u00abEscutai, ent\u00e3o, casa de David: Porventura vos n\u00e3o basta que fatigueis paci\u00eancia dos homens, sen\u00e3o que queirais fatigar a do meu Deus? Eis porque o Senhor vos dar\u00e1 um sinal: \u00abUma virgem conceber\u00e1 e dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, e o seu nome ser\u00e1 Emanuel: Ele comer\u00e1 manteiga e mel, para que saiba condenar o mal e escolher o bem\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 7:10-15*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est D\u00f3minus ad Achaz, dicens: Pete tibi signum a D\u00f3mino, Deo tuo, in prof\u00fandum inf\u00e9rni, sive in exc\u00e9lsum supra. Et dixit Achaz: Non petam ei non tent\u00e1bo D\u00f3minum. Et dixit: Aud\u00edte ergo, domus David: Numquid parum vobis est, mol\u00e9stos esse hom\u00ednibus, quia mol\u00e9sti estis et Deo meo? Propter hoc dabit D\u00f3minus ipse vobis signum. Ecce, Virgo conc\u00edpiet et p\u00e1riet f\u00edlium, et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel. But\u00fdrum ei mel c\u00f3medet, ut sciat reprob\u00e1re malum et el\u00edgere bonum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3,5*\nA gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios; eis porque Deus vos aben\u00e7oou para a eternidade.\nV. Reinareis pela verdade, mansid\u00e3o e justi\u00e7a; e a vossa dextra conduzir-vos-\u00e1 admiravelmente.\n*Sl 44:11-12*\nOuvi, minha filha, vede e abri os vossos ouvidos; pois o Rei est\u00e1 extasiado com vossa formosura.\n*Sl 44:13,10*\nTodos os poderosos da terra implorar\u00e3o os vossos olhares; as filhas dos reis formar\u00e3o a vossa corte de honra.\n*Sl 44:15-16*\nAs virgens ser\u00e3o apresentados ao Rei ap\u00f3s ela: as suas companheiras ser-vos-\u00e3o apresentadas.\nV. Ser\u00e3o conduzidas por entre a alegria e o j\u00fabilo e apresentadas no templo do rei.", 
            "*Ps 44:3 et 5*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum.\nV. Propter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam: et ded\u00facet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua.\n*Ps 44:11 et 12*\nAudi, f\u00edlia, et vide, et incl\u00edna aurem tuam: quia concup\u00edvit Rex speciem tuam.\n*Ps 44:13 et 10*\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: f\u00edli\u00e6 regum in hon\u00f3re tuo.\n*Ps 44:15-16*\nAdduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus affer\u00e9ntur tibi.\nV. Adduc\u00e9ntur in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne: adduc\u00e9ntur in templum Regis."
          ]
        ], 
        "id": "Tractus", 
        "label": "Tracto"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:26-38*\nNaquele tempo, foi mandado por Deus o Anjo Gabriel a uma cidade da Galileia, chamada Nazar\u00e9, a uma Virgem, desposada com um var\u00e3o, cujo nome era Jos\u00e9, da casa de David; e o nome da Virgem era Maria. Entrando o Anjo onde ela estava, disse: \u00abEu te sa\u00fado, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 contigo: bendita \u00e9s tu entre todas as mulheres\u00bb. Ouvindo ela isto, perturbou-se; e pensava na significa\u00e7\u00e3o desta sauda\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, disse-lhe o Anjo: \u00abN\u00e3o temas, Maria, porquanto alcan\u00e7aste gra\u00e7a diante do Senhor: eis que conceber\u00e1s no teu seio e dar\u00e1s \u00e0 luz um Filho; e o seu nome ser\u00e1 Jesus. Ele ser\u00e1 grande e ser\u00e1 chamado Filho do Alt\u00edssimo; o Senhor Deus lhe dar\u00e1 o trono de David, seu pai; reinar\u00e1 eternamente na casa de Jacob; e o seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim. Por\u00e9m, Maria disse ao Anjo: \u00abComo acontecer\u00e1 isso, se n\u00e3o conhe\u00e7o var\u00e3o?\u00bb, O Anjo, respondendo, disse-lhe: \u00abO Esp\u00edrito Santo descer\u00e1 sobre ti, e a virtude do Alt\u00edssimo te tocar\u00e1 com sua sombra. Por isso o Santo, que nascer de ti, ser\u00e1 chamado Filho de Deus. E eis que Isabel, tua parenta, concebeu um filho na sua velhice: este \u00e9 o sexto m\u00eas daquela que \u00e9 chamada est\u00e9ril: porque nada \u00e9 imposs\u00edvel a Deus\u00bb. Ent\u00e3o disse Maria: \u00abEis aqui a escrava do Senhor, fa\u00e7a-se em mim segundo a tua palavra\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 1:26-38*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civit\u00e1tem Galil\u00e6\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne ejus: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce, conc\u00edpies in \u00fatero et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jesum. Hic erit magnus, et F\u00edlius Alt\u00edssimi voc\u00e1bitur, et dabit illi D\u00f3minus Deus sedem David, patris ejus: et regn\u00e1bit in domo Jacob in \u00e6t\u00e9rnum, et regni ejus non erit finis. Dixit autem Mar\u00eda ad Angelum: Qu\u00f3modo fiet istud, qu\u00f3niam virum non cogn\u00f3sco? Et resp\u00f3ndens Angelus, dixit ei: Sp\u00edritus Sanctus superv\u00e9niet in te, et virtus Alt\u00edssimi obumbr\u00e1bit tibi. Ide\u00f3que et quod nasc\u00e9tur ex te Sanctum, voc\u00e1bitur F\u00edlius Dei. Et ecce, El\u00edsabeth, cogn\u00e1ta tua, et ipsa conc\u00e9pit f\u00edlium in senect\u00fate sua: et hic mensis sextus est illi, qu\u00e6 voc\u00e1tur st\u00e9rilis: quia non erit imposs\u00edbile apud Deum omne verbum. Dixit autem Mar\u00eda: Ecce anc\u00edlla D\u00f3mini, fiat mihi sec\u00fandum verbum tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:28,42*\nAve, Maria, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 convosco: bendita sois v\u00f3s entre as mulheres, e bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Luc 1:28 et 42*\nAve, Maria, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus, et bened\u00edctus fructus ventris tui. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos confirmar nas nossas almas, Senhor, os myst\u00e9rios da verdadeira f\u00e9, a fim de que n\u00f3s, que confessamos que Aquele que foi concebido pela Virgem Maria \u00e9 verdadeiro Deus e Homem, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar pela virtude da sua salutar ressurrei\u00e7\u00e3o a felicidade eterna.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "In m\u00e9ntibus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ver\u00e6 f\u00eddei sacram\u00e9nta conf\u00edrma: ut, qui conc\u00e9ptum de V\u00edrgine Deum verum et h\u00f3minem confit\u00e9mur; per ejus salut\u00edfer\u00e6 resurrecti\u00f3nis pot\u00e9ntiam, ad \u00e6t\u00e9rnam mere\u00e1mur perven\u00edre l\u00e6t\u00edtiam.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quinta-feira da semana da Paix\u00e3o *\nSenhor, nosso Deus, que quisestes que as criaturas destinadas por V\u00f3s para alimento da nossa fraqueza fossem tamb\u00e9m imoladas em honra do vosso nome, dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que elas nos sirvam de aux\u00edlio na vida presente e ao mesmo tempo de sacramento de salva\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria V infra Hebd Passionis *\nD\u00f3mine, Deus noster, qui in his p\u00f3tius creat\u00faris, quas ad fragilit\u00e1tis nostr\u00e6 subs\u00eddium condid\u00edsti, tuo quoque n\u00f3mini m\u00fanera juss\u00edsti dic\u00e1nda const\u00edtui: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ut et vit\u00e6 nobis pr\u00e6s\u00e9ntis aux\u00edlium et \u00e6ternit\u00e1tis eff\u00edciant sacram\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 7:14*\nEis que a Virgem conceber\u00e1, dar\u00e1 \u00e0 luz um filho e o seu nome ser\u00e1 Emanuel. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Is 7:14*\nEcce, Virgo conc\u00edpiet et p\u00e1riet f\u00edlium: et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Infundi, Senhor, Vos suplicamos, a vossa gra\u00e7a em nossas almas, para que n\u00f3s, que pela anuncia\u00e7\u00e3o do Anjo conhecemos a Incarna\u00e7\u00e3o do vosso Filho, sejamos conduzidos \u00e0 gl\u00f3ria da ressurrei\u00e7\u00e3o pela sua Paix\u00e3o e Cruz.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Gr\u00e1tiam tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00e9ntibus nostris inf\u00fande: ut, qui. Angelo nunti\u00e1nte, Christi F\u00edlii tui incarnati\u00f3nem cogn\u00f3vimus; per passi\u00f3nem ejus et crucem, ad resurrecti\u00f3nis gl\u00f3riam perduc\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quinta-feira da semana da Paix\u00e3o *\nFazei, Senhor, que guardemos com o cora\u00e7\u00e3o puro aquilo que a nossa boca recebeu; e que este dom temporal se torne para n\u00f3s em rem\u00e9dio eterno.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria V infra Hebd Passionis *\nQuod ore s\u00fampsimus, D\u00f3mine, pura mente capi\u00e1mus: et de munere tempor\u00e1li, fiat nobis rem\u00e9dium sempit\u00e9rnum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
