[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-09-29", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-29:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 18\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Dedica\u00e7\u00e3o de S. Miguel Arcanjo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 102:20*\nBendizei o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, todos os Anjos do Senhor: Sois cheios de poder e virtude: e fazeis o que Ele vos manda, obedecendo \u00e0s suas palavras e ordens.\n*Sl 102:1*\nBendiz o Senhor, \u00f3 minha alma: Que tudo quanto houver em mim bendiga o santo Nome do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBendizei o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, todos os Anjos do Senhor: Sois cheios de poder e virtude: e fazeis o que Ele vos manda, obedecendo \u00e0s suas palavras e ordens.", 
            "*Ps 102:20.*\nBened\u00edcite D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: pot\u00e9ntes virt\u00fate, qui f\u00e1citis verbum ejus, ad audi\u00e9ndam vocem serm\u00f3num ejus.\n*Ps 102:1*\nBenedic, \u00e1nima mea. D\u00f3mino: et \u00f3mnia, qu\u00e6 intra me sunt, n\u00f3mini sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nBened\u00edcite D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: pot\u00e9ntes virt\u00fate, qui f\u00e1citis verbum ejus, ad audi\u00e9ndam vocem serm\u00f3num ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que com sublime harmonia dispusestes os minist\u00e9rios dos Anjos e dos homens, concedei-nos prop\u00edcio que sejamos protegidos durante a vida na terra por aqueles que, servindo-Vos no c\u00e9u, gozam sempre a vossa companhia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui, miro \u00f3rdine, Angel\u00f3rum minist\u00e9ria homin\u00famque disp\u00e9nsas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, a quibus tibi ministr\u00e1ntibus in coelo semper ass\u00edstitur, ab his in terra vita nostra muni\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do Apocalipse do B. Ap.\u00ba Jo\u00e3o.\n*Apoc 1:1-5*\nNaqueles dias, manifestou Deus o que logo deveria acontecer, enviando o seu Anjo ao seu servo Jo\u00e3o, o qual deu testemunho pela palavra de Deus e deu testemunho de tudo o que viu em Jesus Cristo. Bem-aventurado o que l\u00ea e ouve as palavras desta Profecia e observa o que nela se cont\u00e9m, pois o tempo est\u00e1 pr\u00f3ximo. Jo\u00e3o diz \u00e0s sete igrejas, que est\u00e3o na \u00c1sia: \u00abQue a gra\u00e7a e a paz vos sejam dadas por Aquele que \u00e9, que era e que h\u00e1-de vir, pelos sete esp\u00edritos, que est\u00e3o diante do seu trono, e por Jesus Cristo, que \u00e9 a testemunha fiel, o primog\u00e9nito dos mortos e o pr\u00edncipe dos reis da terra, O qual nos amou e nos lavou das manchas dos nossos pecados no seu sangue\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Apocal\u00fdpsis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli.\n*Apoc 1:1-5*\nIn di\u00e9bus illis: Signific\u00e1vit Deus, qu\u00e6 op\u00f3rtet f\u00ederi cito, mittens per Angelum suum servo suo Jo\u00e1nni, qui testim\u00f3nium perh\u00edbuit verbo Dei, et testim\u00f3nium Jesu Christi, qu\u00e6c\u00famque vidit. Be\u00e1tus, qui legit et audit verba prophet\u00ed\u00e6 hujus: et servat ea, qu\u00e6 in ea scripta sunt: tempus enim prope est. Jo\u00e1nnes septem eccl\u00e9siis, qu\u00e6 sunt in Asia. Gr\u00e1tia vobis et pax ab eo, qui est et qui erat et qui vent\u00farus est: et a septem spir\u00edtibus, qui in consp\u00e9ctu throni ejus sunt: et a Jesu Christo, qui est testis fid\u00e9lis, primog\u00e9nitus mortu\u00f3rum et princeps regum terr\u00e6, qui dil\u00e9xit nos et lavit nos a pecc\u00e1tis nostris in s\u00e1nguine suo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 102:20; 102:1*\nBendizei o Senhor, \u00f3 Anjos do Senhor, que sois poderosos e cheios de for\u00e7a, e cumpris as ordens do Senhor.\nV. Bendizei o Senhor, \u00f3 minha alma; que toda minha alma bendiga o nome do Senhor. Aleluia, aleluia.\nV. S. Miguel Arcanjo, defendei-nos neste combate, para que n\u00e3o pere\u00e7amos no dia do tremendo ju\u00edzo. Aleluia.", 
            "*Ps 102:20; 102:1*\nBened\u00edcite D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: pot\u00e9ntes virt\u00fate, qui f\u00e1citis verbum ejus.\nV. Benedic, \u00e1nima mea, D\u00f3minum, et \u00f3mnia interi\u00f3ra mea, nomen sanctum ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Sancte M\u00edcha\u00ebl Arch\u00e1ngele, def\u00e9nde nos in proelio: ut non pere\u00e1mus in trem\u00e9ndo jud\u00edcio. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 18:1-10*\nNaquele tempo, os disc\u00edpulos aproximaram-se de Jesus, dizendo-Lhe: \u00abQuem, pois, pensais V\u00f3s que \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us?\u00bb. Jesus, havendo chamado um pequeno, colocou-o no meio deles e disse: \u00abEm verdade vos digo: Se vos n\u00e3o converteis e n\u00e3o vos tornais como os pequenos, n\u00e3o entrareis no reino dos c\u00e9us; todo aquele que se fizer pequeno, como este menino, esse, \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us; e quem receber um destes pequenos em meu nome, recebe-me a mim mesmo; e quem escandalizar um destes pequenos, que cr\u00eaem em mim, melhor ser\u00e1 que se lhe pendure ao pesco\u00e7o uma m\u00f3 de moinho e seja lan\u00e7ado ao fundo do mar! Ai do mundo por causa dos esc\u00e2ndalos! Contudo \u00e9 necess\u00e1rio que aconte\u00e7am os esc\u00e2ndalos; mas ai do homem por quem vier o esc\u00e2ndalo. Se a vossa m\u00e3o ou o vosso p\u00e9 s\u00e3o ocasi\u00e3o de esc\u00e2ndalo, cortai-os e lan\u00e7ai-os para longe; pois melhor \u00e9 entrar na vida manco ou coxo do que ser lan\u00e7ado no fogo eterno, tendo as duas m\u00e3os ou os dois p\u00e9s. Se o vosso olho \u00e9 ocasi\u00e3o de esc\u00e2ndalo, arrancai-o e lan\u00e7ai-o para longe; pois \u00e9 melhor entrar na vida s\u00f3 com um olho do que ser lan\u00e7ado no fogo eterno, tendo os dois olhos. Vede que n\u00e3o seja desprezado nenhum destes pequeninos; pois, digo-vos: os seus Anjos nos c\u00e9us est\u00e3o sempre na presen\u00e7a de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:1-10*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt disc\u00edpuli ad Jesum, dic\u00e9ntes: Quis, putas, major est in regno coel\u00f3rum? Et \u00e1dvocans Jesus parvulum, statuit eum in m\u00e9dio e\u00f3rum et dixit: Amen, dico vobis, nisi conv\u00e9rsi fu\u00e9ritis et effici\u00e1mini sicut p\u00e1rvuli, non intr\u00e1bitis in regnum c\u00e6lorum. Quic\u00famque ergo humili\u00e1verit se sicut p\u00e1rvulus iste, hic est major in regno coel\u00f3rum. Et qui susc\u00e9perit unum p\u00e1rvulum talem in n\u00f3mine meo, me s\u00fascipit. Qui autem scandaliz\u00e1verit unum de pus\u00edllis istis, qui in me credunt, exp\u00e9dit ei, ut suspend\u00e1tur mola asin\u00e1ria in collo ejus, et demerg\u00e1tur in prof\u00fandum maris. V\u00e6 mundo a sc\u00e1ndalis! Nec\u00e9sse est enim, ut v\u00e9niant sc\u00e1ndala: ver\u00famtamen v\u00e6 h\u00f3mini illi, per quem sc\u00e1ndalum venit! Si autem manus tua vel pes tuus scandal\u00edzat te, absc\u00edde eum et pr\u00f3jice abs te: bonum tibi est ad vitam \u00edngredi d\u00e9bilem vel cl\u00e1udum, quam duas manus vel duos pedes hab\u00e9ntem mitti in ignem \u00e6t\u00e9rnum. Et si \u00f3culus tuus scandal\u00edzat te, \u00e9rue eum et pr\u00f3jice abs te: bonum tibi est cum uno \u00f3culo in vitam intr\u00e1re, quam duos \u00f3culos hab\u00e9ntem mitti in geh\u00e9nnam ignis. Vid\u00e9te, ne contemn\u00e1tis unum ex his pus\u00edllis: dico enim vobis, quia Angeli e\u00f3rum in coelis semper vident f\u00e1ciem Patris mei, qui in coelis est."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Apoc 8:3; 8:4*\nJunto ao altar, no templo, estava de p\u00e9 um Anjo, tendo na m\u00e3o um tur\u00edbulo de ouro: e deitaram-lhe muito incenso, subindo o fumo dos perfumes \u00e0 presen\u00e7a de Deus. Aleluia.", 
            "*Apoc 8:3; 8:4*\nStetit Angelus juxta aram templi, habens thur\u00edbulum \u00e1ureum in manu sua, et data sunt ei inc\u00e9nsa multa: et asc\u00e9ndit fumus arom\u00e1tum in consp\u00e9ctu Dei, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos estas h\u00f3stias de louvor, Senhor, implorando-Vos humildemente que as aceiteis com indulg\u00eancia pela intercess\u00e3o do vosso Santo Anjo, e que elas sejam \u00fateis \u00e0 nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, laudis off\u00e9rimus, suppl\u00edciter deprec\u00e1ntes: ut easdem, ang\u00e9lico pro nobis interveni\u00e9nte suffr\u00e1gio, et plac\u00e1tus acc\u00edpias, et ad sal\u00fatem nostram proven\u00edre conc\u00e9das.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:58*\nAnjos do Senhor, bendizei todos o Senhor: cantai hinos em seu louvor e exaltai-O em todos os s\u00e9culos.", 
            "*Dan 3:58*\nBened\u00edcite, omnes Angeli D\u00f3mini, D\u00f3minum: hymnum d\u00edcite et superexalt\u00e1te eum in s\u01fdcula."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Confiado na intercess\u00e3o do vosso B. Arcanjo Miguel, Senhor, Vos oferecemos as nossas humildes s\u00faplicas, para que a nossa alma alcance o que a nossa boca pede.\nPor nosso Senhor...", 
            "Be\u00e1ti Arch\u00e1ngeli tui Mich\u00e6lis intercessi\u00f3ne suff\u00falti: s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur; ut, quod ore prosequimur, contingamus et mente.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
