[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-04-14", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:04-14:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Justino, M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:85; 118:46*\nOs maus narraram-me f\u00e1bulas, mas n\u00e3o se assemelhavam \u00e0 vossa lei. Por\u00e9m, publiquei os vossos ensinos na presen\u00e7a dos reis e n\u00e3o fui confundido. (T.P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 118:1;*\nBem-aventurados aqueles que s\u00e3o imaculados na sua vida: e que caminham segundo a lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOs maus narraram-me f\u00e1bulas, mas n\u00e3o se assemelhavam \u00e0 vossa lei. Por\u00e9m, publiquei os vossos ensinos na presen\u00e7a dos reis e n\u00e3o fui confundido. (T.P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 118:85; 118:46;*\nNarrav\u00e9runt mihi in\u00edqui fabulati\u00f3nes, sed non ut lex tua: ego autem loqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar. (Alleluia, alleluia.)\n*Ps 118:1;*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via, qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nNarrav\u00e9runt mihi in\u00edqui fabulati\u00f3nes, sed non ut lex tua: ego autem loqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar. (Alleluia, alleluia.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pela \u00abloucura da cruz\u00bb instru\u00edstes admiravelmente o B. M\u00e1rtir Justino com a eminente ci\u00eancia de Jesus Cristo, concedei-nos por sua intercess\u00e3o que, repelindo todos os erros que nos cercam, consigamos possuir uma f\u00e9 firme.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui per stult\u00edtiam Crucis emin\u00e9ntem Jesu Christi sci\u00e9ntiam be\u00e1tum Just\u00ednum M\u00e1rtyrem mirab\u00edliter docu\u00edsti: ejus nobis intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut, err\u00f3rum circumventi\u00f3ne dep\u00falsa, f\u00eddei firmit\u00e1tem consequ\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Tib\u00farcio e Susana, M\u00e1rtires*\nPermiti, Senhor, que nos favore\u00e7a o cont\u00ednuo aux\u00edlio dos vossos Santos M\u00e1rtires Tib\u00farcio e Susana, pois n\u00e3o podeis deixar de acolher propiciamente aqueles a quem concedeis o socorro de tal protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio pro Ss. Tiburtii, Valeriani et Maximi Mm.,*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Tib\u00fartii, Valeri\u00e1ni et M\u00e1ximi soll\u00e9mnia c\u00f3limus; e\u00f3rum \u00e9tiam virt\u00fates imit\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 1:18-25; 1:30*\nMeus irm\u00e3os: A doutrina da cruz \u00e9 loucura para aqueles que se perdem; mas para aqueles que se salvam, isto \u00e9, para n\u00f3s, \u00e9 virtude de Deus; pois est\u00e1 escrito: \u00abEu destruirei a sabedoria dos s\u00e1bios e reprovarei a prud\u00eancia dos prudentes\u00bb. Onde est\u00e1 o s\u00e1bio? Onde est\u00e1 o doutor da lei? Onde est\u00e1 o investigador deste mundo? Porventura n\u00e3o mostrou Deus que a sabedoria deste mundo \u00e9 loucura? Na verdade, ainda que na sabedoria de Deus, o mundo n\u00e3o conheceu Deus pela sua sabedoria, contudo aprouve a Deus pela loucura da prega\u00e7\u00e3o salvar aqueles que acreditassem n\u2019Ele. Enquanto que os judeus pedem milagres e os gregos procuram a sabedoria, n\u00f3s pregamos Cristo crucificado, que \u00e9, na verdade, esc\u00e2ndalo para os judeus e loucura para os pag\u00e3os; mas para os que s\u00e3o chamados, quer judeus, quer gregos, \u00e9 poder de Deus e sabedoria de Deus; pois o que parece estulto em Deus \u00e9 mais s\u00e1bio do que a sabedoria dos homens; e o que parece fraco em Deus \u00e9 mais forte do que os homens. \u00c9 por Ele que estais em Jesus Cristo, que por Deus se fez nossa sabedoria, justi\u00e7a, santifica\u00e7\u00e3o e reden\u00e7\u00e3o.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*1 Cor 1:18-25; 1:30;*\nFratres: Verbum crucis pere\u00fantibus quidem stult\u00edtia est: iis autem, qui salvi fiunt, id est nobis, Dei virtus est. Scriptum est enim: Perdam sapi\u00e9ntiam sapi\u00e9ntium et prud\u00e9ntiam prud\u00e9ntium reprob\u00e1bo. Ubi s\u00e1piens? ubi scriba? ubi conquis\u00edtor hujus s\u01fdculi? Nonne stultam fecit Deus sapi\u00e9ntiam hujus mundi? Nam quia in Dei sapi\u00e9ntia non cogn\u00f3vit mundus per sapi\u00e9ntiam Deum: placuit Deo per stult\u00edtiam pr\u00e6dicati\u00f3nis salvos f\u00e1cere cred\u00e9ntes. Qu\u00f3niam et Jud\u00e6i signa petunt, et Gr\u00e6ci sapi\u00e9ntiam qu\u00e6runt: nos autem pr\u00e6dic\u00e1mus Christum crucif\u00edxum: Jud\u00e6is quidem sc\u00e1ndalum, g\u00e9ntibus autem stult\u00edtiam, ipsis autem voc\u00e1tis Jud\u00e6is, atque Gr\u00e6cis. Christum Dei virt\u00fatem et Dei sapi\u00e9ntiam: quia, quod stultum est Dei, sapi\u00e9ntius est hom\u00ednibus: et, quod inf\u00edrmum est Dei, f\u00f3rtius est hom\u00ednibus. Ex ipso autem vos estis in Christo Jesu, qui factus est nobis sapi\u00e9ntia a Deo et just\u00edtia ei sanctific\u00e1tio et red\u00e9mptio."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us festejem as vossas maravilhas; que a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.\n*Sl 20:4*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas. Aleluia", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 88:6.*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: \u00e9tenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja\n*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:2-8*\nNaquele tempo disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abNada h\u00e1 oculto que n\u00e3o chegue a ser descoberto, nem segredo que n\u00e3o venha a ser revelado. At\u00e9 aquelas coisas que dissestes nas trevas ser\u00e3o publicadas \u00e0 luz; e o que dissestes ao ouvido, no rec\u00f4ndito dos vossos cub\u00edculos, ser\u00e1 apregoado sobre os telhados. Digo-vos, por\u00e9m, a v\u00f3s, que sois meus amigos: n\u00e3o tenhais receio daqueles que matam o corpo e depois n\u00e3o podem fazer mais nada. Sabeis quem deveis temer? Temei Aquele que, depois de dar a morte, tem ainda o poder de lan\u00e7ar no inferno. Sim; Eu vo-lo digo: temei Este. Porventura se n\u00e3o vendem cinco p\u00e1ssaros por dois quartos? Contudo nem um s\u00f3 deles fica em esquecimento diante de Deus! At\u00e9 os cabelos da vossa cabe\u00e7a est\u00e3o contados! N\u00e3o tenhais, pois, receio. V\u00f3s valeis mais que muitos p\u00e1ssaros. Tamb\u00e9m vos digo: todo aquele que me confessar diante dos homens, o Filho do homem o reconhecer\u00e1 igualmente diante dos Anjos de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:2-8*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nihil est op\u00e9rtum, quod non revel\u00e9tur, neque absc\u00f3nditum, quod non sci\u00e1tur. Qu\u00f3niam qu\u00e6 in t\u00e9nebris dix\u00edstis, in l\u00famine dic\u00e1ntur: et quod in aurem loc\u00fati estis in cub\u00edculis, pr\u00e6dic\u00e1bitur in tectis. Dico autem vobis am\u00edcis meis: Ne terre\u00e1mini ab his, qui occidunt corpus et post h\u00e6c non habent \u00e1mplius, quid f\u00e1ciant. Ost\u00e9ndam autem vobis, quem time\u00e1tis: tim\u00e9te eum, qui, postquam occ\u00eddent, habet potest\u00e1tem m\u00edttere in geh\u00e9nnam; ita dico vobis, hunc tim\u00e9te. Nonne quinque p\u00e1sseres v\u00e9neunt dip\u00f3ndio, et unus ex illis non est in oblivi\u00f3ne coram Deo? Sed et cap\u00edlli capitis vestri omnes numer\u00e1ti sunt. Nol\u00edte ergo tim\u00e9re: multis pass\u00e9ribus pluris estis vos. Dico autem vobis: Omnis, quic\u00famque conf\u00e9ssus f\u00faerit me coram hom\u00ednibus, et F\u00edlius h\u00f3minis confit\u00e9bitur illum coram Angelis Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*1 Cor 2:2*\nEu julgo que n\u00e3o devo conhecer outra coisa entre v\u00f3s sen\u00e3o Jesus Cristo, e Jesus Cristo crucificado. (T.P. Aleluia.)", 
            "*1 Cor 2:2;*\nNon enim judic\u00e1vi me scire \u00e1liquid inter vos, nisi Jesum Christum, et hunc crucif\u00edxum. (Alleluia.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai benigno, Vos suplicamos, \u00f3 Senhor e Deus, as nossas ofertas neste ador\u00e1vel myst\u00e9rio que o Santo M\u00e1rtir Justino defendeu ardentemente contra as cal\u00fanias dos \u00edmpios.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera nostra, D\u00f3mine Deus, ben\u00edgnus s\u00fascipe: quorum mir\u00e1bile myst\u00e9rium sanctus Martyr Iust\u00ednus adv\u00e9rsum impi\u00f3rum cal\u00famnias str\u00e9nue def\u00e9ndit.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Tib\u00farcio e Susana, M\u00e1rtirea*\nAtendei, Senhor, \u00e0s preces do vosso povo e recebei as suas ofertas, a fim de que, pela intercess\u00e3o dos vossos Santos M\u00e1rtires, a obla\u00e7\u00e3o destes myst\u00e9rios Vos seja agrad\u00e1vel.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio pro Ss. Tiburtii, Valeriani et Maximi Mm.*\nH\u00e6c h\u00f3stia, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, quam sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum natal\u00edtia recens\u00e9ntes off\u00e9rimus: et v\u00edncula nostr\u00e6 pravit\u00e1tis abs\u00f3lvat, et tu\u00e6 nobis miseric\u00f3rdi\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*2 Tm 4:8*\nEst\u00e1 reservada para mim a coroa da justi\u00e7a, a qual o Senhor, que \u00e9 Juiz justo, me entregar\u00e1 no dia da sua vinda. (T.P. Aleluia.)", 
            "*2 Tim 4:8;*\nRep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die justus judex. (Alleluia)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sustentados com o alimento celestial, Vos suplicamos, Senhor, que, seguindo as advert\u00eancias do B. Justino, vosso M\u00e1rtir, permane\u00e7amos em cont\u00ednuas ac\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as pelos dons recebidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9sti alim\u00f3nia ref\u00e9cti, s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, be\u00e1ti Just\u00edni M\u00e1rtyris tui m\u00f3nitis, de acc\u00e9ptis donis semper in grati\u00e1rum acti\u00f3ne mane\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Tib\u00farcio e Susana, M\u00e1rtire*\nRecebemos, Senhor, o penhor da eterna reden\u00e7\u00e3o; e permiti, pela intercess\u00e3o dos vossos Santos M\u00e1rtires, que nos sirva de aux\u00edlio, tanto na vida presente, como na futura.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio pro Ss. Tiburtii, Valeriani et Maximi Mm.*\nSacro m\u00fanere sati\u00e1ti, s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, quod d\u00e9bit\u00e6 servit\u00fatis celebr\u00e1mus off\u00edcio, salvati\u00f3nis tu\u00e6 senti\u00e1mus augm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
