[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-02-05", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:02-05:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da semana da Septuag\u00e9sima", 
      "title": "S. \u00c1gueda, Virgem e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Alegremo-nos todos no Senhor, celebrando neste dia a festividade em honra da B. \u00c1gueda, Virgem e M\u00e1rtir, de cujo mart\u00edrio se regozijam os Anjos, que louvam o Filho de Deus.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: \u00abConsagro ao Rei as minhas obras!\u00bb.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAlegremo-nos todos no Senhor, celebrando neste dia a festividade em honra da B. \u00c1gueda, Virgem e M\u00e1rtir, de cujo mart\u00edrio se regozijam os Anjos, que louvam o Filho de Deus.", 
            "Gaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Agath\u00e6 V\u00edrginis et Martyris: de cujus passi\u00f3ne gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Agath\u00e6 V\u00edrginis et Martyris: de cujus passi\u00f3ne gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que entre outros milagres do vosso poder permitistes que o sexo fr\u00e1gil alcan\u00e7asse a vit\u00f3ria do mart\u00edrio, concedei-nos prop\u00edcio que, venerando o nascimento da vossa B. Virgem e M\u00e1rtir \u00c1gueda, caminhemos para V\u00f3s, imitando os seus exemplos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui inter c\u00e9tera pot\u00e9nti\u00e6 tu\u00e6 mir\u00e1cula \u00e9tiam in sexu fr\u00e1gili vict\u00f3riam mart\u00fdrii contul\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui be\u00e1t\u00e6 Agath\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 natal\u00edtia c\u00f3limus, per ejus ad te ex\u00e9mpla gradi\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 1:26-31*\nExaminai a vossa voca\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o h\u00e1, segundo a carne, nem muitos s\u00e1bios, nem muitos poderosos, nem muitos nobres; mas Deus escolheu aquele que o mundo julga insensato, para confundir os s\u00e1bios; e aquele que o mundo considera fraco, para confundir os fortes; e aquele que o mundo considera vil e desprez\u00edvel e o que n\u00e3o vale nada, para destruir o que tem valor, a fim de que nenhuma criatura humana se glorie diante d\u2019Ele. \u00c9 por Ele que estais em Jesus Cristo, que nos foi dado por Deus para ser nossa sabedoria, justi\u00e7a, santifica\u00e7\u00e3o e reden\u00e7\u00e3o, para que se cumpra o que est\u00e1 escrito: \u00abO que se gloria, glorie-se no Senhor\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios\n*1 Cor 1:26-31.*\nFratres: Vid\u00e9te vocati\u00f3nem vestram: quia non multi sapi\u00e9ntes sec\u00fandum carnem, non multi pot\u00e9ntes, non multi n\u00f3biles: sed qu\u00e6 stulta sunt mundi el\u00e9git Deus, ut conf\u00fandat sapi\u00e9ntes: et inf\u00edrma mundi el\u00e9git Deus, ut conf\u00fandat f\u00f3rtia: et ignob\u00edlia mundi et contemptib\u00edlia el\u00e9git Deus, et ea qu\u00e6 non sunt, ut ea qu\u00e6 sunt destr\u00faeret: ut non glori\u00e9tur omnis caro in consp\u00e9ctu ejus. Ex ipso autem vos estis in Christo Jesu, qui factus est nobis sapi\u00e9ntia a Deo, et just\u00edtia, et sanctific\u00e1tio, et red\u00e9mptio: ut, quem\u00e1dmodum scriptum est: Qui glori\u00e1tur, in D\u00f3mino glori\u00e9tur."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 45:6; 45:5*\nO Senhor a auxiliar\u00e1 com seu olhar: Deus est\u00e1 no meio dela e a n\u00e3o deixar\u00e1 vacilar.\nV. Um rio com suas \u00e1guas alegra a cidade de Deus. O Alt\u00edssimo santificou o seu tabern\u00e1culo.\n*Sl 125:5-6*\nAqueles que semearam com l\u00e1grimas colher\u00e3o com alegria.\nV. Iam, caminhavam e lan\u00e7avam a semente \u00e0 terra, chorando.\nV. Mas regressaram com alegria, transportando os seus molhos de trigo.", 
            "*Ps 45:6 et 5.*\nAdjuv\u00e1bit eam Deus vultu suo: Deus in m\u00e9dio ejus, non commov\u00e9bitur.\nV. Fl\u00faminis impetus l\u00e6t\u00edficat civit\u00e1tem Dei: sanctific\u00e1vit tabern\u00e1culum suum Alt\u00edssimus.\n*Ps 125:5-6*\nQui s\u00e9minant in l\u00e1crimis, in g\u00e1udio metent.\nV. E\u00fantes ibant et fi\u00e9bant, mitt\u00e9ntes semina sua.\nV. Veni\u00e9ntes autem v\u00e9nient cum exsultati\u00f3ne, port\u00e1ntes man\u00edpulos suos."
          ]
        ], 
        "id": "Tractus", 
        "label": "Tracto"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:3-12*\nNaquele tempo, aproximaram-se os fariseus de Jesus para O tentar e disseram-Lhe: \u00ab\u00c9 l\u00edcito ao homem repudiar sua mulher por qualquer causa?\u00bb. Respondendo Jesus, disse-lhes: \u00abN\u00e3o lestes: \u00abAquele que criou o homem no Princ\u00edpio do mundo criou um homem e uma mulher, e disse que por causa disto o homem deixar\u00e1 seu pai e sua m\u00e3e, e se unir\u00e1 com sua mulher; e ser\u00e3o dois em uma s\u00f3 carne?\u00bb. Assim, n\u00e3o ser\u00e3o mais dois, mas uma s\u00f3 carne. Que o homem, pois, n\u00e3o separe o que Deus uniu\u00bb. Eles disseram-Lhe: \u00abPorque mandou, ent\u00e3o, Mois\u00e9s dar carta de rep\u00fadio e deix\u00e1-la?\u00bb. Ele respondeu: \u00abFoi por causa da dureza do vosso cora\u00e7\u00e3o que Mois\u00e9s permitiu que repudi\u00e1sseis vossas mulheres; mas no princ\u00edpio n\u00e3o foi assim. E Eu vos digo: todo aquele que deixar sua mulher, a n\u00e3o ser por adult\u00e9rio, e casar com outra, comete adult\u00e9rio; e aquele que casar com uma mulher repudiada, tamb\u00e9m comete adult\u00e9rio\u00bb. Disseram-Lhe, ent\u00e3o, os disc\u00edpulos: \u00abSe tal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do homem diante da mulher, melhor \u00e9 n\u00e3o se casar\u00bb. E Ele disse-lhes: \u00abNem todos s\u00e3o capazes de compreender estas palavras, mas s\u00f3 aqueles a quem isso \u00e9 dado; pois h\u00e1 eunucos que j\u00e1 assim vieram do seio de sua m\u00e3e; h\u00e1 outros que foram feitos pelos homens; e h\u00e1 ainda outros que se fizeram a si mesmo, por causa do reino dos c\u00e9us. Quem pode compreender isto, compreenda\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 19:3-12.*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt ad Jesum pharis\u01fdi, tent\u00e1ntes eum et dic\u00e9ntes: Si licet h\u00f3mini dim\u00edttere ux\u00f3rem suam quac\u00famque ex causa? Qui resp\u00f3ndens, ait eis: Non leg\u00edstis, quia, qui fecit h\u00f3minem ab in\u00edtio, m\u00e1sculum et f\u00e9minam fecit eos? et dixit: Propter hoc dim\u00edttet homo patrem, et matrem, et adh\u00e6r\u00e9bit ux\u00f3ri su\u00e6, et erunt duo in carne una. Itaque jam non sunt duo, sed una caro. Quod ergo Deus conj\u00fanxit, homo non s\u00e9paret. Dicunt illi: Quid ergo M\u00f3yses mand\u00e1vit dare lib\u00e9llum rep\u00fadii, et dim\u00edttere? Ait illis: Qu\u00f3niam M\u00f3yses ad dur\u00edtiam cordis vestri perm\u00edsit vobis dim\u00edttere ux\u00f3res vestras: ab in\u00edtio autem non fuit sic. Dico autem vobis, quia, quic\u00famque dim\u00edserit ux\u00f3rem suam, nisi ob fornicati\u00f3nem, et \u00e1liam d\u00faxerit, m\u0153ch\u00e1tur: et qui dim\u00edssam duxerit, m\u0153ch\u00e1tur. Dicunt ei disc\u00edpuli ejus: Si ita est causa h\u00f3minis cum uxore, non expedit nubere. Qui dixit illis: Non omnes c\u00e1piunt verbum istud, sed quibus datum est. Sunt enim eun\u00fachi, qui de matris \u00fatero sic nati sunt; et sunt eun\u00fachi, qui facti sunt ab hom\u00ednibus; et sunt eun\u00fachi, qui se\u00edpsos castrav\u00e9runt propter regnum c\u0153l\u00f3rum. Qui potest c\u00e1pere, c\u00e1piat."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:15; 44:16*\nAp\u00f3s ela, ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o introduzidas no meio da alegria e do j\u00fabilo; elas ser\u00e3o conduzidas ao templo do Rei, seu Senhor.", 
            "*Ps 44:15.*\nAffer\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus affer\u00e9ntur tibi."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei benigno, Senhor, as ofertas que Vos apresentamos nesta solenidade da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, com o patroc\u00ednio da qual esperamos ser livres.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 in be\u00e1t\u00e6 Agath\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 sollemnit\u00e1te def\u00e9rimus: cujus nos conf\u00eddimus patroc\u00ednio liber\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Invoco como Deus vivo Aquele que se dignou curar as minhas chagas e restituir o meu seio ao meu peito!", 
            "Qui me dign\u00e1tus est ab omni plaga cur\u00e1re et mam\u00edllam meam meo p\u00e9ctori restit\u00faere, ipsum \u00ednvoco Deum vivum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que nos auxiliem os sagrados myst\u00e9rios, que acab\u00e1mos de receber, Senhor, e que, por intercess\u00e3o da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, nos fa\u00e7am gozar continuamente a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Auxili\u00e9ntur nobis, D\u00f3mine, sumpta myst\u00e9ria: et, interced\u00e9nte be\u00e1ta Agatha V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, sempit\u00e9rna protecti\u00f3ne conf\u00edrment.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
