[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-05-31", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:05-31:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes", 
      "title": "Nossa Senhora, Rainha"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Alegremo-nos todos no Senhor, no dia em que celebramos a festa em honra da B. Virgem Maria, rainha: os Anjos regozijam-se com esta festa e louvam unisonamente o Filho de Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 44:2*\nNo meu cora\u00e7\u00e3o reboa um belo discurso: Ao Rei dedico este meu c\u00e2ntico.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAlegremo-nos todos no Senhor, no dia em que celebramos a festa em honra da B. Virgem Maria, rainha: os Anjos regozijam-se com esta festa e louvam unisonamente o Filho de Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
            "Gaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Reg\u00edn\u00e6: de cuius solemnit\u00e1te gaudent Angeli, et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei.  (Alleluia, alleluia.)\n*Ps 44:2*\nEff\u00fandit cor meum verbum bonum: dico ego carmen meum Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Reg\u00edn\u00e6: de cuius solemnit\u00e1te gaudent Angeli, et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei.  (Alleluia, alleluia.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, que, assim como celebramos a festa da B. Virgem Maria, nossa Rainha, assim tamb\u00e9m, munidos com seu aux\u00edlio, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar a paz no presente e a gl\u00f3ria no futuro.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, qui solemnit\u00e1tem be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Reg\u00edn\u00e6 nostr\u00e6 celebr\u00e1mus; eius mun\u00edti pr\u00e6s\u00eddio, pacem in pr\u00e6s\u00e9nti et gl\u00f3riam in fut\u00faro c\u00f3nsequi mere\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Petronila*\nOuvi-nos, \u00f3 Deus, nosso salvador, a fim de que, assim como nos alegramos com a festa da vossa B. Virgem N. assim tamb\u00e9m consigamos alcan\u00e7ar piedosos sentimentos de fervorosa devo\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Petronilla*\nEx\u00e1udi nos, Deus, salut\u00e1ris noster: ut, sicut be\u00e1t\u00e6 Petron\u00edll\u00e6 V\u00edrginis tu\u00e6 festivit\u00e1te gaud\u00e9mus; ita pi\u00e6 devoti\u00f3nis erudi\u00e1mur aff\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 24:5; 24:7, 24:9-11; 24:30-31*\nSa\u00ed dos l\u00e1bios do Alt\u00edssimo, fui a primog\u00e9nita antes de todas as criaturas. Habitei nos lugares mais elevados; o meu trono est\u00e1 erguido nas nuvens, sobre uma coluna. Percorri toda a terra e todos os povos, e em todas as na\u00e7\u00f5es tenho a primazia e sujeitei com meu poder os cora\u00e7\u00f5es de todos, desde os mais nobres at\u00e9 aos mais humildes. Quem me ouvir, n\u00e3o ser\u00e1 confundido; quem por Mim for orientado, n\u00e3o pecar\u00e1; os que me tornarem conhecida, possuir\u00e3o a vida eterna.", 
            "Lectio libri Sapienti\u00e6.\n*Eccli 24:5; 24:7, 24:9-11; 24:30-31*\nEgo ex ore Alt\u00edssimi prod\u00edvi, primog\u00e9nita ante omnem creat\u00faram; ego in alt\u00edssimis habit\u00e1vi, et thronus meus in col\u00famna nubis. In omni terra steti; et in omni p\u00f3pulo, et in omni gente prim\u00e1tum h\u00e1bui, et \u00f3mnium excell\u00e9ntium et hum\u00edlium corda virt\u00fate calc\u00e1vi. Qui audit me, non confund\u00e9tur, et qui oper\u00e1ntur in me, non pecc\u00e1bunt; qui el\u00facidant me, vitam \u00e6t\u00e9rnam hab\u00e9bunt."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Apoc 19:16*\nEle tem escrito no manto e no seu femur, Rei dos reis e Senhor de todos os senhores.\n*Sl 44:10*\nA Rainha est\u00e1 \u00e0 sua direita, recamada de ouro de Ofir. Aleluia, aleluia.\nV. V. Salve, Rainha de Miseric\u00f3rdia, protegei-nos contra o inimigo e recebei-nos na hora da morte. Aleluia.", 
            "*Apo 19:16*\nIpse habet in vestim\u00e9nto et in f\u00e9more suo scriptum: Rex regum et D\u00f3minus domin\u00e1ntium.\n*Ps 44:10*\nReg\u00edna adstat ad d\u00e9xteram eius, orn\u00e1ta auro ex Ophir. Allel\u00faia, allel\u00faia.\nV. Salve, Reg\u00edna miseric\u00f3rdi\u00e6, tu nos ab hoste pr\u00f3tege, et mortis hora s\u00fascipe. Allel\u00faia."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:26-33*\nNaquele tempo, foi mandado por Deus o Anjo Gabriel a uma cidade da Galileia, chamada Nazar\u00e9, a uma Virgem, desposada com um var\u00e3o, cujo nome era Jos\u00e9, da casa de David; e o nome da Virgem era Maria. Entrando o Anjo, onde ela estava, disse: \u00abEu te sa\u00fado, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 contigo: bendita \u00e9s tu entre todas as mulheres\u00bb. Ouvindo ela isto, perturbou-se; e pensava na significa\u00e7\u00e3o desta sauda\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, disse-lhe o Anjo: \u00abN\u00e3o temas, Maria, porquanto alcan\u00e7aste gra\u00e7a diante do Senhor: eis que conceber\u00e1s no teu seio, e dar\u00e1s \u00e0 luz um Filho; e o seu Nome ser\u00e1 Jesus. Ele ser\u00e1 grande e ser\u00e1 chamado Filho do Alt\u00edssimo; o Senhor Deus lhe dar\u00e1 o trono de David, seu pai; reinar\u00e1 eternamente na casa de Jacob; e o seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim.", 
            "Sequentia sancti Evangelii secundum Lucam.\n*Luc 1:26-33*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civit\u00e1tem Galil\u01fd\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Ioseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena: D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne eius: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce conc\u00edpies in \u00fatero, et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen eius Iesum. Hic erit magnus, et F\u00edlius Alt\u00edssimi voc\u00e1bitur, et dabit illi D\u00f3minus Deus sedem David patris eius: et regn\u00e1bit in domo Iacob in \u00e6t\u00e9rnum, et regni eius non erit finis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Oriunda de linhagem real, refulge Maria; auxiliem-nos suas preces, como piedos\u00edssimamente suplicamos com intelig\u00eancia e entusiasmo. (T. P. Aleluia).", 
            "Reg\u00e1li ex prog\u00e9nie Mar\u00eda ex\u00f3rta ref\u00falget; cuius pr\u00e6scibus nos adiuv\u00e1ri, mente et sp\u00edritu devot\u00edssime p\u00f3scimus. (Allel\u00faia.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, Vos suplicamos, os dons da Igreja em j\u00fabilo, e, pelos preclaros votos da B. Virgem Maria, Rainha, concedei-nos que eles sejam proveitoso aux\u00edlio para a nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Accipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera l\u00e6t\u00e1ntis Eccl\u00e9si\u00e6, et, be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 Reg\u00edn\u00e6 suffrag\u00e1ntibus m\u00e9ritis, ad nostr\u00e6 sal\u00fatis aux\u00edlium proven\u00edre conc\u00e9de.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Petronila*\nAceitai, Senhor, esta oferta, que Vos consagra o vosso povo fiel em honra dos vossos santos, pelos m\u00e9ritos dos quais reconhece que tem alcan\u00e7ado a vossa assist\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Petronilla*\nAcc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 dign\u00edssima Rainha do mundo, perp\u00e9tua Virgem Maria, que gerastes Cristo, Senhor, Salvador de todos, intercedei pela nossa paz e salva\u00e7\u00e3o. (T. P. Aleluia.)", 
            "Reg\u00edna mundi dign\u00edssima, Mar\u00eda Virgo perp\u00e9tua, interc\u00e9de pro nostra pace et sal\u00fate, qu\u00e6 genu\u00edsti Christum D\u00f3minum, Salvat\u00f3rem \u00f3mnium. (Allel\u00faia.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Celebradas estas solenidades, Senhor, em homenagem a Santa Maria, nossa Rainha, permiti, Vos suplicamos, que pela sua intercess\u00e3o nos sejam salutares, visto que com exulta\u00e7\u00e3o em sua honra foram realizadas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Celebr\u00e1tis sol\u00e9mniis, D\u00f3mine, qu\u00e6 pro sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Reg\u00edn\u00e6 nostr\u00e6 festivit\u00e1te (mem\u00f3ria) per\u00e9gimus: eius, qu\u01fdsumus, nobis intercessi\u00f3ne fiant salut\u00e1ria; in cuius hon\u00f3re sunt exsult\u00e1nter impl\u00e9ta.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Petronila*\nHavendo V\u00f3s, Senhor, saciado a vossa fam\u00edlia com vossos dons sagrados, dignai-Vos favorecer-nos sempre com a intercess\u00e3o daquela cuja festa celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Petronilla*\nSati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
