[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-12-15", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Adv3-3:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Inverno"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 45:8*\n\u00d3 c\u00e9us, derramai dessas alturas o vosso orvalho: e que as nuvens chovam o Justo! Abra-se a terra e flores\u00e7a o Salvador!\n*Sl 18:2*\nOs c\u00e9us proclamam a gl\u00f3ria de Deus: e o firmamento anuncia as obras das suas m\u00e3os.\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u00d3 c\u00e9us, derramai dessas alturas o vosso orvalho: e que as nuvens chovam o Justo! Abra-se a terra e flores\u00e7a o Salvador!", 
            "*Is 45:8*\nRor\u00e1te, c\u0153li, d\u00e9super, et nubes pluant justum: aperi\u00e1tur terra, et g\u00e9rminet Salvat\u00f3rem\n*Ps 18:2.*\nC\u0153li en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et \u00f3pera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nRor\u00e1te, c\u0153li, d\u00e9super, et nubes pluant justum: aperi\u00e1tur terra, et g\u00e9rminet Salvat\u00f3rem"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, \u00f3 Deus omnipotente, Vos imploramos, que as pr\u00f3ximas solenidades da nossa reden\u00e7\u00e3o nos alcancem os aux\u00edlios para a vida presente e a recompensa da bem-aventuran\u00e7a eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut redempti\u00f3nis nostr\u00e6 vent\u00fara soll\u00e9mnitas et pr\u00e6s\u00e9ntis nobis vit\u00e6 subs\u00eddia c\u00f3nferat, et \u00e6t\u00e9rn\u00e6 beatit\u00fadinis pr\u01fdmia largi\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is  2:2-5*\nNaqueles dias (diz o Profeta Isa\u00edas) acontecer\u00e1 nos \u00faltimos tempos que a montanha da casa do Senhor ser\u00e1 elevada sobre o pico das montanhas e acima de todas as colinas. E a\u00ed vir\u00e3o todos os povos. E muitos vir\u00e3o e dir\u00e3o: vinde, subamos ao monte do Senhor, \u00e0 casa de Deus de Jacob, para que nos ensine os seus caminhos e caminhemos pelas suas vias; pois de Si\u00e3o sair\u00e1 a lei, e a palavra de Deus sair\u00e1 de Jerusal\u00e9m. Ele ser\u00e1 o \u00e1rbitro das na\u00e7\u00f5es e arguir\u00e1 muitos povos, que converter\u00e3o as suas espadas em charruas, e em foices as suas lan\u00e7as. N\u00e3o se levantar\u00e1 nunca mais povo contra povo, nem se exercitar\u00e3o mais em combater um contra o outro. Casa de Jacob, vinde e caminhemos \u00e0 luz do Senhor, nosso Deus!\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 2:2-5.*\nIn di\u00e9bus illis: Dixit Isaias Proph\u00e9ta: Erit in nov\u00edssimis di\u00e9bus pr\u00e6par\u00e1tus mons domus D\u00f3mini in v\u00e9rtice m\u00f3ntium, et elev\u00e1bitur super colles, et fluent ad eum omnes gentes. Et ibunt p\u00f3puli multi, et dicent: Ven\u00edte et ascend\u00e1mus ad montem D\u00f3mini, et ad domum Dei Jacob, et doc\u00e9bit nos vias suas, et ambul\u00e1bimus in s\u00e9mitis ejus: quia de Sion ex\u00edbit lex, et verbum D\u00f3mini de Jer\u00fasalem. Et judic\u00e1bit gentes, et \u00e1rguet p\u00f3pulos multos: et confl\u00e1bunt gl\u00e1dios suos in v\u00f3meres, et l\u00e1nceas suas in falces. Non lev\u00e1bit gens contra gentem gl\u00e1dium: nec exerceb\u00fantur ultra ad pr\u01fdlium. Domus Jacob, ven\u00edte, et ambul\u00e9mus in l\u00famine D\u00f3mini, Dei nostri.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 23:7; 23:3-4*\n\u00d3 portas, abri-vos inteiramente! Abri-vos, \u00f3 portas eternas! Ent\u00e3o, entrar\u00e1 o Rei da gl\u00f3ria!\nV. Quem ser\u00e1 digno de subir \u00e0 montanha do Senhor? Quem ser\u00e1 digno de permanecer no santu\u00e1rio? Aquele que tiver as m\u00e3os inocentes e o cora\u00e7\u00e3o puro.", 
            "*Ps 23:7; 23:3; 23:4*\nT\u00f3llite portas, principes, vestras: et elev\u00e1mini, port\u00e6 \u00e6tern\u00e1les: et intro\u00edbit Rex gl\u00f3ri\u00e6.\nV. Quis asc\u00e9ndet in montem D\u00f3mini? aut quis stabit in loco sancto ejus ? Innocens m\u00e1nibus et mundo corde."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Apressai-Vos em nos socorrer, \u00f3 Senhor, Vos suplicamos; n\u00e3o tardeis em conceder-nos o aux\u00edlio do vosso celestial poder, a fim de que as consola\u00e7\u00f5es do vosso advento confortem aqueles que confiam na vossa bondade:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Fest\u00edna, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ne tard\u00e1veris, et aux\u00edlium nobis sup\u00e9rn\u00e6 virt\u00fatis imp\u00e9nde: ut adv\u00e9ntus tui consolati\u00f3nibus sublev\u00e9ntur, qui in tua piet\u00e1te conf\u00eddunt:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Lesson from the book of Isaias\n*Is 7:10-15*\nNaqueles dias, falou o Senhor a Acaz e disse-lhe: \u00abPedi ao Senhor, vosso Deus, um prod\u00edgio nas profundezas do inferno ou nas alturas do c\u00e9u\u00bb. Acaz respondeu: \u00abN\u00e3o pedirei tal cousa e n\u00e3o tentarei o Senhor\u00bb. E Isa\u00edas disse: \u00abEscutai, ent\u00e3o, casa de David: Porventura vos n\u00e3o basta que fatigueis a paci\u00eancia dos homens, sen\u00e3o que queirais fatigar a do meu Deus? Eis porque o Senhor vos dar\u00e1 um sinal: \u00abUma virgem conceber\u00e1 e dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, e o seu nome ser\u00e1 Emanuel: Ele comer\u00e1 manteiga e mel, para que saiba condenar o mal e escolher o bem\u00bb.", 
            "Lectio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 7:10-15*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est D\u00f3minus ad Achaz, dicens: Pete tibi signum a D\u00f3mino, Deo tuo, in prof\u00fandum inf\u00e9rni, sive in exc\u00e9lsum supra. Et dixit Achaz: Non petam et non tent\u00e1bo D\u00f3minum. Et dixit: Aud\u00edte ergo, domus David: Numquid parum vobis est, mol\u00e9stos esse hom\u00ednibus, quia molesti estis et Deo meo? Propter hoc dabit D\u00f3minus ipse vobis signum. Ecce, Virgo conc\u00edpiet et p\u00e1riet f\u00edlium, et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel. But\u00fdrum et mel c\u00f3medet, ut sciat reprobare malum et el\u00edgere bonum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 144:18, 21.*\nO Senhor est\u00e1 perto de todos aqueles que o invocam: de todos que com verdade o invocam.\nV. Que minha boca publique os louvores do Senhor: e que toda a carne bendiga seu santo Nome.", 
            "*Ps 144:18; 144:21*\nPrope est D\u00f3minus \u00f3mnibus invoc\u00e1ntibus eum: \u00f3mnibus qui \u00ednvocant eum in verit\u00e1te.\nV. Laudem D\u00f3mini loqu\u00e9tur os meum: et bened\u00edcat omnis caro nomen sanctum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:26-38*\nNaquele tempo, foi mandado por Deus o Anjo Gabriel a uma cidade da Galileia, chamada Nazar\u00e9, a uma Virgem, desposada com um var\u00e3o, cujo nome era Jos\u00e9, da casa de David; e o nome da Virgem era Maria. Entrando o Anjo onde ela estava, disse: \u00abEu te sa\u00fado, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 contigo: bendita \u00e9s tu entre todas as mulheres\u00bb. Ouvindo ela isto, perturbou-se; e pensava na significa\u00e7\u00e3o desta sauda\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, disse-lhe o Anjo: \u00abN\u00e3o temas, Maria, porquanto alcan\u00e7aste gra\u00e7a diante do Senhor: eis que conceber\u00e1s no teu seio e dar\u00e1s \u00e0 luz um Filho; e o seu nome ser\u00e1 Jesus. Ele ser\u00e1 grande e ser\u00e1 chamado Filho do Alt\u00edssimo; o Senhor Deus lhe dar\u00e1 o trono de David, seu pai; reinar\u00e1 eternamente na casa de Jacob; e o seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim. Por\u00e9m, Maria disse ao Anjo: \u00abComo acontecer\u00e1 isso, se n\u00e3o conhe\u00e7o var\u00e3o?\u00bb, O Anjo, respondendo, disse-lhe: \u00abO Esp\u00edrito Santo descer\u00e1 sobre ti, e a virtude do Alt\u00edssimo te tocar\u00e1 com sua sombra. Por isso o Santo, que nascer de ti, ser\u00e1 chamado Filho de Deus. E eis que Isabel, tua parenta, concebeu um filho na sua velhice: este \u00e9 o sexto m\u00eas daquela que \u00e9 chamada est\u00e9ril: porque nada \u00e9 imposs\u00edvel a Deus\u00bb. Ent\u00e3o disse Maria: \u00abEis aqui a escrava do Senhor, fa\u00e7a-se em mim segundo a tua palavra\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Lucam\n*Luc 1:26-38*\nIn illo tempore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civitatem Galil\u01fd\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne ejus: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce, conc\u00edpies in \u00fatero, et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jesum. Hic erit magnus, et F\u00edlius Alt\u00edssimi voc\u00e1bitur, et dabit illi D\u00f3minus Deus sedem David, patris ejus: et regn\u00e1bit in domo Jacob in \u00e6t\u00e9rnum, et regni ejus non erit finis. Dixit autem Mar\u00eda ad Angelum: Qu\u00f3modo fiet istud, qu\u00f3niam virum non cogn\u00f3sco? Et resp\u00f3ndens Angelus, dixit ei: Sp\u00edritus Sanctus superv\u00e9niet in te, et virtus Alt\u00edssimi obumbr\u00e1bit tibi. Ide\u00f3que et quod nasc\u00e9tur ex te Sanctum, voc\u00e1bitur F\u00edlius Dei. Et ecce, El\u00edsabeth, cogn\u00e1ta tua, et ipsa conc\u00e9pit f\u00edlium in senect\u00fate sua: et hic mensis sextus est illi, qu\u00e6 voc\u00e1tur st\u00e9rilis: quia non erit imposs\u00edbile apud Deum omne verbum. Dixit autem Mar\u00eda: Ecce anc\u00edlla D\u00f3mini, fiat mihi sec\u00fandum verbum tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 35:4*\nConfortai-vos, e j\u00e1 n\u00e3o receeis: eis o nosso Deus, que vem a julgar cada um de n\u00f3s: Ele pr\u00f3prio vir\u00e1 e nos salvar\u00e1.", 
            "*Is 35:4.*\nConfort\u00e1mini, et jam nolite tim\u00e9re: ecce enim, Deus noster retr\u00edbuet jud\u00edcium: ipse v\u00e9niet, et salvos nos f\u00e1ciet."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sejam-nos prop\u00edcios os nossos jejuns, Senhor, Vos suplicamos, para que, expiando por eles as nossas faltas, nos tornemos dignos da vossa gra\u00e7a, e sejamos conduzidos \u00e0 felicidade eterna, que nos prometestes.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ac\u00e9pta tibi sint, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nostra jej\u00fania: qu\u00e6 et expi\u00e1ndo nos tua gr\u00e1tia dignos eff\u00edciant, et ad sempiterna prom\u00edssa perd\u00facant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 7:14*\nEis que a Virgem conceber\u00e1 e dar\u00e1 \u00e0 luz um Filho, cujo nome ser\u00e1 Emanuel.", 
            "*Is 7:14*\nEcce, Virgo conc\u00edpiet et p\u00e1riet f\u00edlium: et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com vossos salutares dons, Senhor, Vos suplicamos que, assim como nos alegramos com sua recep\u00e7\u00e3o, assim sejamos restabelecidos com seus efeitos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Salut\u00e1ris tui, D\u00f3mine, munere sati\u00e1ti, s\u00fapplices deprec\u00e1mur: ut, cujus l\u00e6t\u00e1mur gustu, renov\u00e9mur eff\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
