[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-10-18", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-18:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Lucas, Evangelista"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nHonrais largamente os vossos amigos, \u00f3 Deus: e o seu poder tem-se fortalecido extraordinariamente.\n*Sl 138:1-2*\nSenhor, perscrutastes o meu \u00edntimo e ficastes conhecendo-me: ficastes conhecendo quando me deito e quando me levanto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nHonrais largamente os vossos amigos, \u00f3 Deus: e o seu poder tem-se fortalecido extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine, prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognov\u00edsti sessi\u00f3nem meam et resurrecti\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos rogamos, permiti que o vosso Santo Evangelista Lucas, que, para gl\u00f3ria do vosso nome, sempre praticou em seu corpo a mortifica\u00e7\u00e3o da Cruz, interceda por n\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "Interv\u00e9niat pro nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sanctus tuus Lucas Evang\u00e9lista: qui crucis mortificati\u00f3nem j\u00fagiter in suo c\u00f3rpore, pro tui n\u00f3minis hon\u00f3re, port\u00e1vit.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 8:16-24*\nMeus irm\u00e3os: Dou gra\u00e7as a Deus por haver despertado no cora\u00e7\u00e3o de Tito a mesma solicitude por v\u00f3s; pois n\u00e3o s\u00f3 recebeu a exorta\u00e7\u00e3o que lhe fiz, mas, estando cheio de trabalho, partiu voluntariamente para junto de v\u00f3s. Enviamos, tamb\u00e9m, com ele um irm\u00e3o, que se tornou c\u00e9lebre pela prega\u00e7\u00e3o do Evangelho em todas as igrejas, o qual al\u00e9m disso foi escolhido pelas igrejas para nos acompanhar nas nossas viagens (nesta obra de caridade que praticamos para a gl\u00f3ria de Deus) e secundar a nossa boa vontade. Com isto queremos evitar que algu\u00e9m possa censurar-nos a respeito desta abund\u00e2ncia, de que somos os dispensadores; pois tratamos de praticar o bem, n\u00e3o s\u00f3 diante de Deus, mas tamb\u00e9m diante dos homens. Enviamos ainda com eles um dos nossos irm\u00e3os, que reconhecemos em muitas ocasi\u00f5es ser sol\u00edcito, o qual, agora, mostra mais zelo ainda pela muita confian\u00e7a que tem em v\u00f3s, seja por causa de Tito, que \u00e9 o meu companheiro e colaborador junto de v\u00f3s, seja por causa dos nossos irm\u00e3os, Ap\u00f3stolos das igrejas, e gl\u00f3ria de Cristo. Mostrai-lhes perante as igrejas a vossa caridade e justificai que temos raz\u00e3o de nos alegrarmos a vosso respeito.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*2 Cor 8:16-24.*\nFratres: Gr\u00e1tias ago Deo, qui dedit eandem sollicit\u00fadinem pro vobis in corde Titi, qu\u00f3niam exhortati\u00f3nem quidem susc\u00e9pit: sed cum sollic\u00edtior esset, sua volunt\u00e1te prof\u00e9ctus est ad vos. M\u00edsimus \u00e9tiam cum illo fratrem, cujus laus est in Evang\u00e9lio per omnes eccl\u00e9sias: non solum autem, sed et ordin\u00e1tus est ab eccl\u00e9siis comes peregrinatio\u00f3nis nostr\u00e6 in hanc gr\u00e1tiam, qu\u00e6 ministr\u00e1tur a nobis ad D\u00f3mini gl\u00f3riam et destin\u00e1tam volunt\u00e1tem nostram: devit\u00e1ntes hoc, ne quis nos vit\u00faperet in hac plenit\u00fadine, qu\u00e6 ministr\u00e1tur a nobis. Provid\u00e9mus enim bona non solum coram Deo, sed \u00e9tiam coram hom\u00ednibus. M\u00edsimus autem cum illis et fratrem nostrum, quem prob\u00e1vimus in multis s\u00e6pe soll\u00edcitum esse: nunc autem multo solliciti\u00f3rem, confid\u00e9ntia multa in vos, sive pro Tito, qui est s\u00f3cius meus, et in vos adj\u00fator, sive fratres nostri, Ap\u00f3stoli ecclesi\u00e1rum, gl\u00f3ria Christi. Ostensi\u00f3nem ergo, qu\u00e6 est carit\u00e1tis vestr\u00e6, et nostr\u00e6 gl\u00f3ri\u00e6 pro vobis, in illos ost\u00e9ndite in f\u00e1ciem ecclesi\u00e1rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:5; 18:2*\nO som da sua voz retiniu por toda a terra: as suas palavras ecoaram at\u00e9 aos confins do mundo.\nV. Os c\u00e9us publicam a gl\u00f3ria de Deus e o firmamento anuncia as maravilhas que praticou. Aleluia, aleluia.\n*Jo 15:16*\nEscolhi-vos no mundo para que ir e alcanceis fruto: e que esse fruto permane\u00e7a. Aleluia.", 
            "*Ps 18:5; 18:2*\nIn omnem terram ex\u00edvit sonus e\u00f3rum: et in fines orbis terr\u00e6 verba e\u00f3rum.\nV. Coeli en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et \u00f3pera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Joann 15:16. Ego vos el\u00e9gi de mundo,*\nut e\u00e1tis et fructum affer\u00e1tis: et fructus vester m\u00e1neat. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et \u00e1lios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante faciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dicebat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nolite port\u00e1re s\u00e1cculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e9tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, edentes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nEu vejo, \u00f3 Deus, que honrais largamente os vossos amigos; por isso o seu poder se tem fortalecido extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Pela virtude destes dons celestiais, Vos suplicamos, Senhor, concedei-nos a gra\u00e7a de Vos servirmos com inteira liberdade de esp\u00edrito, a fim de que os dons, que Vos apresentamos, nos alcancem, por intercess\u00e3o do B. Evangelista Lucas, o rem\u00e9dio para os nossos males e a gl\u00f3ria eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Donis coel\u00e9stibus da nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, l\u00edbera tibi mente serv\u00edre: ut m\u00fanera qu\u00e6 def\u00e9rimus, interveni\u00e9nte be\u00e1to Evangel\u00edsta tuo Luca, et med\u00e9lam nobis oper\u00e9ntur et gl\u00f3riam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28*\nV\u00f3s me seguistes, assentar-vos-eis sobre tronos, para julgar as doze tribos de Israel.", 
            "*Matt 19:28*\nVos, qui sec\u00fati estis me, sed\u00e9bitis super sedes, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 omnipotente Deus, Vos rogamos, fazei que o dom, agora recebido no sagrado altar, santifique, pelas preces do vosso B. Evangelista Lucas, as nossas almas, a fim de que nos defenda dos perigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, quod de sancto alt\u00e1ri tuo acc\u00e9pimus, pr\u00e9cibus be\u00e1ti Evangel\u00edst\u00e6 tui Luc\u00e6, sanct\u00edficet \u00e1nimas nostras, per quod tuti esse p\u00f3ssimus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
