[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2021-01-18", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o Santa Prisca, M\u00e1rtir.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 65:4*\nQue todo o universo Vos adore, \u00f3 Deus, e cante hinos em vosso louvor: Que toda a terra louve com c\u00e2nticos a vossa gl\u00f3ria, \u00f3 Alt\u00edssimo!\n*Sl 65:1-2*\nAclamai jubilosamente o Senhor, \u00f3 habitantes da terra: cantai hinos em honra do seu nome: glorificai-O com vossos louvores.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue todo o universo Vos adore, \u00f3 Deus, e cante hinos em vosso louvor: Que toda a terra louve com c\u00e2nticos a vossa gl\u00f3ria, \u00f3 Alt\u00edssimo!", 
            "*Ps 65:4*\nOmnis terra ad\u00f3ret te, Deus, et psallat tibi: psalmum dicat n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\n*Ps 65:1-2*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus: date gl\u00f3riam laudi ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOmnis terra ad\u00f3ret te, Deus, et psallat tibi: psalmum dicat n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e eterno, que governais ao mesmo tempo o c\u00e9u e a terra, ouvi misericordiosamente as s\u00faplicas do vosso povo, e concedei a vossa paz aos nossos tempos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui c\u0153l\u00e9stia simul et terr\u00e9na moder\u00e1ris: supplicati\u00f3nes p\u00f3puli tui clem\u00e9nter ex\u00e1udi; et pacem tuam nostris conc\u00e9de temp\u00f3ribus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Santa Prisca, M\u00e1rtir *\nConcedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente, Vos rogamos, que, celebrando o nascimento da B. Prisca, vossa Virgem e M\u00e1rtir, nos alegremos nesta solenidade anual e aproveitemos com os exemplos da sua t\u00e3o grande f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Prisc\u00e6 Virginis *\nDa, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1t\u00e6 Prisc\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 natal\u00edtia c\u00f3limus; et \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00e9mur, et tant\u00e6 f\u00eddei profici\u00e1mus ex\u00e9mplo.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos\n*Rom 12:6-16*\nVisto que todos recebemos dons diferentes, conforme a gra\u00e7a que nos foi dada, assim, pois, aquele que recebeu o dom da profecia, exer\u00e7a-a, segundo a regra da f\u00e9; aquele que foi chamado para o minist\u00e9rio do ensino, exer\u00e7a-o; aquele que recebeu o dom de exortar, exorte; aquele que d\u00e1 esmola, d\u00ea-a com simplicidade; aquele que governa, governe com solicitude; aquele que pratica as obras de miseric\u00f3rdia, pratique-as com alegria. Que a vossa caridade seja sem fingimento. Odiai o mal e amai o bem. Amai-vos reciprocamente com amor fraternal, sendo cada um sol\u00edcito em honrar o outro. Com o zelo vencei a pregui\u00e7a; conservai o fervor no esp\u00edrito; servi o Senhor; alegrai-vos na esperan\u00e7a; sede pacientes nas tribula\u00e7\u00f5es; ass\u00edduos na ora\u00e7\u00e3o; prontos em socorrer as necessidades dos fi\u00e9is; praticai a hospitalidade; aben\u00e7oai aqueles que vos perseguem: aben\u00e7oai-os e n\u00e3o os amaldi\u00e7oeis; alegrai-vos com os que est\u00e3o alegres; chorai com os que choram; tende entre v\u00f3s os mesmos sentimentos; n\u00e3o aspireis ao que \u00e9 elevado, mas aceitai o que \u00e9 humilde.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos.\n*Rom 12:6-16*\nFratres: Hab\u00e9ntes donati\u00f3nes sec\u00fandum gr\u00e1tiam, qu\u00e6 data est nobis, differ\u00e9ntes: sive prophet\u00edam sec\u00fandum rati\u00f3nem f\u00eddei, sive minist\u00e9rium in ministr\u00e1ndo, sive qui docet in doctr\u00edna, qui exhort\u00e1tur in exhort\u00e1ndo, qui tr\u00edbuit in simplicit\u00e1te, qui pr\u00e6est in sollicit\u00fadine, qui miser\u00e9tur in hilarit\u00e1te. Dil\u00e9ctio sine simulati\u00f3ne. Odi\u00e9ntes malum, adh\u00e6r\u00e9ntes bono: Carit\u00e1te fraternit\u00e1tis \u00ednvicem dilig\u00e9ntes: Hon\u00f3re \u00ednvicem pr\u00e6veni\u00e9ntes: Sollicit\u00fadine non pigri: Sp\u00edritu ferv\u00e9ntes: D\u00f3mino servi\u00e9ntes: Spe gaud\u00e9ntes: In tribulati\u00f3ne pati\u00e9ntes: Orati\u00f3ni inst\u00e1ntes: Necessit\u00e1tibus sanct\u00f3rum communic\u00e1ntes: Hospitalit\u00e1tem sect\u00e1ntes. Bened\u00edcite persequ\u00e9ntibus vos: bened\u00edcite, et nol\u00edte maled\u00edcere. Gaud\u00e9re cum gaud\u00e9ntibus, flere cum fl\u00e9ntibus: Id\u00edpsum \u00ednvicem senti\u00e9ntes: Non alta sapi\u00e9ntes, sed hum\u00edlibus consenti\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 106:20-21*\nEnviou o Senhor a sua palavra; curou-os e livrou-os da morte.\nV. Louvai o Senhor pela sua miseric\u00f3rdia: e pelos seus prod\u00edgios para com os filhos dos homens. Aleluia, aleluia.\n*Sl 148:2*\nLouvai o Senhor, v\u00f3s todos, que sois os seus Anjos: louvai-O, v\u00f3s todos, que sois os seus ex\u00e9rcitos. Aleluia.", 
            "*Ps 106:20-21*\nMisit D\u00f3minus verbum suum, et san\u00e1vit eos: et er\u00edpuit eos de int\u00e9ritu e\u00f3rum.\nV. Confite\u00e1ntur D\u00f3mino miseric\u00f3rdi\u00e6 ejus: et mirab\u00edlia ejus f\u00edliis h\u00f3minum. \n*Ps 148:2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: laud\u00e1te eum, omnes virt\u00fates ejus. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o\n*Jo 2:1-11*\nNaquele tempo, celebraram-se as bodas em Can\u00e1, de Galileia, e a M\u00e3e de Jesus estava presente. Jesus foi tamb\u00e9m convidado com seus disc\u00edpulos para assistir \u00e0s n\u00fapcias. Havendo, ent\u00e3o, faltado o vinho, a M\u00e3e de Jesus disse-Lhe: \u00abN\u00e3o t\u00eam vinho\u00bb. Jesus respondeu-lhe: \u00abMulher, que tenho Eu e v\u00f3s com isso? Ainda n\u00e3o chegou a minha hora\u00bb. Mas sua M\u00e3e disse aos servos: \u00abFazei tudo quanto Ele vos disser\u00bb. Ora, estavam ali seis talhas de pedra para servirem nas purifica\u00e7\u00f5es dos judeus, contendo cada uma delas duas ou tr\u00eas medidas. Jesus disse-lhes ent\u00e3o: \u00abEnchei as talhas com \u00e1gua\u00bb. Eles as encheram at\u00e9 acima. E Jesus continuou: \u00abTirai, agora, e levai ao que dirige o banquete\u00bb. Eles assim fizeram. Logo que o que dirigia o banquete provou o vinho (ele n\u00e3o sabia donde viera este vinho, mas os servos, que haviam tirado a \u00e1gua, sabiam) chamou o esposo e disse-lhe: \u00abTodo o homem serve primeiramente o bom vinho, e depois que se bebe dele abundantemente \u00e9 que serve o inferior; tu, por\u00e9m, guardaste o melhor at\u00e9 este momento\u00bb. Tal foi, \u00f3 Can\u00e1, de Galileia, o primeiro milagre que Jesus fez! Assim manifestou a sua gl\u00f3ria, acreditando n\u2019Ele os seus disc\u00edpulos.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 2:1-11*\nIn illo t\u00e9mpore: N\u00fapti\u00e6 fact\u00e6 sunt in Cana Galil\u01fd\u00e6: et erat Mater Jesu ibi. Voc\u00e1tus est autem et Jesus, et disc\u00edpuli ejus ad n\u00faptias. Et defici\u00e9nte vino, dicit Mater Jesu ad eum: Vinum non habent. Et dicit ei Jesus: Quid mihi et tibi est, mulier? nondum venit hora mea. Dicit Mater ejus min\u00edstris: Quodc\u00famque d\u00edxerit vobis, f\u00e1cite. Erant autem ibi lap\u00edde\u00e6 h\u00fddri\u00e6 sex p\u00f3sit\u00e6 sec\u00fandum purificati\u00f3nem Jud\u00e6\u00f3rum, capi\u00e9ntes s\u00edngul\u00e6 metr\u00e9tas binas vel ternas. Dicit eis Jesus: Implete h\u00fddrias aqua. Et implev\u00e9runt eas usque ad summum. Et dicit eis Jesus: Haur\u00edte nunc, et ferte architricl\u00edno. Et tul\u00e9runt. Ut autem gust\u00e1vit architricl\u00ednus aquam vinum f\u00e1ctam, et non sci\u00e9bat unde esset, min\u00edstri autem sci\u00e9bant, qui h\u00e1userant aquam: vocat sponsum architricl\u00ednus, et dicit ei: Omnis homo primum bonum vinum ponit: et cum inebri\u00e1ti f\u00faerint, tunc id, quod det\u00e9rius est. Tu autem serv\u00e1sti bonum vinum usque adhuc. Hoc fecit in\u00edtium sign\u00f3rum Jesus in Cana Galil\u01fd\u00e6: et manifest\u00e1vit gl\u00f3riam suam, et credid\u00e9runt in eum disc\u00edpuli ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 65:1-2, 16.*\nAclamai jubilosamente o Senhor, \u00f3 habitantes da terra: cantai hinos em honra do seu nome! Vinde e ouvi, v\u00f3s todos, que temeis Deus, e contar-vos-ei as gra\u00e7as que o Senhor fez \u00e0 minha alma. Aleluia.", 
            "*Ps 65:1-2; 65:16*\nJubil\u00e1te Deo, univ\u00e9rsa terra: psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus: ven\u00edte et aud\u00edte, et narr\u00e1bo vobis, omnes qui tim\u00e9tis Deum, quanta fecit D\u00f3minus \u00e1nim\u00e6 me\u00e6, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, as oblatas que Vos oferecemos; e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Oblata, D\u00f3mine, m\u00fanera sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Santa Prisca, M\u00e1rtir *\nQue esta h\u00f3stia, Senhor, que Vos oferecemos em honra do nascimento dos vossos Santos, nos livre dos v\u00ednculos dos nossos pecados e nos obtenha os dons da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Prisc\u00e6 Virginis *\nH\u00e6c h\u00f3stia, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, quam Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum natal\u00edtia recens\u00e9ntes off\u00e9rimus, et v\u00edncula nostr\u00e6 pravit\u00e1tis abs\u00f3lvat, et tu\u00e6 nobis miseric\u00f3rdi\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 2:7-11*\nDisse o Senhor: \u00abEnchei estas talhas com \u00e1gua e levai-as ao que dirige o banquete\u00bb. E, logo que o que dirigia o banquete provou a \u00e1gua, mudada em vinho, disse ao esposo: \u00abTu guardaste o bom vinho at\u00e9 este momento!\u00bb. Tal foi o primeiro milagre que Jesus fez na presen\u00e7a de seus disc\u00edpulos.", 
            "*Joann 2:7; 2:8; 2:9; 2:10-11*\nDicit D\u00f3minus: Implete h\u00fddrias aqua et ferte architricl\u00edno. Cum gust\u00e1sset architricl\u00ednus aquam vinum factam, dicit sponso: Serv\u00e1sti bonum vinum usque adhuc. Hoc signum fecit Jesus primum coram disc\u00edpulis suis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos aumentar em n\u00f3s os efeitos do vosso poder, a fim de que, alimentados com os divinos sacramentos, nos preparemos com vossa gra\u00e7a para alcan\u00e7ar os benef\u00edcios, de que s\u00e3o o penhor.\nPor nosso Senhor...", 
            "Auge\u00e1tur in nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tu\u00e6 virt\u00fatis operatio: ut div\u00ednis veget\u00e1ti sacram\u00e9ntis, ad e\u00f3rum prom\u00edssa capi\u00e9nda, tuo m\u00fanere pr\u00e6par\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Santa Prisca, M\u00e1rtir *\nSaciados com os dons salutares, Vos imploramos, Senhor, sejamos socorridos pelas preces daquela cuja festa celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Prisc\u00e6 Virginis *\nQu\u01fdsumus, D\u00f3mine, salut\u00e1ribus repl\u00e9ti myst\u00e9riis: ut, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus, ejus orati\u00f3nibus adjuv\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
