[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-02-23", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Pedro Dami\u00e3o, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja.", 
      "id": "tempora:Quad1-2:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 89:1-2*\nSenhor, tendes sido o nosso ref\u00fagio de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. V\u00f3s existis desde toda a eternidade e existireis sempre!\n*Sl 89:2*\nAntes que os montes fossem criados e que cri\u00e1sseis a terra e o mundo, V\u00f3s \u00e9reis j\u00e1 o nosso Deus, desde a eternidade at\u00e9 \u00e0 eternidade.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSenhor, tendes sido o nosso ref\u00fagio de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. V\u00f3s existis desde toda a eternidade e existireis sempre!", 
            "*Ps 89:1; 89:2*\nD\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie: a s\u01fdculo et in s\u01fdculum tu es.\n*Ps 89:2*\nPri\u00fasquam montes f\u00ederent, aut formar\u00e9tur terra et orbis: a s\u01fdculo et usque in s\u01fdculum tu es Deus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nD\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie: a s\u01fdculo et in s\u01fdculum tu es."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Olhai benigno para a vossa fam\u00edlia, Senhor, e fazei que a nossa alma, que se castiga com a macera\u00e7\u00e3o da carne, suspire ardentemente em desejos de Vos possuir.\nPor nosso Senhor...", 
            "R\u00e9spice, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam: et pr\u00e6sta; ut apud te mens nostra tuo desid\u00e9rio f\u00falgeat, qu\u00e6 se carnis macerati\u00f3ne cast\u00edgat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Pedro Dami\u00e3o, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja *\nConcedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, que imitemos as li\u00e7\u00f5es e os exemplos do B. Pedro, vosso Confessor e Pont\u00edfice, a fim de que pelo desprezo dos bens terrenos alcancemos as alegrias eternas.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Petri Damiani *\nConc\u00e9de nos, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: be\u00e1ti Petri Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis m\u00f3nita et ex\u00e9mpla sect\u00e1ri; ut per terr\u00e9strium rerum cont\u00e9mptum \u00e6t\u00e9rna g\u00e1udia consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 55:6-11*\nNaqueles dias, o Profeta Isa\u00edas falou assim: \u00abProcurai o Senhor, enquanto pode ser encontrado; invocai-O, enquanto est\u00e1 perto. Que o \u00edmpio abandone o seu caminho e o homem in\u00edquo os seus pensamentos. Que se convertam ao Senhor, nosso Deus, o qual se apiedar\u00e1 deles e lhes perdoar\u00e1 generosamente. Na Verdade, os meus pensamentos n\u00e3o s\u00e3o os vossos; Meus caminhos n\u00e3o s\u00e3o os vossos, diz o Senhor. Porquanto, assim como os c\u00e9us s\u00e3o elevados acima da terra, assim os meus caminhos s\u00e3o elevados acima dos vossos e os meus pensamentos acima dos vossos. Assim como a chuva e a neve caem do c\u00e9u, e l\u00e1 n\u00e3o voltam mais sem regar a terra e faz\u00ea-la produzir, dando a semente ao lavrador e o p\u00e3o ao que come, assim tamb\u00e9m ser\u00e1 a palavra, que sai da minha boca: n\u00e3o tornar\u00e1 a mim sem produzir efeito, e far\u00e1 tudo o que eu quiser, tornando pr\u00f3speras as coisas para que a destinei: diz o Senhor omnipotente\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 55:6-11*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est Isa\u00edas Proph\u00e9ta, dicens: Qu\u01fdrite D\u00f3minum, dum inven\u00edri potest: invoc\u00e1te eum, dum prope est. Derel\u00ednquat \u00edmpius viam suam, et vir in\u00edquus cogitati\u00f3nes suas, et revert\u00e1tur ad D\u00f3minum: et miser\u00e9bitur ejus, et ad Deum nostrum: qu\u00f3niam multus est ad ignosc\u00e9ndum. Non enim cogitationes me\u00e6 cogitati\u00f3nes vestr\u00e6: neque vi\u00e6 vestr\u00e6 vi\u00e6 me\u00e6, dicit D\u00f3minus. Quia sicut exalt\u00e1ntur c\u0153li a terra, sic exalt\u00e1t\u00e6 sunt vi\u00e6 me\u00e6 a viis vestris, et cogitati\u00f3nes me\u00e6 a cogitati\u00f3nibus vestris. Et qu\u00f3modo desc\u00e9ndit imber et nix de c\u0153lo, et illuc ultra non rev\u00e9rtitur, sed in\u00e9briat terram, et inf\u00fandit eam, et germin\u00e1re eam facit, et dat semen ser\u00e9nti, et panem comed\u00e9nti: sic erit verbum meum, quod egredi\u00e9tur de ore meo: non revert\u00e9tur ad me v\u00e1cuum, sed f\u00e1ciet qu\u00e6c\u00famque volui, et prosper\u00e1bitur in his, ad qu\u00e6 misi illud: ait D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 140:2*\nEleve-se a minha ora\u00e7\u00e3o, Senhor, at\u00e9 \u00e0 vossa presen\u00e7a, como o incenso.\nV. Que a eleva\u00e7\u00e3o das minhas m\u00e3os Vos seja agrad\u00e1vel, como o sacrif\u00edcio vespertino.", 
            "*Ps 140:2*\nDirig\u00e1tur or\u00e1tio mea sicut inc\u00e9nsum in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine,\nV. Elev\u00e1tio m\u00e1nuum me\u00e1rum sacrif\u00edcium vespert\u00ednum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 21:10-17*\nNaquele tempo, entrando Jesus em Jerusal\u00e9m, toda a cidade se alvoro\u00e7ou, dizendo: \u00abQuem \u00e9 este?\u00bb. E o povo respondia: \u00ab\u00c9 Jesus, o profeta de Nazar\u00e9, de Galileia\u00bb. E Jesus entrou no templo de Deus, expulsando todos os que l\u00e1 vendiam e compravam e deitando por terra as mesas dos que negociavam e as cadeiras dos que vendiam os pombos, dizendo: \u00abMinha casa \u00e9 chamada casa de ora\u00e7\u00e3o; e v\u00f3s tornaste-la em um covil de ladr\u00f5es!...\u00bb. Ent\u00e3o vieram ao templo ter com Ele cegos e coxos, curando-os. Por\u00e9m, os pr\u00edncipes dos sacerdotes e os escribas, ouvindo narrar os milagres que Ele fazia e os meninos a cantar louvores, dizendo: \u00abHosana ao Filho de David\u00bb, indignaram-se e disseram-Lhe: \u00abOuvis o que dizem?\u00bb. Jesus respondeu-lhes: \u00abSim; pois n\u00e3o lestes: \u00abDa boca dos meninos e das crian\u00e7as de peito sair\u00e3o louvores perfeitos?\u00bb E, tendo-os deixado, saiu da cidade e foi para Bet\u00e2nia, onde permaneceu.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 21:10-17*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum intr\u00e1sset Jesus Jeros\u00f3lymam, comm\u00f3ta est univ\u00e9rsa c\u00edvitas, dicens: Quis est hic? P\u00f3puli autem dic\u00e9bant: Hic est Jesus Proph\u00e9ta a N\u00e1zareth Galil\u01fd\u00e6. Et intr\u00e1vit Jesus in templum Dei, et ejici\u00e9bat omnes vend\u00e9ntes, et em\u00e9ntes in templo; et mensas nummulari\u00f3rum et c\u00e1thedras vend\u00e9ntium col\u00fambas ev\u00e9rtit: et dicit eis: Scriptum est: Domus mea domus orati\u00f3nis voc\u00e1bitur: vos autem fec\u00edstis illam spel\u00fancam latr\u00f3num. Et access\u00e9runt ad eum c\u00e6ci et claudi in templo: et san\u00e1vit eos. Vid\u00e9ntes autem pr\u00edncipes sacerd\u00f3tum et scrib\u00e6 mirab\u00edlia, qu\u00e6 fecit, et p\u00faeros clamantes in templo, et dic\u00e9ntes: Hos\u00e1nna f\u00edlio David: indign\u00e1ti sunt, et dix\u00e9runt ei: Audis, quid isti dicunt? Jesus autem dixit eis: Utique. Numquam leg\u00edstis: Quia ex ore inf\u00e1ntium et lact\u00e9ntium perfec\u00edsti laudem? Et rel\u00edctis illis, \u00e1biit foras extra civit\u00e1tem in Beth\u00e1niam: ib\u00edque mansit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:15-16*\nEm V\u00f3s, Senhor, pus a minha confian\u00e7a. Eu disse: V\u00f3s sois o meu Deus; nas vossas m\u00e3os ponho o meu futuro.", 
            "*Ps 30:15-16*\nIn te sper\u00e1vi, D\u00f3mine; dixi: Tu es Deus meus, in m\u00e1nibus tuis t\u00e9mpora mea."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, deixai-Vos aplacar com estas ofertas e livrai-nos de todos os perigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1tis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1re mun\u00e9ribus: et a cunctis nos def\u00e9nde per\u00edculis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Pedro Dami\u00e3o, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja *\nSenhor, que a piedosa ora\u00e7\u00e3o de Santo N. vosso Pont\u00edfice e Doutor, nos n\u00e3o abandone, e que por ela as nossas ofertas Vos sejam agrad\u00e1veis e alcancemos benigna e continuamente a vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Petri Damiani *\nSancti Petri Pont\u00edficis tui atque Doct\u00f3ris nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio, qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 4:2*\nQuando Vos invoquei, \u00f3 Deus da minha justi\u00e7a, atendestes-me: e consolastes-me na ang\u00fastia. Tende piedade de mim, Senhor, e ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 4:2*\nCum invoc\u00e1rem te, exaud\u00edsti me, Deus just\u00edti\u00e6 me\u00e6: in tribulati\u00f3ne dilat\u00e1sti me: miser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, et ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deus omnipotente, Vos suplicamos, concedei-nos a salva\u00e7\u00e3o, de que j\u00e1 alcan\u00e7\u00e1mos o penhor nestes myst\u00e9rios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut ill\u00edus salut\u00e1ris capi\u00e1mus eff\u00e9ctum, cujus per h\u00e6c myst\u00e9ria pignus acc\u00e9pimus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Pedro Dami\u00e3o, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja *\n\u00d3 Senhor, dignai-Vos conceder-nos que o B. N., vosso Pont\u00edfice e ilustre Doutor, seja nosso intercessor perante V\u00f3s, a fim de que este sacrif\u00edcio nos alcance a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Petri Damiani *\nUt nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus Petrus P\u00f3ntifex tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nQue as nossas ora\u00e7\u00f5es, Senhor, subam at\u00e9 V\u00f3s e que toda a esp\u00e9cie do mal seja afastada da vossa Igreja.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super Populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nAsc\u00e9ndant ad te, D\u00f3mine, preces nostr\u00e6: et ab Eccl\u00e9sia tua cunctam rep\u00e9lle nequ\u00edtiam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
