[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-02-20", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quadp3-6:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado depois das Cinzas"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 29:11*\nO Senhor ouviu-me e teve piedade de mim. O Senhor veio em meu aux\u00edlio.\n*Sl 29:2*\nSenhor, louvar-Vos-ei porque me socorrestes e n\u00e3o permitistes que meus inimigos mofassem de mim.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor ouviu-me e teve piedade de mim. O Senhor veio em meu aux\u00edlio.", 
            "*Ps 29:11*\nAud\u00edvit D\u00f3minus, et mis\u00e9rtus est mihi: D\u00f3minus factus est adj\u00fator meus.\n*Ps 29:2*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me: nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAud\u00edvit D\u00f3minus, et mis\u00e9rtus est mihi: D\u00f3minus factus est adj\u00fator meus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Atendei, Senhor, \u00e0s nossas s\u00faplicas e concedei-nos a gra\u00e7a de celebrarmos como servos devotos este solene jejum, que foi salutarmente institu\u00eddo para curar as nossas almas e os nossos corpos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris: et conc\u00e9de; ut hoc soll\u00e9mne jej\u00fanium, quod anim\u00e1bus corporib\u00fasque cur\u00e1ndis sal\u00fabriter instit\u00fatum est, dev\u00f3to serv\u00edtio celebr\u00e9mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 58:9-14*\nAssim fala o Senhor Deus: \u00abSe acabar no meio de v\u00f3s o jugo; se cessardes de estender o dedo e de falar em coisas que n\u00e3o s\u00e3o proveitosas; se assistirdes ao faminto com o carinho da vossa alma e consolardes o cora\u00e7\u00e3o aflito: ent\u00e3o nascer\u00e1 nas trevas a vossa luz e as vossas trevas brilhar\u00e3o, como o sol ao meio-dia. E o Senhor vos dar\u00e1 repouso para sempre; encher\u00e1 a vossa alma com seus esplendores; livrar\u00e1 os vossos ossos da corrup\u00e7\u00e3o; e sereis como um jardim regado e como uma fonte abundante, cujas \u00e1guas nunca mais se esgotar\u00e3o. Por v\u00f3s ser\u00e3o edificados os lugares desertos; levantados os alicerces, postos pelas gera\u00e7\u00f5es passadas, que estavam abandonados; dir-se-\u00e1 que reparastes os muros e tornastes os caminhos em lugares de paz. Se deixardes em descanso os vossos p\u00e9s ao s\u00e1bado; se n\u00e3o fizerdes a vossa vontade no meu dia sagrado; se chamardes ao s\u00e1bado dia agrad\u00e1vel, como dia santo e glorioso do Senhor, e o glorificardes, n\u00e3o seguindo as vossas inclina\u00e7\u00f5es, nem vos entregando aos vossos neg\u00f3cios e \u00e0s vossas palavras insensatas: ent\u00e3o encontrareis as del\u00edcias no Senhor e sereis erguidos \u00e0s culmin\u00e2ncias da terra, e vos darei o gozo da heran\u00e7a de vosso pai Jacob, pois a palavra do Senhor o prometeu\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Isa 58:9-14*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Si abst\u00faleris de m\u00e9dio tui cat\u00e9nam, et des\u00ederis ext\u00e9ndere d\u00edgitum, et loqui quod non prodest. Cum eff\u00faderis esuri\u00e9nti \u00e1nimam tuam, et \u00e1nimam affl\u00edctam repl\u00e9veris, ori\u00e9tur in t\u00e9nebris lux tua, et t\u00e9nebr\u00e6 tu\u00e6 erunt sicut mer\u00eddies. Et r\u00e9quiem tibi dabit D\u00f3minus semper, et impl\u00e9bit splend\u00f3ribus \u00e1nimam tuam, et ossa tua liber\u00e1bit, et eris quasi hortus irr\u00edguus, et sicut fons aqu\u00e1rum, cujus non def\u00edcient aqu\u00e6. Et \u00e6dificab\u00fantur in te des\u00e9rta s\u00e6cul\u00f3rum: fundam\u00e9nta generati\u00f3nis et generati\u00f3nis suscit\u00e1bis: et voc\u00e1beris \u00e6dific\u00e1tor s\u00e9pium, av\u00e9rtens s\u00e9mitas in qui\u00e9tem. Si av\u00e9rteris a s\u00e1bbato pedem tuum, f\u00e1cere volunt\u00e1tem tuam in die sancto meo, et voc\u00e1veris s\u00e1bbatum delic\u00e1tum, et sanctum D\u00f3mini glori\u00f3sum, et glorific\u00e1veris eum, dum non facis vias tuas, et non inv\u00e9nitur vol\u00fantas tua, ut loqu\u00e1ris serm\u00f3nem: tunc delect\u00e1beris super D\u00f3mino: et sust\u00f3llam te super altit\u00fadines terr\u00e6, et cib\u00e1bo te heredit\u00e1te Jacob, patris tui. Os enim D\u00f3mini loc\u00fatum est."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 26:4*\nUma coisa pe\u00e7o ao Senhor e continuarei a pedi-la: que possa habitar na sua casa:\nV. Para que possa gozar os seus esplendores e ser protegido no seu santo templo.\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 26:4*\nUnam p\u00e9tii a D\u00f3mino, hanc requ\u00edram, ut inh\u00e1bitem in domo D\u00f3mini,\nV. Ut v\u00eddeam volupt\u00e1tem D\u00f3mini, et pr\u00f3tegar a templo sancto ejus.\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9*\nV. D\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adiuva nos, Deus salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 6:47-56*\nNaquele tempo, sendo quase noite, a barca estava no meio do mar; e Jesus estava, s\u00f3, em terra. Vendo Ele, ent\u00e3o, os seus disc\u00edpulos fatigados de remar (pois o vento era contr\u00e1rio) cerca da quarta vig\u00edlia da noite, veio a eles, caminhando por cima do mar e querendo ultrapass\u00e1-los \u2022 Vendo-O os disc\u00edpulos a andar no mar, julgaram que era um fantasma e deram gritos de pavor, pois todos O viram e se perturbaram. Logo, Jesus lhes falou e disse: \u00abTende confian\u00e7a, sou eu; n\u00e3o tenhais nenhum receio\u00bb. Em seguida subiu para a barca, junto deles, e logo o vento cessou. E cada vez mais se admiravam intimamente, porquanto n\u00e3o haviam compreendido o milagre dos p\u00e3es, pois o seu cora\u00e7\u00e3o estava obcecado. Entretanto, tendo passado para a outra banda, vieram \u00e0 terra de Genesar\u00e9, onde abordaram. Logo que sa\u00edram da barca, conheceram Jesus. Ent\u00e3o percorreram toda aquela regi\u00e3o; e come\u00e7aram a trazer nas camas os que se achavam doentes, onde quer que Ele estava. E em qualquer lugar em que Ele entrava (aldeias, vilas ou cidades) punham nas pra\u00e7as os enfermos e suplicavam-Lhe que ao menos lhes deixasse tocar na orla do seu vestido. E todos aqueles que Lhe tocavam eram curados.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum.\n*Marc 6:47-56*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum sero esset, erat navis in m\u00e9dio mari, et Jesus solus in terra. Et videns disc\u00edpulos suos labor\u00e1ntes in remig\u00e1ndo - erat enim ventus contr\u00e1rius eis, - et circa quartam vig\u00edliam noctis venit ad eos \u00e1mbulans supra mare: et vol\u00e9bat pr\u00e6ter\u00edre eos. At illi, ut vid\u00e9runt eum ambul\u00e1ntem supra mare, putav\u00e9runt phant\u00e1sma esse, et exclamav\u00e9runt. Omnes enim vid\u00e9runt eum, et conturb\u00e1ti sunt. Et statim loc\u00fatus est cum eis, et dixit eis: Conf\u00eddite, ego sum, nol\u00edte tim\u00e9re. Et asc\u00e9ndit ad illos in navim, et cess\u00e1vit ventus. Et plus magis intra se stup\u00e9bant: non enim intellex\u00e9runt de p\u00e1nibus: erat enim cor e\u00f3rum obc\u00e6c\u00e1tum. Et cum transfret\u00e1ssent, ven\u00e9runt in terram Gen\u00e9sareth, et applicu\u00e9runt. Cumque egr\u00e9ssi essent de navi, cont\u00ednuo cognov\u00e9runt eum: et percurr\u00e9ntes univ\u00e9rsam regi\u00f3nem illam, c\u0153p\u00e9runt in grab\u00e1tis eos, qui se male hab\u00e9bant, circumf\u00e9rre ubi audi\u00e9bant eum esse. Et quoc\u00famque intro\u00edbat, in vicos vel in villas aut civit\u00e1tes, in plat\u00e9is pon\u00e9bant inf\u00edrmos, et deprecab\u00e1ntur eum, ut vel f\u00edmbriam vestim\u00e9nti ejus t\u00e1ngerent: et quotquot tang\u00e9bant eum, salvi fi\u00e9bant."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:154, 125.*\nVivificai-me, Senhor, segundo a vossa palavra, para que conhe\u00e7a os vossos preceitos.", 
            "*Ps 118:154 ; 118:125*\nD\u00f3mine, viv\u00edfica me sec\u00fandum el\u00f3quium tuum: ut sciam testim\u00f3nia tua."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, este sacrif\u00edcio, cuja imola\u00e7\u00e3o quisestes que possu\u00edsse a virtude de aplacar-Vos, e permiti, Vos suplicamos, que, purificados pela sua virtude, queirais aceitar o afecto do nosso cora\u00e7\u00e3o, como uma obla\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, sacrif\u00edcium, cujus te volu\u00edsti dign\u00e1nter immolati\u00f3ne plac\u00e1ri: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, hujus operati\u00f3ne mund\u00e1ti, benepl\u00e1citum tibi nostr\u00e6 mentis offer\u00e1mus aff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 2:11-12*\nObedecei ao Senhor com temor e alegrai-vos n\u2019Ele com tremor: abra\u00e7ai a sua lei para que vos n\u00e3o afasteis dos caminhos direitos.", 
            "*Ps 2:11-12*\nServite D\u00f3mino in tim\u00f3re, et exsult\u00e1te ei cum trem\u00f3re: appreh\u00e9ndite discipl\u00ednam, ne pere\u00e1tis de via justa."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Agora, que fomos alimentados com o p\u00e3o da vida celestial, Vos suplicamos, Senhor, permiti que este dom, que \u00e9 para n\u00f3s myst\u00e9rio nesta vida, seja nosso aux\u00edlio na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9stis vit\u00e6 m\u00fanere veget\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, quod est nobis in pr\u00e6s\u00e9nti vita myst\u00e9rium, fiat \u00e6ternit\u00e1tis aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nQue os vossos fi\u00e9is, \u00f3 Deus, sejam fortificados com vossos dons, a fim de que, recebendo-os, os procurem, e, procurando-os, os alcancem perpetuamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nFid\u00e9les tui, Deus, per tua dona firm\u00e9ntur: ut \u00e9adem et percipi\u00e9ndo requ\u00edrant, et qu\u00e6r\u00e9ndo sine fine perc\u00edpiant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
