[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-09-14", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-14:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 16\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Exalta\u00e7\u00e3o da Santa Cruz"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Gl 6:14*\nConv\u00e9m que nos gloriemos na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, que \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o, vida e ressurrei\u00e7\u00e3o: por quem fomos salvos e livres.\n*Sl 66:2*\nQue o Senhor tenha miseric\u00f3rdia de n\u00f3s e nos aben\u00e7oe; que o Senhor nos ilumine com o brilho que resplandece da sua face, e se compade\u00e7a de n\u00f3s.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nConv\u00e9m que nos gloriemos na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, que \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o, vida e ressurrei\u00e7\u00e3o: por quem fomos salvos e livres.", 
            "*Gal 6:14*\nNos autem glori\u00e1ri op\u00f3rtet in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: in quo est salus, vita et resurr\u00e9ctio nostra: per quem salv\u00e1ti et liber\u00e1ti sumus\n*Ps 66:2*\nDeus misere\u00e1tur nostri, et bened\u00edcat nobis: ill\u00faminet vultum suum super nos, et misere\u00e1tur nostri.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nNos autem glori\u00e1ri op\u00f3rtet in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: in quo est salus, vita et resurr\u00e9ctio nostra: per quem salv\u00e1ti et liber\u00e1ti sumus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que neste dia nos regozijais com a festividade anual da Exalta\u00e7\u00e3o da Santa Cruz, concedei-nos, Vos imploramos, que obtenhamos no c\u00e9u as recompensas adquiridas pela reden\u00e7\u00e3o operada pelo vosso Filho, cujo myst\u00e9rio na terra conhecemos.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos hodi\u00e9rna die Exaltati\u00f3nis sanct\u00e6 Crucis \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, cujus myst\u00e9rium in terra cogn\u00f3vimus, ejus redempti\u00f3nis pr\u00e6mia in coelo mere\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Filipenses.\n*Fl 2:5 - 11.*\nMeus irm\u00e3os: Tende os mesmos sentimentos que animaram Jesus Cristo, o qual, embora fosse Deus por natureza (e n\u00e3o era usurpa\u00e7\u00e3o o julgar-se igual a Deus), contudo humilhou-se a si pr\u00f3prio, reduzindo-se \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de servo, tornando-se semelhante aos homens e reconhecido como homem pelas apar\u00eancias. Humilhou-se a si pr\u00f3prio, obedecendo at\u00e9 \u00e0 morte, e morte na cruz. Por isso Deus O exaltou e deu-Lhe um nome que \u00e9 superior a todo o nome (devemos genuflectir), para que ao ser proferido o nome de Jesus todos os joelhos se dobrem nos c\u00e9us, na terra e at\u00e9 nos infernos; e todas as l\u00ednguas confessem que Nosso Senhor Jesus Cristo est\u00e1 na gl\u00f3ria de Deus Pai!", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philipp\u00e9nses.\n*Philipp 2:5-11*\nFratres: Hoc enim sent\u00edte in vobis, quod et in Christo Jesu: qui, cum in forma Dei esset, non rapinam arbitr\u00e1tus est esse se \u00e6qu\u00e1lem Deo: sed semet\u00edpsum exinan\u00edvit, formam servi accipiens, in similitudinem h\u00f3minum factus, et h\u00e1bitu inventus ut homo. Humili\u00e1vit semet\u00edpsum, factus oboediens usque ad mortem, mortem autem crucis. Propter quod et Deus exalt\u00e1vit illum: et don\u00e1vit illi nomen, quod est super omne nomen: (hic genuflectitur) ut in nomine Jesu omne genu flect\u00e1tur coel\u00e9stium, terr\u00e9strium et infern\u00f3rum: et omnis lingua confite\u00e1tur, quia D\u00f3minus Jesus Christus in gl\u00f3ria est Dei Patris."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Fl 2:8-9*\nCristo fez-se obediente por n\u00f3s at\u00e9 \u00e0 morte, e morte na Cruz.\nV. Eis porque Deus O exaltou e Lhe deu um nome que \u00e9 superior a todo o nome. Aleluia, aleluia.\nV. \u00d3 doce lenho, \u00f3 doces cravos, que segurais um peso mais doce ainda! S\u00f3 tu fostes digno de segurar o Rei e o Senhor dos c\u00e9us. Aleluia.", 
            "*Phil 2:8-9*\nChristus factus est pro nobis oboediens usque ad mortem, mortem autem crucis.\nV. Propter quod et Deus exalt\u00e1vit illum, et dedit illi nomen, quod est super omne nomen. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Dulce lignum, dulces clavos, d\u00falcia ferens p\u00f3ndera: qu\u00e6 sola fu\u00edsti digna sustin\u00e9re Regem coel\u00f3rum et D\u00f3minum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 12:31-36*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0s turbas dos judeus: \u00ab\u00c9 agora que o mundo vai ser julgado; \u00e9 agora que o pr\u00edncipe deste mundo vai ser expulso. E Eu, quando for elevado acima da terra, atrairei todos a mim\u00bb. (Isto dizia Ele para indicar o g\u00e9nero de morte de que morreria). As turbas responderam-Lhe: \u00abAprendemos na Lei que Cristo permanecer\u00e1 para sempre. Como, pois, dizeis: \u00e9 necess\u00e1rio que seja elevado o Filho do homem? Quem \u00e9 este Filho do homem?\u00bb. E Jesus retorquiu-lhes: \u00abA luz estar\u00e1 no meio de v\u00f3s, ainda por algum tempo. Caminhai, pois, enquanto tiverdes luz, receando que as trevas vos cerquem. Aquele que caminha nas trevas, n\u00e3o sabe para onde vai. Enquanto tendes a luz, acreditai nela, para que sejais filhos da luz\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 12:31-36*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Nunc jud\u00edcium est mundi: nunc princeps hujus mundi ejici\u00e9tur foras. Et ego si exalt\u00e1tum fuero a terra, \u00f3mnia traham ad meipsum. (Hoc autem dic\u00e9bat, sign\u00edficans qua morte esset morit\u00farus.) Resp\u00f3ndit ei turba. Nos aud\u00edvimus ex lege, quia Christus manet in \u00e6t\u00e9rnum: et qu\u00f3modo tu dicis: Op\u00f3rtet exalt\u00e1ri F\u00edlium h\u00f3minis? Quis est iste F\u00edlius h\u00f3minis? Dixit ergo eis Jesus: Adhuc m\u00f3dicum lumen in vobis est. Ambul\u00e1te, dum lucem hab\u00e9tis, ut non vos t\u00e9nebr\u00e6 compreh\u00e9ndant: et qui \u00e1mbulat in t\u00e9nebris, nescit, quo vadat. Dum lucem hab\u00e9tis, cr\u00e9dite in lucem, ut f\u00edlii lucis sitis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, com o sinal da Santa Cruz livrai o vosso povo das ins\u00eddias de todos seus inimigos, a fim de que a nossa servid\u00e3o Vos seja agrad\u00e1vel e aceiteis o nosso sacrif\u00edcio, aleluia.", 
            "Pr\u00f3tege, D\u00f3mine, plebem tuam per signum sanct\u00e6 Crucis ab \u00f3mnibus ins\u00eddiis inimic\u00f3rum \u00f3mnium: ut tibi gratam exhibe\u00e1mus servit\u00fatem, et accept\u00e1bile fiat sacrif\u00edcium nostrum, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Devendo alimentar-nos com o Corpo e o Sangue de nosso Senhor Jesus Cristo, que santificou o estandarte da Cruz, Vos rogamos, \u00f3 Senhor, nosso Deus, que, assim como logramos ador\u00e1-l\u2019O na terra, assim alcancemos na eternidade gozar a posse dos efeitos da sua salutar gl\u00f3ria.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Jesu Christi, D\u00f3mini nostri, C\u00f3rpore et S\u00e1nguine sagin\u00e1ndi, per quem Crucis est sanctific\u00e1tum vex\u00edllum: qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster; ut, sicut illud ador\u00e1re mer\u00faimus, ita per\u00e9nniter ejus gl\u00f3ri\u00e6 salut\u00e1ris poti\u00e1mur eff\u00e9ctu.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Pelo sinal da Santa Cruz, livrai-nos de nossos inimigos, \u00f3 nosso Deus!", 
            "Per signum Crucis de inim\u00edcis nostris l\u00edbera nos, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Protegei-nos, \u00f3 Senhor, nosso Deus; e, com vosso perp\u00e9tuo socorro, defendei sempre aqueles a quem proporcionastes a alegria de honrar a Santa Cruz.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto nobis, D\u00f3mine, Deus noster: et, quos sanct\u00e6 Crucis l\u00e6t\u00e1ri facis hon\u00f3re, ejus quoque perp\u00e9tuis def\u00e9nde subs\u00eddiis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
