[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-06-26", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-26r:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 4\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S.S. Jo\u00e3o e Paulo, M\u00e1rtires"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:20-21*\nMuitas s\u00e3o as tribula\u00e7\u00f5es dos justos, mas de todas elas o Senhor os livrar\u00e1: o Senhor guarda todos seus ossos e nem um s\u00f3 deles ser\u00e1 quebrado.\n*Sl 33:2*\nBendirei o Senhor em todo o tempo; o seu louvor estar\u00e1 sempre na minha boca.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nMuitas s\u00e3o as tribula\u00e7\u00f5es dos justos, mas de todas elas o Senhor os livrar\u00e1: o Senhor guarda todos seus ossos e nem um s\u00f3 deles ser\u00e1 quebrado.", 
            "*Ps 33:20-21*\nMult\u00e6 tribulati\u00f3nes just\u00f3rum, et de his \u00f3mnibus liber\u00e1vit eos D\u00f3minus: D\u00f3minus cust\u00f3dit \u00f3mnia ossa e\u00f3rum: unum ex his non conter\u00e9tur.\n*Ps 33:2*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMult\u00e6 tribulati\u00f3nes just\u00f3rum, et de his \u00f3mnibus liber\u00e1vit eos D\u00f3minus: D\u00f3minus cust\u00f3dit \u00f3mnia ossa e\u00f3rum: unum ex his non conter\u00e9tur."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor omnipotente, Vos rogamos, permiti que participemos da alegria desta dupla festa, neste dia em que s\u00e3o glorificados os B. B. Jo\u00e3o e Paulo, que a mesma f\u00e9 e o mesmo mart\u00edrio tornaram verdadeiramente irm\u00e3os.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nos gemin\u00e1ta l\u00e6t\u00edtia hodi\u00e9rn\u00e6 festivit\u00e1tis exc\u00edpiat, qu\u00e6 de beat\u00f3rum Jo\u00e1nnis et Pauli glorificati\u00f3ne proc\u00e9dit; quos eadem fides et p\u00e1ssio vere fecit esse germ\u00e1nos.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 44:10-15*\nS\u00e3o homens de miseric\u00f3rdia e as obras da sua piedade n\u00e3o faltaram. Os bens, que deixaram \u00e0 posteridade, permanecer\u00e3o sempre. Seus descendentes constituir\u00e3o uma heran\u00e7a sagrada; a sua ra\u00e7a manter\u00e1 a alian\u00e7a com Deus; e em virtude dela os seus filhos subsistir\u00e3o eternamente, nunca mas acabando a sua gera\u00e7\u00e3o, assim como a sua gl\u00f3ria. Seus corpos foram sepultados em paz e o seu nome vive em todas as gera\u00e7\u00f5es. Que os povos, pois, publiquem a sua sabedoria e que a Igreja cante os seus louvores.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 44:10-15*\nHi viri miseric\u00f3rdi\u00e6 sunt, quorum piet\u00e1tes non defu\u00e9runt: cum semine e\u00f3rum p\u00e9rmanent bona, her\u00e9ditas sancta nep\u00f3tes e\u00f3rum, et in testam\u00e9ntis stetit semen e\u00f3rum: et f\u00edlii e\u00f3rum propter illos usque in \u00e6t\u00e9rnum manent: semen e\u00f3rum et gl\u00f3ria e\u00f3rum non derelinqu\u00e9tur. C\u00f3rpora ips\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et nomen e\u00f3rum vivit in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Sapi\u00e9ntiam ips\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudem e\u00f3rum n\u00fantiet Eccl\u00e9sia."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 132:1-2*\nAh! como \u00e9 bom e consolador que os irm\u00e3os habitem juntamente.\nV. \u00c9 como o perfume espalhado na cabe\u00e7a, que desceu sobre a barba de Aar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\nV. Esta \u00e9 a verdadeira fraternidade que venceu os crimes do mundo: ela seguiu Cristo e por isso possuir\u00e1 gloriosamente o reino do c\u00e9u. Aleluia.", 
            "*Ps 132:1-2*\nEcce, quam bonum et quam juc\u00fandum, habit\u00e1re fratres in unum!\nV. Sicut ungu\u00e9ntum in c\u00e1pite, quod desc\u00e9ndit in barbam, barbam Aaron. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. H\u00e6c est vera frat\u00e9rnitas, qu\u00e6 vicit mundi cr\u00edmina: Christum sec\u00fata est, \u00ednclita tenens regna c\u0153l\u00e9stia. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:1-8*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abAcautelai-vos com o fermento dos fariseus, que \u00e9 a hipocrisia, pois nada h\u00e1 oculto que n\u00e3o chegue a ser descoberto, nem segredo que n\u00e3o venha a ser revelado. At\u00e9 aquelas cousas que dissestes nas trevas ser\u00e3o publicadas \u00e0 luz; e o que dissestes ao ouvido, no rec\u00f4ndito dos vossos cub\u00edculos, ser\u00e1 apregoado sobre os telhados. Digo-vos, por\u00e9m, a v\u00f3s, que sois meus amigos: n\u00e3o tenhais receio daqueles que matam o corpo e depois n\u00e3o podem fazer mais nada. Sabeis a quem deveis temer? Temei aquele que, depois de haver dado a morte, tem ainda o poder de lan\u00e7ar no inferno. Sim; eu vo-lo digo: temei este. Porventura se n\u00e3o vendem cinco p\u00e1ssaros por dois ceitis? Contudo, nem um s\u00f3 deles fica em esquecimento diante de Deus! At\u00e9 os cabelos da vossa cabe\u00e7a est\u00e3o contados! N\u00e3o tenhais, pois, receio. V\u00f3s valeis mais do que muitos p\u00e1ssaros. Tamb\u00e9m vos digo: todo aquele que me confessar diante dos homens, o Filho do homem o reconhecer\u00e1 igualmente diante dos Anjos de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:1-8*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Att\u00e9ndite a ferm\u00e9nto pharis\u00e6\u00f3rum, quod est hyp\u00f3crisis. Nihil autem op\u00e9rtum est, quod non revel\u00e9tur: neque absc\u00f3nditum, quod non sci\u00e1tur. Qu\u00f3niam, qu\u00e6 in t\u00e9nebris dix\u00edstis, in l\u00famine dic\u00e1ntur: et quod in aurem loc\u00fati estis in cub\u00edculis, pr\u00e6dic\u00e1bitur in tectis. Dico autem vobis am\u00edcis meis: Ne terre\u00e1mini ab his, qui occ\u00eddunt corpus, et post h\u00e6c non habent \u00e1mplius quid f\u00e1ciant. Ost\u00e9ndam autem vobis, quem time\u00e1tis: tim\u00e9te eum, qui, postquam cec\u00edderit, habet potest\u00e1tem m\u00edttere in geh\u00e9nnam. Ita dico vobis: hunc tim\u00e9te. Nonne quinque p\u00e1sseres v\u00e9neunt dip\u00f3ndio, et unus ex illis non est in oblivi\u00f3ne coram Deo? Sed et cap\u00edlli c\u00e1pitis vestri omnes numer\u00e1ti sunt. Nol\u00edte ergo tim\u00e9re: multis pass\u00e9ribus pluris estis vos. Dico autem vobis: Omnis, quic\u00famque conf\u00e9ssus f\u00faerit me coram hom\u00ednibus, et F\u00edlius h\u00f3minis confit\u00e9bitur illum coram Angelis Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 5:12-13*\nTodos aqueles que amam o vosso nome, Senhor, ser\u00e3o glorificados convosco, pois aben\u00e7oais o justo. V\u00f3s o protegereis, Senhor, com vossa boa vontade, como se fora um escudo.", 
            "*Ps 5:12-13*\nGloriab\u00fantur in te omnes, qui d\u00edligunt nomen tuum, qu\u00f3niam tu, D\u00f3mine, bened\u00edces justo: D\u00f3mine, ut scuto bon\u00e6 volunt\u00e1tis tu\u00e6 coron\u00e1sti nos."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai benigno, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos m\u00e9ritos dos vossos Santos M\u00e1rtires Jo\u00e3o e Paulo e dignai-Vos, em virtude delas, fazer descer sobre n\u00f3s o vosso perp\u00e9tuo socorro.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Jo\u00e1nnis et Pauli dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 3:4-6*\nSe sofreram tormentos diante dos homens, foi porque Deus os provou. Deus provou-os, como ao ouro, na fornalha, e recebeu-os, como h\u00f3stia de holocausto.", 
            "*Sap 3:4-6*\nEt si coram hom\u00ednibus torm\u00e9nta passi sunt, Deus tentavit eos: tamquam aurum in forn\u00e1ce prob\u00e1vit eos, et quasi holoc\u00e1usta acc\u00e9pit eos."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebemos, Senhor, os vossos celestiais sacramentos, celebrando a festa dos vossos Santos M\u00e1rtires Jo\u00e3o e Paulo; e concedei-nos, Vos suplicamos, que alcancemos nos gozos eternos o que agora celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Jo\u00e1nnis et Pauli soll\u00e9mnia celebr\u00e1ntes, sacram\u00e9nta c\u0153l\u00e9stia: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quod tempor\u00e1liter g\u00e9rimus, \u00e6t\u00e9rnis g\u00e1udiis consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
