[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Pedro", 
        "Paramentos roxos"
      ], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-09-25", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:093-6:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado das T\u00eamporas de Setembro"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 94:6-7*\nVinde, adoremos Deus; prostemo-nos e choremos perante o Senhor, que nos criou: pois Ele \u00e9 o Senhor, nosso Deus.\n*Sl 94:1*\nVinde, cantemos com alegria ao Senhor: manifestemos o nosso j\u00fabilo a Deus, que \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVinde, adoremos Deus; prostemo-nos e choremos perante o Senhor, que nos criou: pois Ele \u00e9 o Senhor, nosso Deus.", 
            "*Ps 94:6-7*\nVen\u00edte, ador\u00e9mus Deum et procid\u00e1mus ante D\u00f3minum, plor\u00e9mus ante eum, qui fecit nos: quia ipse est D\u00f3minus, Deus noster.\n*Ps 94:1*\nVen\u00edte, exsult\u00e9mus D\u00f3mino: jubil\u00e9mus Deo, salut\u00e1ri nostro.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVen\u00edte, ador\u00e9mus Deum et procid\u00e1mus ante D\u00f3minum, plor\u00e9mus ante eum, qui fecit nos: quia ipse est D\u00f3minus, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 omnipotente e sempiterno Deus, que com o salutar rem\u00e9dio da abstin\u00eancia curais as almas e os corpos, humildemente suplicamos \u00e0 vossa majestade que, sendo V\u00f3s aplacado com as piedosas preces daqueles que jejuam, nos concedais o vosso aux\u00edlio agora e no futuro.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui per contin\u00e9ntiam salut\u00e1rem corp\u00f3ribus med\u00e9ris et m\u00e9ntibus: majest\u00e1tem tuam s\u00fapplices exor\u00e1mus; ut, pia jejun\u00e1ntium deprecati\u00f3ne plac\u00e1tus, et pr\u00e6s\u00e9ntia nobis subs\u00eddia tr\u00edbuas et fut\u00fara.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Lev. 23:26-32\nNaquele dias, falou o Senhor a Mois\u00e9s, dizendo: \u00abO d\u00e9cimo dia deste s\u00e9timo m\u00eas ser\u00e1 o dia mais solene das expia\u00e7\u00f5es e ser\u00e1 chamado santo. Nesse dia castigareis as vossas almas, oferecereis um holocausto ao Senhor e vos n\u00e3o empregareis em trabalho servil, \u00abpois \u00e9 o dia da expia\u00e7\u00e3o\u00bb, para que alcanceis que o Senhor, vosso Deus, seja prop\u00edcio. Todo aquele que nesse dia n\u00e3o se castigar, ser\u00e1 expulso do seu povo, assim como todo aquele que se empregar em trabalho servil. Nenhum trabalho, pois, farei naquele dia. Isto ficar\u00e1 sendo um preceito eterno para os vossos descendentes, em qualquer parte em que se encontrarem. Este dia ser\u00e1 um \u00abs\u00e1bado\u00bb de absoluto repouso; e castigareis as vossas almas no nono dia do m\u00eas. Celebrareis o vosso s\u00e1bado desde uma v\u00e9spera at\u00e9 \u00e0 outra\u00bb: diz o Senhor omnipotente.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Lev\u00edtici.\n*Levit 23:26-32*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est D\u00f3minus ad M\u00f3ysen, dicens: D\u00e9cimo die mensis hujus s\u00e9ptimi, dies expiati\u00f3num erit celeb\u00e9rrimus, et voc\u00e1bitur sanctus: affliget\u00edsque \u00e1nimas vestras in eo, et offer\u00e9tis holoc\u00e1ustum D\u00f3mino. Omne opus serv\u00edle non faci\u00e9tis in t\u00e9mpore di\u00e9i hujus: quia dies propitiati\u00f3nis est, ut propiti\u00e9tur vobis D\u00f3minus, Deus vester. Omnis \u00e1nima, qu\u00e6 afflicta non f\u00faerit die hac, per\u00edbit de p\u00f3pulis suis: et qu\u00e6 \u00f3peris qu\u00eddpiam f\u00e9cerit, del\u00e9bo eam de p\u00f3pulo suo. Nihil ergo \u00f3peris faci\u00e9tis in eo: leg\u00edtimum sempit\u00e9rnum erit vobis in cunctis generati\u00f3nibus et habitati\u00f3nibus vestris. S\u00e1bbatum requieti\u00f3nis est, et afflig\u00e9tis \u00e1nimas vestras die nono mensis: a v\u00e9spera usque ad v\u00e9speram celebr\u00e1bitis s\u00e1bbata vestra: dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 78:9-10*\nPerdoai, Senhor, os nossos pecados, para que os povos n\u00e3o digam: onde est\u00e1 o seu Deus?\nV. Vinde em nosso socorro, \u00f3 Deus, nosso Salvador: Livrai-nos, Senhor, para a gl\u00f3ria do vosso nome.", 
            "*Ps 78:9; 78:10*\nProp\u00edtius esto, D\u00f3mine, pecc\u00e1tis nostris: ne quando dicant gentes: Ubi est Deus e\u00f3rum?\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter hon\u00f3rem n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deus omnipotente, vos suplicamos, fazei que pelo nosso jejum sejamos saciados com a vossa gra\u00e7a, e que pela nossa abstin\u00eancia nos tornemos mais fortes do que os nossos inimigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, jejun\u00e1ndo, tua gr\u00e1tia sati\u00e9mur; et, abstin\u00e9ndo, cunctis effici\u00e1mur h\u00f3stibus forti\u00f3res.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lev. 23:39-43*\nNaqueles dias, falou o Senhor a Mois\u00e9s, dizendo: \u00abNo d\u00e9cimo quinto dia do s\u00e9timo m\u00eas, quando tiverdes recolhido os frutos da vossa terra, celebrareis as festas do Senhor, durante sete dias. O dia primeiro e o oitavo ser\u00e3o dias de \u00abs\u00e1bado\u00bb, isto \u00e9, de descanso. No primeiro dia procurareis frutos da melhor \u00e1rvore, ramos de palmeira e doutras \u00e1rvores frondosas e espessas e de salgueiros das ribeiras, rejubilando-vos na presen\u00e7a do Senhor, vosso Deus. Todos os anos celebrareis esta festa durante sete dias. \u00c9 um preceito perp\u00e9tuo para os vossos descendentes. Celebrareis esta festa no s\u00e9timo m\u00eas: permanecereis durante sete dias nas vossas tendas. Todo aquele que descende da ra\u00e7a de Israel habitar\u00e1 nas tendas, para que os seus descendentes saibam que mandei habitar nas tendas os filhos de Israel, quando os fiz sair do Egipto. Eu sou o Senhor, vosso Deus.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Lev\u00edtici.\n*Levit 23:39-43*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est D\u00f3minus ad M\u00f3ysen, dicens: A quintod\u00e9cimo die mensis s\u00e9ptimi, quando congregav\u00e9ritis omnes fructus terr\u00e6 vestr\u00e6, celebr\u00e1bitis ferias D\u00f3mini septem di\u00e9bus: die primo et die oct\u00e1vo erit s\u00e1bbatum, id est r\u00e9quies. Sumet\u00edsque vobis die primo fructus arb\u00f3ris pulch\u00e9rrim\u00e6, spatul\u00e1sque palm\u00e1rum, et ramos ligni dens\u00e1rum fr\u00f3ndium, et s\u00e1lices de torr\u00e9nte, et l\u00e6tab\u00edmini coram D\u00f3mino, Deo vestro. Celebrabit\u00edsque sollemnit\u00e1tem ejus septem di\u00e9bus per annum: leg\u00edtimum sempit\u00e9rnum erit in generati\u00f3nibus vestris. Mense s\u00e9ptimo festa celebr\u00e1bitis, et habit\u00e1bitis in umbr\u00e1culis septem di\u00e9bus. Omnis, qui de g\u00e9nere est Isra\u00ebl, man\u00e9bit in tabern\u00e1culis: ut discant p\u00f3steri vestri, quod in tabern\u00e1culis habit\u00e1re f\u00e9cerim f\u00edlios Isra\u00ebl, cum ed\u00facerem eos de terra \u00c6g\u00fdpti. Ego D\u00f3minus, Deus vester.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL2", 
        "label": "2\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 83:10, 9.*\nOlhai, \u00f3 Deus, nosso protector, olhai para os vossos servos.\nV. \u00d3 Senhor, Deus dos ex\u00e9rcitos, ouvi as preces dos vossos servos.", 
            "*Ps 83:10; 83:9*\nProt\u00e9ctor noster, \u00e1spice, Deus, et r\u00e9spice super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, Deus virt\u00fatum, ex\u00e1udi preces serv\u00f3rum tu\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL2", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Protegei, Senhor, Vos pedimos, a vossa fam\u00edlia, a fim de que os rem\u00e9dios da salva\u00e7\u00e3o eterna, que por vossa inspira\u00e7\u00e3o procur\u00e1mos, nos sejam concedidos pela vossa liberdade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tu\u00e9re, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, f\u00e1miliam tuam: ut sal\u00fatis \u00e6t\u00e9rn\u00e6 rem\u00e9dia, qu\u00e6 te inspir\u00e1nte requ\u00edrimus, te largi\u00e9nte consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL2", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mq 7:14, 16, 18-20.*\n\u00ab\u00d3 senhor, nosso Deus, apascentai com o vosso b\u00e1culo o vosso povo: o rebanho da vossa heran\u00e7a, que vive solit\u00e1rio na floresta, como nos dias passados. Os povos v\u00ea-lo-\u00e3o e ficar\u00e3o confusos com tanto poder. Quem \u00e9 Deus, como V\u00f3s, que apagais a iniquidade e esqueceis os pecados da vossa heran\u00e7a?\u00bb. O Senhor n\u00e3o mais manifestar\u00e1 a sua indigna\u00e7\u00e3o contra os seus, porque quer mostrar miseric\u00f3rdia. Ele regressar\u00e1 a n\u00f3s e mostrar\u00e1 a sua piedade: aliviar-nos-\u00e1 do peso das nossas iniquidades e lan\u00e7ar\u00e1 ao fundo do mar os nossos pecados. \u00abSenhor, nosso Deus, concedei a Jacob o cumprimento da vossa palavra e a Abra\u00e3o a miseric\u00f3rdia, pois o jurastes a nossos pais, nos dias passados\u00bb.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Mich\u00e6\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Mich 7:14; 7:16; 7:18-20*\nD\u00f3mine, Deus noster, pasce p\u00f3pulum tuum in virga tua, gregem heredit\u00e1tis tu\u00e6, habit\u00e1ntes solos in saltu, juxta dies antiquos. Vid\u00e9bunt gentes, et confund\u00e9ntur super omni fortit\u00fadine sua. Quis Deus s\u00edmilis tui, qui aufers iniquit\u00e1tem, et transis pecc\u00e1tum reliqui\u00e1rum heredit\u00e1tis tu\u00e6 ? Non imm\u00edttet ultra fur\u00f3rem suum, qu\u00f3niam volens miseric\u00f3rdiam est. Revert\u00e9tur, et miser\u00e9bitur nostri: dep\u00f3net iniquit\u00e1tes nostras, et proj\u00edciet in prof\u00fandum maris \u00f3mnia pecc\u00e1ta nostra. Dabis verit\u00e1tem Jacob, miseric\u00f3rdiam Abraham: qu\u00e6 jur\u00e1sti p\u00e1tribus nostris a di\u00e9bus antiquis: D\u00f3mine, Deus noster.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL3", 
        "label": "3\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 89:13, 1.*\nVolvei para n\u00f3s vossos olhos, Senhor, e atendei aos vossos servos!\nV. Senhor, tendes sido o nosso ref\u00fagio de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 89:13; 89:1*\nConv\u00e9rtere, D\u00f3mine, aliqu\u00e1ntulum, et deprec\u00e1re super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis, a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL3", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, Vos suplicamos, que de tal modo nos afastemos dos alimentos carnais, que nos abstenhamos igualmente dos v\u00edcios, que nos cercam.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sic nos ab \u00e9pulis abstin\u00e9re carn\u00e1libus: ut a v\u00edtiis irru\u00e9ntibus p\u00e1riter jejun\u00e9mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL3", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Zc 8:14-19*\nNaqueles dias, o Senhor falou nestes termos: \u00abEis o que diz o Senhor dos ex\u00e9rcitos: Como pensei castigar-vos quando vossos pais provocaram a minha indigna\u00e7\u00e3o e n\u00e3o me arrependi; assim, agora, nestes dias tenho o des\u00edgnio de conceder benef\u00edcios \u00e0 casa de Jud\u00e1 e de Jerus\u00e1lem. N\u00e3o tenhais receio, pois. Eis o que deveis fazer: Que cada um diga a verdade ao pr\u00f3ximo e \u00e0s suas portas fale e proceda com justi\u00e7a, segundo a verdade e em ordem \u00e0 paz; que ningu\u00e9m pense mal no seu cora\u00e7\u00e3o contra o pr\u00f3ximo, nem ame os falsos testemunhos, porque detesto todas essas coisas\u00bb, diz o Senhor. A palavra do Senhor dos ex\u00e9rcitos foi-me dirigida nestes termos: \u00abAssim fala o Senhor dos ex\u00e9rcitos: Os jejuns do quarto, do quinto, do s\u00e9timo e do d\u00e9cimo m\u00eas ser\u00e3o mudados para a casa de Jud\u00e1 em dias de gozo, de alegria e de solenes festividades. Amai somente a verdade e a paz\u00bb: diz o Senhor dos ex\u00e9rcitos.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Zachar\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Zach 8:14-19*\nIn di\u00e9bus illis: Factum est verbum D\u00f3mini ad me, dicens: H\u00e6c dicit D\u00f3minus exerc\u00edtuum: Sicut cogit\u00e1vi, ut affl\u00edgerem vos, cum ad irac\u00fandiam provoc\u00e1ssent patres vestri me, dicit D\u00f3minus, et non sum mis\u00e9rtus: sic conv\u00e9rsus cogit\u00e1vi in di\u00e9bus istis, ut benef\u00e1ciam domui Juda et Jer\u00fasalem: nol\u00edte tim\u00e9re. H\u00e6c sunt ergo verba, qu\u00e6 faci\u00e9tis: Loqu\u00edmini verit\u00e1tem, unusqu\u00edsque cum pr\u00f3ximo suo: verit\u00e1tem et jud\u00edcium pacis judic\u00e1te in portis vestris. Et unusqu\u00edsque malum contra am\u00edcum suum ne cogit\u00e9tis in c\u00f3rdibus vestris: et juram\u00e9ntum mendax ne dilig\u00e1tis: \u00f3mnia enim h\u00e6c sunt, qu\u00e6 odi, dicit D\u00f3minus. Et factum est verbum D\u00f3mini exerc\u00edtuum ad me, dicens: H\u00e6c dicit D\u00f3minus exerc\u00edtuum: Jej\u00fanium quarti et jej\u00fanium quinti et jej\u00fanium s\u00e9ptimi et jej\u00fanium d\u00e9cimi erit d\u00f3mui Juda in g\u00e1udium et l\u00e6t\u00edtiam et in sollemnit\u00e1tes pr\u00e6cl\u00e1ras: verit\u00e1tem tantum et pacem dil\u00edgite: dicit D\u00f3minus exerc\u00edtuum.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL4", 
        "label": "4\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 140:2*\nEleve-se, como o incenso, a minha ora\u00e7\u00e3o at\u00e9 V\u00f3s, Senhor.\nV. Que as minhas m\u00e3os erguidas Vos sejam gratas, como o sacrif\u00edcio da tarde.", 
            "*Ps 140:2*\nDirig\u00e1tur or\u00e1tio mea sicut inc\u00e9nsum in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine.\nV. Elev\u00e1tio m\u00e1nuum me\u00e1rum sacrif\u00edcium vespert\u00ednum."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL4", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, assim como nos concedeis a gra\u00e7a de Vos oferecermos este jejum solene, assim tamb\u00e9m, Vos suplicamos, fazei-nos sentir a gra\u00e7a do aux\u00edlio da vossa indulg\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ut nobis, D\u00f3mine, tr\u00edbuis soll\u00e9mne tibi def\u00e9rre jej\u00fanium: sic nobis, qu\u01fdsumus, indulg\u00e9nti\u00e6 pr\u00e6sta subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL4", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dan 3:47-51*\nNaqueles dias, o Anjo do Senhor desceu \u00e0 fornalha com Azarias e os seus companheiros e afastou da fornalha as chamas do fogo, soprando no meio delas como que um vento de orvalho. As chamas do fogo, por\u00e9m, cresceram acima da fornalha quarenta e nove c\u00f4vados; e, saindo fora dela, queimaram os Caldeus, ministros do rei, que estavam Perto da fornalha a ati\u00e7ar o fogo, e n\u00e3o queimaram nenhum dos tr\u00eas jovens, nem os feriram, nem lhes Causaram qualquer inc\u00f3modo! Ent\u00e3o, estes tr\u00eas jovens louvavam, glorificavam e bendiziam Deus na fornalha, em voz un\u00edssona, dizendo:\n\n*Hymnus*\n*Dan. 3:52-56*\nBendito sois, Senhor, Deus de nossos pais: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito, santo e glorioso \u00e9 o vosso nome: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois no vosso Templo santo e glorioso: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que estais acima do sagrado trono do vosso Reino: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois acima do ceptro da vossa divindade: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que Vos sentais acima dos Querubins e vedes a profundidade dos abysmos: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que voais sobre as asas dos ventos e caminhais sobre as ondas do mar: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nQue os Anjos e os Santos Vos bendigam, louvem e glorifiquem em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nQue os c\u00e9us, a terra e o mar e tudo quanto encerram Vos bendigam, louvem e glorifiquem por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nGl\u00f3ria ao Pai, e ao Filho, e ao Espir\u00edto Santo: a Deus que \u00e9 digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nAssim como era no princ\u00edpio, e agora, e sempre, e por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. A Deus, que \u00e9 digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois, Senhor, Deus de nossos pais: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.", 
            "L\u00e9ctio Dani\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6.\n*Dan 3:49-51*\nIn di\u00e9bus illis: Angelus D\u00f3mini desc\u00e9ndit cum Azar\u00eda et s\u00f3ciis ejus in forn\u00e1cem: et exc\u00fassit flammam ignis de forn\u00e1ce, et fecit m\u00e9dium forn\u00e1cis quasi ventum roris flantem. Flamma autem effundeb\u00e1tur super forn\u00e1cem c\u00fabitis quadrag\u00ednta novem: et er\u00fapit, et inc\u00e9ndit, quos r\u00e9pperit juxta forn\u00e1cem de Chald\u01fdis, min\u00edstros regis, qui eam incend\u00e9bant. Et non t\u00e9tigit eos omn\u00edno ignis, neque contrist\u00e1vit, nec quidquam mol\u00e9sti\u00e6 \u00edntulit. Tunc hi tres quasi ex uno ore laud\u00e1bant, e glorific\u00e1bant, et benedic\u00e9bant Deum in forn\u00e1ce, dic\u00e9ntes:\n\n*Hymnus*\n*Dan 3:52-59*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula.\nEt bened\u00edctum nomen gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6, quod est sanctum. Et laud\u00e1bile et glori\u00f3sum in s\u01fdcula.\nBened\u00edctus es in templo sancto gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula.\nBened\u00edctus es super thronum sanctum regni tui. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula.\nBened\u00edctus es super sceptrum divinit\u00e1tis tu\u00e6. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula.\nBened\u00edctus es, qui sedes super Ch\u00e9rubim, \u00edntuens ab\u00fdssos. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula.\nBened\u00edctus es, qui \u00e1mbulas super pennas vent\u00f3rum et super undas maris. Et laud\u00e1bilis\net glori\u00f3sus in s\u01fdcula.\nBened\u00edcant te omnes Angeli et Sancti tui. Et laudent te et glor\u00edficent in s\u01fdcula.\nBened\u00edcant te coeli, terra, mare, et \u00f3mnia qu\u00e6 in eis sunt. Et laudent te et glor\u00edficent in s\u01fdcula.\nGl\u00f3ria Patri, et F\u00edlio, et Spir\u00edtui Sancto. Et laud\u00e1bili et glori\u00f3so in s\u01fdcula.\nSicut erat in princ\u00edpio, et nunc, et semper: et in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula.\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL5", 
        "label": "5\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que mitigastes as chamas do fogo aos tr\u00eas jovens, concedei-nos misericordiosamente que n\u00f3s, vossos servos, n\u00e3o sejamos queimados pelas chamas dos v\u00edcios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui tribus p\u00faeris mitig\u00e1sti flammas \u00edgnium: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut nos f\u00e1mulos tuos non ex\u00farat flamma viti\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL5", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Lesson\n*Heb 9:2-12*\nMeus irm\u00e3o: Foi constru\u00eddo um tabern\u00e1culo, na primeira parte do qual estavam o candelabro, a mesa e os p\u00e3es de proposi\u00e7\u00e3o, cuja parte se chamava \u00abSantu\u00e1rio\u00bb. Atr\u00e1s do segundo v\u00e9u estava o tabern\u00e1culo, chamado o \u00abSanto dos Santos\u00bb, que continha um tur\u00edbulo de ouro, a arca da alian\u00e7a toda coberta de ouro (na qual se achava uma urna de ouro, onde estava o man\u00e1), a vara de Aar\u00e3o, que florescera, e as t\u00e1buas da alian\u00e7a. Sobre a arca estavam os Querubins da gl\u00f3ria, resguardando com a sua sombra o propiciat\u00f3rio. Mas n\u00e3o \u00e9 agora ocasi\u00e3o prop\u00edcia para falar com detalhe deste assunto... Ora, estando estas coisas assim dispostas, os Sacerdotes entravam, quando queriam, na primeira parte do tabern\u00e1culo, para o exerc\u00edcio do culto; mas na segunda parte n\u00e3o entrava sen\u00e3o o Sumo Sacerdote, e uma s\u00f3 vez em cada ano; n\u00e3o, por\u00e9m, sem levar o sangue que oferecia pelas suas faltas de ignor\u00e2ncia e pelas do povo, querendo com isto o Espir\u00edto Santo significar que o caminho do \u00abSanto dos Santos\u00bb n\u00e3o se abria, enquanto o primeiro tabern\u00e1culo subsistia. Isto \u00e9 uma figura que tem rela\u00e7\u00e3o com os tempos presentes, em que se oferecem dons e v\u00edtimas, que n\u00e3o podem conduzir \u00e0 perfei\u00e7\u00e3i, sob o ponto de vista da consci\u00eancia, aquele que presta o culto, pois que o culto n\u00e3o consite nas diversas ablu\u00e7\u00f5es e dons carnais impostos somente at\u00e9 ao tempo da reforma; mas Cristo veio como Pont\u00edfice dos bens futuros (passando por um tabern\u00e1culo, mais excelente e perfeito, que n\u00e3o foi constru\u00eddo por m\u00e3o humana, isto \u00e9, que n\u00e3o pertence a esta cria\u00e7\u00e3o) e n\u00e3o foi com o sangue dos cordeiros ou dos touros, mas com o seu pr\u00f3prio sangue, que Ele entrou uma vez para sempre no \u00abSanto dos Santos\u00bb, ap\u00f3s ter operado a reden\u00e7\u00e3o eterna.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u00e6os.\n*Hebr 9:2-12*\nFratres: Tabern\u00e1culum factum est primum, in quo erant candel\u00e1bra, et mensa, et propos\u00edtio panum, qu\u00e6 d\u00edcitur Sancta. Post velam\u00e9ntum autem sec\u00fandum, tabern\u00e1culum, quod d\u00edcitur Sancta sanct\u00f3rum: \u00e1ureum habens thur\u00edbulum, et arcam testam\u00e9nti circumt\u00e9ctam ex omni parte auro, in qua urna \u00e1uea habens manna, et virga Aaron, qu\u00e6 frond\u00faerat, et t\u00e1bul\u00e6 testam\u00e9nti, sup\u00e9rque eam erant Ch\u00e9rubim gl\u00f3ri\u00e6 obumbr\u00e1ntia propitiat\u00f3rium: de quibus non est modo dic\u00e9ndum per s\u00edngula. His vero ita comp\u00f3sitis; in pri\u00f3ri quidem tabern\u00e1culo semper intro\u00edbant sacerd\u00f3tes, sacrifici\u00f3rum off\u00edcia consumm\u00e1ntes: in sec\u00fando autem semel in anno solus p\u00f3ntifex, non sine s\u00e1nguine, quem offert pro sua et p\u00f3puli ignor\u00e1ntia: hoc signific\u00e1nte Sp\u00edritu Sancto, nondum propal\u00e1tam esse sanct\u00f3rum viam, adhuc pri\u00f3re tabernaculo hab\u00e9nte statum. Qu\u00e6 par\u00e1bola est t\u00e9mporis inst\u00e1ntis: juxta quam m\u00fanera et h\u00f3sti\u00e6 offer\u00fantur, qu\u00e6 non possunt juxta consci\u00e9ntiam perf\u00e9ctum f\u00e1cere servi\u00e9ntem, solummodo in cibis, et in p\u00f3tibus, et v\u00e1riis baptism\u00e1tibus, et just\u00edtiis carnis usque ad tempus correcti\u00f3nis imp\u00f3sitis. Christus autem ass\u00edstens p\u00f3ntifex futur\u00f3rum bon\u00f3rum, per \u00e1mplius et perf\u00e9ctius tabern\u00e1culum non manuf\u00e1ctum, id est, non hujus creati\u00f3nis; neque per s\u00e1nguinem hirc\u00f3rum aut vitul\u00f3rum, sed per pr\u00f3prium s\u00e1nguinem intro\u00edvit semel in Sancta, \u00e6t\u00e9rna redempti\u00f3ne inv\u00e9nta."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 116:1-2*\n\u00d3 povos, louvai todos o Senhor, glorificai-O todos, \u00f3 povos.\nV. A sua miseric\u00f3rdia \u00e9 grande: e a sua verdade subsistir\u00e1 sempre.", 
            "*Ps 116:1-2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes gentes: et collaud\u00e1te eum, omnes p\u00f3puli.\nV. Qu\u00f3niam confirm\u00e1ta est super nos miseric\u00f3rdia ejus: et v\u00e9ritas D\u00f3mini manet in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continuation of the Holy Gospel according to\n*Lc 13:6-17*\nNaquele tempo, disse Jesus esta par\u00e1bola \u00e0 multid\u00e3o: Certo homem plantara uma figueira na sua vinha. E, vindo buscar frutos, n\u00e3o os encontrou. Ent\u00e3o, disse ao vinhateiro: \u00abh\u00e1 tr\u00eas anos, j\u00e1, que venho buscar os frutos a esta figueira, e os n\u00e3o encontro. Corta-a, pois. Para que ocupa ela este ch\u00e3o?\u00bb. O vinhateiro respondeu: \u00absenhor, deixai-a ficar ainda este ano, porque a cavarei em redor e lhe deitarei adubos. Talvez d\u00ea frutos; sen\u00e3o cort\u00e1-la-eis mais tarde\u00bb. Ora Jesus ensinava numa sinagoga a um s\u00e1bado, e eis que veio ter com Ele uma mulher, que havia dezoito anos estava possessa de um esp\u00edrito que a retinha enferma: andava curvada, n\u00e3o podendo de mode algum olhar para o alto. Ent\u00e3o, vendo-a Jesus, chamou-a e disse-lhe: \u00abMulher, ficas livre da tua enfermidade!\u00bb. E, impondo sobre ela as suas m\u00e3os, imediatamente esta se endireitou. E a mulher louvava a Deus! Por\u00e9m o pr\u00edncipe da sinagoga, indignado de que Jesus tivesse feito esta cura ao s\u00e1bado, tomou a palavra e disse: \u00abH\u00e1 seis dias para trabalhar; vinde, pois, para serdes curados em um desses dias, e n\u00e3o ao s\u00e1bado\u00bb. O Senhor respondeu, dizendo: \u00abHip\u00f3critas, porventura cada um de v\u00f3s ao s\u00e1bado n\u00e3o desprende do est\u00e1bulo o boi ou o jumento, e o n\u00e3o leva a beber? Ent\u00e3o esta filha de Abra\u00e3o, que Satan\u00e1s conservava presa h\u00e1 dezoito anos, n\u00e3o podia ser curada ao s\u00e1bado?\u00bb. E os seus advers\u00e1rios ficaram cheios de confus\u00e3o; mas o povo estava maravilhado e alegre com as coisas extraordin\u00e1rias que Ele operava.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 13:6-17*\nIn illo t\u00e9mpore: Dic\u00e9bat Jesus turbis hanc similit\u00fadinem: Arb\u00f3rem fici hab\u00e9bat quidam plant\u00e1tam in v\u00ednea sua, et venit qu\u00e6rens fructum in illa, et non inv\u00e9nit. Dixit autem ad cult\u00f3rem v\u00edne\u00e6: Ecce, anni tres sunt, ex quo v\u00e9nio qu\u00e6rens fructum in fic\u00falnea hac, et non inv\u00e9nio: succ\u00edde ergo illam: ut quid \u00e9tiam terram \u00f3ccupat? At ille resp\u00f3ndens, dicit illi: D\u00f3mine, dim\u00edtte illam et hoc anno, usque dum f\u00f3diam circa illam et mittam st\u00e9rcora: et si quidem f\u00e9cerit fructum: sin autem, in fut\u00farum succ\u00eddes eam. Erat autem docens in synag\u00f3ga e\u00f3rum s\u00e1bbatis. Et ecce m\u00falier, qu\u00e6 hab\u00e9bat sp\u00edritum infirmit\u00e1tis annis decem et octo: et erat inclin\u00e1ta, nec omn\u00edno p\u00f3terat sursum resp\u00edcere. Quam cum vid\u00e9ret Jesus, voc\u00e1vit eam ad se, et ait illi: M\u00falier, dim\u00edssa es ab infirmit\u00e1te tua. Et imp\u00f3suit illi manus, et conf\u00e9stim er\u00e9cta est, et glorific\u00e1bat Deum. Resp\u00f3ndens autem archisynag\u00f3gus, ind\u00edgnans quia s\u00e1bbato cur\u00e1sset Jesus, dic\u00e9bat turb\u00e6: Sex dies sunt, in quibus op\u00f3rtet oper\u00e1ri: in his ergo ven\u00edte, et cur\u00e1mini, et non in die s\u00e1bbati. Resp\u00f3ndens autem ad illum D\u00f3minus, dixit: Hyp\u00f3crit\u00e6, unusqu\u00edsque vestrum s\u00e1bbato non solvit bovem suum aut \u00e1sinum a pr\u00e6s\u00e9pio, et ducit adaqu\u00e1re? Hanc autem f\u00edliam Abrah\u00e6, quam allig\u00e1vit s\u00e1tanas, ecce decem et octo annis, non op\u00f3rtuit solvi a v\u00ednculo isto die s\u00e1bbati? Et cum h\u00e6c d\u00edceret, erubesc\u00e9bant omnes advers\u00e1rii ejus: et omnis p\u00f3pulus gaud\u00e9bat in univ\u00e9rsis, qu\u00e6 glori\u00f3se fi\u00e9bant ab eo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 87:2-3*\nSenhor, meu Deus, e meu Salvador, dia e noite clamei por V\u00f3s. Que a minha ora\u00e7\u00e3o, pois, Senhor, chegue \u00e0 vossa presen\u00e7a.", 
            "*Ps 87:2-3*\nD\u00f3mine, Deus sal\u00fatis me\u00e6, in die clam\u00e1vi et nocte coram te: intret or\u00e1tio mea in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Vos suplicamos, \u00f3 omnipotente Deus, que este dom, apresentado diante de vossa divina majestade, nos alcance a gra\u00e7a da devo\u00e7\u00e3o e a posse da bem-aventuran\u00e7a eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut oculis tu\u00e6 majest\u00e1tis munus obl\u00e1tum et gr\u00e1tiam nobis devoti\u00f3nis obt\u00edneat, et eff\u00e9ctum be\u00e1t\u00e6 perennit\u00e1tis acqu\u00edrat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lev 21:41, 43.*\nCelebrareis esta festa no s\u00e9timo m\u00eas, para que saibam os seus descendentes que fiz habitar nas tendas os filhos de Israel quando os tirei do Egipto.", 
            "*Levit 23:41; 23:43*\nMense s\u00e9ptimo festa celebr\u00e1bitis, cum in tabern\u00e1culis habit\u00e1re f\u00e9cerim f\u00edlios Isra\u00ebl, cum ed\u00facerem eos de terra \u00c6g\u00fdpti, ego D\u00f3minus, Deus vester."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos imploramos, Senhor, que os vossos sacramentos produzam em n\u00f3s a gra\u00e7a que cont\u00eam, para que alcancemos a realidade do que celebr\u00e1mos, agora, sob estas esp\u00e9cies.\nPor nosso Senhor...", 
            "Perf\u00edciant in nobis, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, tua sacram\u00e9nta quod c\u00f3ntinent: ut, qu\u00e6 nunc sp\u00e9cie g\u00e9rimus, rerum verit\u00e1te capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
