[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o nos Doze Ap\u00f3stolos", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-05-28", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc7-5:1:r", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira das T\u00eamporas de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 70:8; 70:23*\nQue a minha boca se encha com vossos louvores, aleluia: para que eu possa cantar, aleluia. E alegrar-se-\u00e3o os meus l\u00e1bios quando cantarem vossos hinos, aleluia, aleluia.\n*Sl 70:1-2*\nSenhor, confio em V\u00f3s, n\u00e3o serei confundido para sempre; pois a vossa justi\u00e7a me livrar\u00e1 e salvar\u00e1.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue a minha boca se encha com vossos louvores, aleluia: para que eu possa cantar, aleluia. E alegrar-se-\u00e3o os meus l\u00e1bios quando cantarem vossos hinos, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 70:8 70:23*\nReple\u00e1tur os meum laude tua, allel\u00faja: ut possim cant\u00e1re, allel\u00faja: gaud\u00e9bunt l\u00e1bia mea,dum cant\u00e1vero tibi, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 70:1-2*\nIn te, D\u00f3mine, sper\u00e1vi, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum: in just\u00edtia tua l\u00edbera me et \u00e9ripe me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nReple\u00e1tur os meum laude tua, allel\u00faja: ut possim cant\u00e1re, allel\u00faja: gaud\u00e9bunt l\u00e1bia mea,dum cant\u00e1vero tibi, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus misericordioso, Vos suplicamos, concedei \u00e0 vossa Igreja que, havendo sido institu\u00edda pelo Esp\u00edrito Santo, n\u00e3o seja de modo algum perturbada pelos ataques dos seus inimigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, mis\u00e9ricors Deus: ut, Sancto Sp\u00edritu congreg\u00e1ta, host\u00edli null\u00e1tenus incursi\u00f3ne turb\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Joel.\n*Jl 2:23-24; 26-27*\nIsto diz o Senhor Deus: \u00abAlegrai-vos, \u00f3 filhos de Si\u00e3o, rejubilai no Senhor, vosso Deus, pois deu-vos um Mestre, que vos ensinar\u00e1 a justi\u00e7a e far\u00e1 cair sobre v\u00f3s, como outrora, as chuvas do outono e da primavera. Vossas eiras encher-se-\u00e3o de trigo e os lagares de vinho e de azeite. Comereis com abund\u00e2ncia e sereis fartos. E louvareis o nome do Senhor, vosso Deus, que tantas maravilhas praticou para vosso benef\u00edcio. Meu povo n\u00e3o mais ser\u00e1 confundido. Ent\u00e3o conhecereis que sou Eu que estou no meio de Israel; que sou o Senhor, vosso Deus; e que outro Deus n\u00e3o existe. Meu povo n\u00e3o ser\u00e1 mais confundido\u00bb: isto diz o Senhor omnipotente.", 
            "L\u00e9ctio Jo\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Joel 2:23-24; 2:26-27*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Exsult\u00e1te, f\u00edlii Sion, et l\u00e6t\u00e1mini in D\u00f3mino, Deo vestro: quia dedit vobis doct\u00f3rem just\u00edti\u00e6, et desc\u00e9ndere f\u00e1ciet ad vos imbrem matut\u00ednum et ser\u00f3tinum, sicut in princ\u00edpio. Et impleb\u00fantur \u00e1re\u00e6 frum\u00e9nto et redund\u00e1bunt torcul\u00e1ria vino et \u00f3leo. Et comed\u00e9tis vesc\u00e9ntes et saturab\u00edmini, et laud\u00e1bitis nomen D\u00f3mini, Dei vestri, qui fecit mirab\u00edlia vob\u00edscum: et non confund\u00e1tur p\u00f3pulus me us in sempit\u00e9rnum. Et sci\u00e9tis, quia in m\u00e9dio Isra\u00ebl ego sum: et ego D\u00f3minus, Deus vester, et non est \u00e1mplius: et non confund\u00e9tur p\u00f3pulus me us in \u00e6t\u00e9rnum: ait D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sb 12:1*\nSenhor, como \u00e9 bom e suave o vosso Esp\u00edrito! Aleluia (Genuflecte-se)\nV. Vinde \u00f3 Esp\u00edrito Santo; enchei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is e acendei neles o fogo do vosso amor.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 12:1*\nO quam bonus et su\u00e1vis est, D\u00f3mine, Sp\u00edritus tuus in nobis! Allel\u00faja. (Hic genuflectitur)\nV. Veni, Sancte Sp\u00edritus, reple tu\u00f3rum corda fid\u00e9lium: et tui am\u00f3ris in eis ignem acc\u00e9nde."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo,\ne enviai do c\u00e9u um raio\nda vossa divina luz.\n\nVinde, \u00f3 pai dos pobres;\nvinde, distribuidor de todos os dons;\nvinde, luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador supremo,\ndoce h\u00f3spede da alma,\nsuave refrig\u00e9rio!\n\nNo trabalho sois repouso;\nsois calma no ardor;\ne consola\u00e7\u00e3o no pranto.\n\n\u00d3 luz felic\u00edssima,\nenchei at\u00e9 ao \u00edntimo os cora\u00e7\u00f5es\ndos vossos fi\u00e9is.\n\nSem a vossa assist\u00eancia\nnada h\u00e1 bom no homem,\nnada h\u00e1 que seja puro.\n\nLavai, pois, o que est\u00e1 manchado;\nregai o que est\u00e1 seco;\ncurai o que est\u00e1 enfermo.\n\nAbrandai o que \u00e9 duro;\naquecei o que est\u00e1 frio;\nguiai o que anda errado.\n\nConcedei aos fi\u00e9is,\nque em V\u00f3s confiam,\nos sete dons sagrados.\n\nDai-lhes o m\u00e9rito da virtude;\ndai-lhes um fim feliz;\ndai-lhes o gozo eterno.\nAmen. Aleluia.", 
            "Veni, Sancte Sp\u00edritus,\net em\u00edtte c\u01fdlitus\nlucis tu\u00e6 r\u00e1dium.\n\nVeni, pater p\u00e1uperum;\nveni, dator m\u00fanerum;\nveni, lumen c\u00f3rdium.\n\nConsol\u00e1tor \u00f3ptime,\ndulcis hospes \u00e1nim\u00e6,\ndulce refrig\u00e9rium.\n\nIn lab\u00f3re r\u00e9quies,\nin \u00e6stu temp\u00e9ries,\nin fletu sol\u00e1cium.\n\nO lux beat\u00edssima,\nreple cordis \u00edntima\ntu\u00f3rum fid\u00e9lium.\n\nSine tuo n\u00famine\nnihil est in h\u00f3mine,\nnihil est inn\u00f3xium.\n\nLava quod est s\u00f3rdidum,\nriga quod est \u00e1ridum,\nsana quod est s\u00e1ucium.\n\nFlecte quod est r\u00edgidum,\nfove quod est fr\u00edgidum,\nrege quod est d\u00e9vium.\n\nDa tuis fid\u00e9libus,\nin te confid\u00e9ntibus,\nsacrum septen\u00e1rium.\n\nDa virt\u00fatis m\u00e9ritum,\nda sal\u00fatis \u00e9xitum,\nda per\u00e9nne g\u00e1udium.\nAmen. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 5:17-26*\nNaquele tempo, aconteceu que Jesus ensinava. Estavam ao p\u00e9 dele, assentados tamb\u00e9m, alguns fariseus e doutores da lei, que tinham vindo das aldeias da Galileia, da Judeia e de Jerusal\u00e9m. E o poder do Senhor manifestava-se ali pelas suas curas. Ent\u00e3o, eis que uns homens trouxeram num leito um paral\u00edtico, diligenciando lev\u00e1-lo presen\u00e7a de Jesus. N\u00e3o encontrando lugar, pois a multid\u00e3o era grande, subiram ao telhado e atrav\u00e9s das telhas desceram o paral\u00edtico no leito, no meio de todos e na presen\u00e7a de Jesus. Vendo Jesus a f\u00e9 destes homens, disse: \u00abHomem, os teus pecados s\u00e3o-te perdoados\u00bb. Ent\u00e3o os escribas e os fariseus come\u00e7aram a raciocinar nestas palavras e disseram: \u00abQuem \u00e9 este que blasfema desta maneira? Quem pode perdoar pecados sen\u00e3o s\u00f3 Deus?\u00bb. Jesus, conhecendo os pensamentos deles, tomou a palavra e disse: \u00abQue pensais no \u00edntimo dos vossos cora\u00e7\u00f5es? Qual \u00e9 mais f\u00e1cil dizer: s\u00e3o-te perdoados os teus pecados, ou levanta-te e caminha? Pois para que conhe\u00e7ais que o Filho do homem tem poder na terra para perdoar pecados: Eu te ordeno, (disse ao paral\u00edtico) levanta-te, leva o teu leito e vai para tua casa!\u00bb. E naquele mesmo instante levantou-se o paral\u00edtico, pegou no leito em que viera deitado e foi para sua casa, dando gra\u00e7as a Deus. Todos ficaram at\u00f3nitos, dizendo: \u00abHoje vimos maravilhas!\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 5:17-26*\nIn illo t\u00e9mpore: Factum est in una di\u00e9rum, et Jesus sed\u00e9bat docens. Et erant pharis\u01fdi sed\u00e9ntes, et legis doct\u00f3res, qui v\u00e9nerant ex omni cast\u00e9llo Galil\u01fd\u00e6 et Jud\u01fd\u00e6 et Jer\u00fasalem: et virtus D\u00f3mini erat ad san\u00e1ndum eos. Et ecce, viri port\u00e1ntes in lecto h\u00f3minem, qui erat paral\u00fdticus: et qu\u00e6r\u00e9bant eum inf\u00e9rre, et p\u00f3nere ante eum. Et non inveni\u00e9ntes, qua parte illum inf\u00e9rrent pr\u00e6 turba, ascend\u00e9runt supra tectum, et per t\u00e9gulas summis\u00e9runt eum cum lecto in m\u00e9dium ante Jesum. Quorum fidem ut vidit, dixit: Homo, remitt\u00fantur tibi pecc\u00e1ta tua. Et c\u0153p\u00e9runt cogit\u00e1re scrib\u00e6 et pharis\u01fdi, dic\u00e9ntes: Quis est hic, qui l\u00f3quitur blasph\u00e9mias ? Quis potest dim\u00edttere pecc\u00e1ta nisi solus Deus? Ut cogn\u00f3vit autem Jesus cogitati\u00f3nes e\u00f3rum, resp\u00f3ndens dixit ad illos: Quid cogit\u00e1tis in c\u00f3rdibus vestris? Quid est fac\u00edlius d\u00edcere: Dimitt\u00fantur tibi pecc\u00e1ta, an d\u00edcere: Surge et \u00e1mbula? Ut autem sci\u00e1tis, quia F\u00edlius h\u00f3minis habet potest\u00e1tem in terra dimitt\u00e9ndi pecc\u00e1ta (ait paral\u00fdtico): Tibi dico, surge, tolle lectum tuum et vade in domum tuam. Et conf\u00e9stim cons\u00fargens coram illis, tulit lectum, in quo jac\u00e9bat: et \u00e1biit in domum suam, magn\u00edficans Deum. Et stupor appreh\u00e9ndit omnes et magnific\u00e1bant Deum. Et repl\u00e9ti sunt tim\u00f3re, dic\u00e9ntes: Quia v\u00eddimus mirab\u00edlia h\u00f3die."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 145:1-2*\n\u00d3 minha alma, louva o Senhor! Louvarei o Senhor em toda minha vida: louvarei o Senhor, enquanto eu viver, aleluia.", 
            "*Sap 145:2*\nLauda, \u00e1nima mea, D\u00f3minum: laud\u00e1bo D\u00f3minum in vita mea: psallam Deo meo, qu\u00e1mdiu ero, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que aquele fogo divino, \u00f3 Senhor, de que o Esp\u00edrito Santo abrasou os cora\u00e7\u00f5es dos disc\u00edpulos de Jesus Cristo, vosso Filho, consuma o sacrif\u00edcio que oferecemos diante de vossos olhos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcia, D\u00f3mine, tuis obl\u00e1ta consp\u00e9ctibus, ignis ille div\u00ednus abs\u00famat, qui discipul\u00f3rum Christi, F\u00edlii tui, per Sp\u00edritum Sanctum corda succ\u00e9ndit.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 14:18*\nN\u00e3o vos deixarei \u00f3rf\u00e3os: de novo virei a v\u00f3s, aleluia: e o vosso cora\u00e7\u00e3o se alegrar\u00e1, aleluia.", 
            "*Joannes 14:18*\nNon vos rel\u00ednquam \u00f3rphanos: v\u00e9niam ad vos \u00edterum, allel\u00faja: et gaud\u00e9bit cor vestrum, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebemos, Senhor, os dons do divino myst\u00e9rio; e permiti, Vos suplicamos humildemente, que este sacrif\u00edcio, que mandastes consumar em vossa mem\u00f3ria, se torne em aux\u00edlio da nossa fraqueza.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, sacri dona myst\u00e9rii: hum\u00edliter deprec\u00e1ntes; ut, qu\u00e6 in tui commemorati\u00f3nem nos f\u00e1cere pr\u00e6cep\u00edsti, in nostr\u00e6 prof\u00edciant infirmit\u00e1tis aux\u00edlium:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
