[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2021-10-29", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 22\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 129:3-4*\nSe atenderdes \u00e0s nossas iniquidades, Senhor, Senhor, quem poder\u00e1 subsistir diante de V\u00f3s? Sois cheio de miseric\u00f3rdia, \u00f3 Deus de Israel!\n*Sl 129:1-2*\nDas profundezas dos abysmos, Senhor, clamei por V\u00f3s: ouvi, pois, a minha ora\u00e7\u00e3o, Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSe atenderdes \u00e0s nossas iniquidades, Senhor, Senhor, quem poder\u00e1 subsistir diante de V\u00f3s? Sois cheio de miseric\u00f3rdia, \u00f3 Deus de Israel!", 
            "*Ps 129:3-4*\nSi iniquit\u00e1tes observ\u00e1veris, D\u00f3mine: D\u00f3mine, quis sustin\u00e9bit? quia apud te propiti\u00e1tio est, Deus Isra\u00ebl.\n*Ps 129:1-2*\nDe prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te, D\u00f3mine: D\u00f3mine, ex\u00e1udi vocem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSi iniquit\u00e1tes observ\u00e1veris, D\u00f3mine: D\u00f3mine, quis sustin\u00e9bit? quia apud te propiti\u00e1tio est, Deus Isra\u00ebl."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, nosso ref\u00fagio e fortaleza, que sois a origem de toda a piedade, ouvi benigno as piedosas preces da vossa Igreja e concedei-nos a gra\u00e7a de alcan\u00e7armos com efic\u00e1cia o que com f\u00e9 Vos suplicamos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, ref\u00fagium nostrum et virtus: ad\u00e9sto piis Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 pr\u00e9cibus, auctor ipse piet\u00e1tis, et pr\u00e6sta; ut, quod fid\u00e9liter p\u00e9timus, effic\u00e1citer consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Filipenses.\n*Fl 1:6-11*\nMeus irm\u00e3os: Tenho firme confian\u00e7a de que aquele que come\u00e7ou em v\u00f3s o bom trabalho h\u00e1-de continu\u00e1-lo at\u00e9 ao dia de Jesus Cristo. Justo \u00e9 que assim pense de v\u00f3s, porque sinto no cora\u00e7\u00e3o que comparticipais da minha alegria, quer seja nas minhas pris\u00f5es, quer na defesa e confirma\u00e7\u00e3o do Evangelho. Deus \u00e9 testemunha do modo como vos amo a todos, no afecto \u00edntimo de Jesus Cristo. Rogo-lhe que a vossa caridade cres\u00e7a cada vez mais em luz e intelig\u00eancia, a fim de que possais distinguir aquilo que \u00e9 melhor, para serdes puros e sem mancha at\u00e9 ao dia de Cristo e cheios dos frutos da justi\u00e7a por Jesus Cristo, em louvor e gl\u00f3ria de Deus.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philipp\u00e9nses\n*Phil 1:6-11*\nFratres: Conf\u00eddimus in D\u00f3mino Jesu, quia, qui c\u0153pit in vobis opus bonum, perf\u00edciet usque in diem Christi Jesu. Sicut est mihi justum hoc sent\u00edre pro \u00f3mnibus vobis: eo quod h\u00e1beam vos in corde, et in v\u00ednculis meis, et in defensi\u00f3ne, et confirmati\u00f3ne Evang\u00e9lii, s\u00f3cios g\u00e1udii mei omnes vos esse. Testis enim mihi est Deus, qu\u00f3modo c\u00fapiam omnes vos in visc\u00e9ribus Jesu Christi. Et hoc oro, ut c\u00e1ritas vestra magis ac magis ab\u00fandet in sci\u00e9ntia et in omni sensu: ut prob\u00e9tis poti\u00f3ra, ut sitis sinc\u00e9ri et sine off\u00e9nsa in diem Christi, repl\u00e9ti fructu just\u00edti\u00e6 per Jesum Christum, in gl\u00f3riam et laudem Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 132:1-2*\nOh! Como \u00e9 bom e suave aos irm\u00e3os habitarem juntos!\nV. \u00c9 como o perfume espalhado pela cabe\u00e7a que desce por toda a barba, por toda a barba de Aar\u00e3o!", 
            "*Ps 132:1-2*\nEcce, quam bonum et quam juc\u00fandum, habit\u00e1re fratres in unum!\nV. Sicut ungu\u00e9ntum in c\u00e1pite, quod desc\u00e9ndit in barbam, barbam Aaron. \n*Ps 113:11*\nQui timent D\u00f3minum sperent in eo: adj\u00fator et prot\u00e9ctor e\u00f3rum est. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 22:15-21*\nNaquele tempo, retirando-se os fariseus, combinaram em conselho surpreender Jesus nas suas palavras, para O acusarem. Mandaram-Lhe, pois, os seus disc\u00edpulos com os herodianos, que Lhe disseram: \u00abMestre, sabemos que sois verdadeiro e que ensinais o caminho de Deus com verdade, sem vos preocupardes com quem quer que seja, pois n\u00e3o olhais \u00e0 situa\u00e7\u00e3o das pessoas. Dizei-nos, portanto, o que Vos parece a este respeito: \u00c9 l\u00edcito pagar ou n\u00e3o o tributo a C\u00e9sar?\u00bb. Jesus, conhecendo a sua mal\u00edcia, respondeu-lhes: \u00abHip\u00f3critas, porque me tentais? Mostrai-me a moeda do tributo\u00bb. Apresentaram-Lhe um dinheiro. Ent\u00e3o Jesus continuou: \u00abDe quem \u00e9 esta imagem e esta inscri\u00e7\u00e3o?\u00bb. Responderam eles: \u00abDe C\u00e9sar\u00bb. E Jesus continuou: \u00abDai, portanto, a C\u00e9sar o que pertence a C\u00e9sar, e dai a Deus o que a Deus pertence\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 22:15-21*\nIn illo t\u00e9mpore: Abe\u00fantes pharis\u01fdi cons\u00edlium ini\u00e9runt, ut c\u00e1perent Jesum in serm\u00f3ne. Et mittunt ei disc\u00edpulos suos cum Herodi\u00e1nis, dic\u00e9ntes: Mag\u00edster, scimus, quia verax es et viam Dei in verit\u00e1te doces, et non est tibi cura de \u00e1liquo: non enim r\u00e9spicis pers\u00f3nam h\u00f3minum: dic ergo nobis, quid tibi vid\u00e9tur, licet censum dare C\u01fdsari, an non? C\u00f3gnita autem Jesus nequ\u00edtia e\u00f3rum, ait: Quid me tent\u00e1tis, hyp\u00f3crit\u00e6? Ost\u00e9ndite mihi num\u00edsma census. At illi obtul\u00e9runt ei den\u00e1rium. Et ait illis Jesus: Cujus est im\u00e1go h\u00e6c et superscr\u00edptio? Dicunt ei: C\u01fdsaris. Tunc ait illis: R\u00e9ddite ergo, qu\u00e6 sunt C\u01fdsaris, C\u01fdsari; et, qu\u00e6 sunt Dei, Deo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Esther 14:12-13*\nSenhor, que estais acima de todo o poder, lembrai-Vos de mim: inspirai aos meus l\u00e1bios palavras justas, para que sejam agrad\u00e1veis ao pr\u00edncipe.", 
            "*Esth 14:12; 14:13*\nRecord\u00e1re mei, D\u00f3mine, omni potent\u00e1tui d\u00f3minans: et da serm\u00f3nem rectum in os meum, ut pl\u00e1ceant verba mea in consp\u00e9ctu pr\u00edncipis."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, \u00f3 Deus de miseric\u00f3rdia, que esta salutar obla\u00e7\u00e3o nos livre inteiramente dos la\u00e7os das nossas pr\u00f3prias faltas e nos defenda de todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, mis\u00e9ricors Deus: ut h\u00e6c salut\u00e1ris obl\u00e1tio et a pr\u00f3priis nos re\u00e1tibus indesin\u00e9nter exp\u00e9diat, et ab \u00f3mnibus tue\u00e1tur adv\u00e9rsis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 16:6*\n\u00d3 Deus, clamei por V\u00f3s, porque me ouvistes: inclinai os vossos ouvidos para mim e ouvi as minhas s\u00faplicas.", 
            "*Ps 16:6*\nEgo clam\u00e1vi, qu\u00f3niam exaud\u00edsti me, Deus: incl\u00edna aurem tuam et ex\u00e1udi verba mea."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido os sacrossantos dons deste myst\u00e9rio, Senhor, humildemente Vos imploramos que este sacrif\u00edcio, que nos mandastes celebrar em vossa mem\u00f3ria, sirva de aux\u00edlio \u00e0 nossa fraqueza.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, sacri dona myst\u00e9rii, hum\u00edliter deprec\u00e1ntes: ut, qu\u00e6 in tui commemorati\u00f3nem nos f\u00e1cere pr\u00e6cep\u00edsti, in nostr\u00e6 prof\u00edciant infirmit\u00e1tis aux\u00edlium:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
