[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-12-28", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:12-28:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Santos Inocentes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:3*\nDa boca dos meninos e das crian\u00e7as de peito fazeis sair louvores em vossa honra, para confus\u00e3o dos vossos inimigos.\n*Sl 8:2*\n\u00d3 Senhor, nosso Deus, como o vosso nome \u00e9 admir\u00e1vel em todo o universo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDa boca dos meninos e das crian\u00e7as de peito fazeis sair louvores em vossa honra, para confus\u00e3o dos vossos inimigos.", 
            "*Ps 8:3.*\nEx ore inf\u00e1ntium, Deus, et lact\u00e9ntium perfec\u00edsti laudem propter inimicos tuos.\n*Ps 8:2*\nD\u00f3mine, D\u00f3minus noster: quam admir\u00e1bile est nomen tuum in univ\u00e9rsa terra!\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEx ore inf\u00e1ntium, Deus, et lact\u00e9ntium perfec\u00edsti laudem propter inimicos tuos."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, cuja gl\u00f3ria os Inocentes M\u00e1rtires confessaram neste dia, n\u00e3o com suas palavras, mas com sua morte, mortificai no nosso \u00edntimo as paix\u00f5es e os v\u00edcios, a fim de que a vossa f\u00e9, que a nossa boca confessa, seja Confirmada com os nossos costumes.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, cujus hodierna die pr\u00e6c\u00f3nium Innoc\u00e9ntes M\u00e1rtyres non loqu\u00e9ndo, sed mori\u00e9ndo conf\u00e9ssi sunt: \u00f3mnia in nobis viti\u00f3rum mala mort\u00edfica; ut fidem tuam, quam lingua nostra l\u00f3quitur, \u00e9tiam m\u00f3ribus vita fate\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\n\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, dignai-Vos permitir que o novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito Incarnado nos livre do antigo cativeiro em que nos conserva o jugo do pecado.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nConc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nos Unig\u00e9niti tui nova per carnem Nat\u00edvitas l\u00edberet; quos sub pecc\u00e1ti jugo vet\u00fasta s\u00e9rvitus tenet.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do Apocalipse do B. Ap.\u00ba Jo\u00e3o.\n*Apoc 14:1-5*\nNaqueles dias, vi o Cordeiro de p\u00e9 sobre a montanha de Si\u00e3o e com ele cento e quarenta e quatro mil pessoas, que tinham o seu nome e o nome de seu Pai escritos na fronte, e ouvi uma voz do c\u00e9u, semelhante ao murm\u00fario de muitas \u00e1guas e ao ru\u00eddo de um grande trov\u00e3o. Essa voz era como que o som de muitas harpas dedilhadas por um coro de m\u00fasicos! E cantavam um c\u00e2ntico novo diante do trono de Deus, em presen\u00e7a dos quatro animais e dos anci\u00e3os, n\u00e3o podendo ningu\u00e9m mais cantar este c\u00e2ntico sen\u00e3o os cento e quarenta e quatro mil que haviam sido resgatados da terra. Estes s\u00e3o os que se n\u00e3o mancharam com mulheres, pois s\u00e3o virgens; estes s\u00e3o os que acompanham o Cordeiro a qualquer lugar onde Ele v\u00e1; estes s\u00e3o os que foram resgatados entre os homens, para serem oferecidos como prim\u00edcias a Deus e ao Cordeiro, n\u00e3o tendo eles nunca procedido falsamente, pois foram julgados sem mancha diante do trono de Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Apocal\u00fdpsis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli.\n*Apoc 14:1-5*\nIn di\u00e9bus illis: Vidi supra montem Sion Agnum stantem, et cum eo centum quadrag\u00ednta quatuor m\u00edlia, hab\u00e9ntes nomen ejus, et nomen Patris ejus scriptum in fr\u00f3ntibus suis. Et aud\u00edvi vocem de coelo, tamquam vocem aqu\u00e1rum mult\u00e1rum, et tamquam vocem ton\u00edtrui magni: et vocem, quam aud\u00edvi, sicut citharoer\u00f3rum cithariz\u00e1ntium in c\u00edtharis suis. Et cant\u00e1bant quasi c\u00e1nticum novum ante sedem, et ante qu\u00e1tuor anim\u00e1lia, et seni\u00f3res: et nemo p\u00f3terat d\u00edcere c\u00e1nticum, nisi illa centum quadrag\u00ednta qu\u00e1tuor m\u00edlia, qui empti sunt de terra. Hi sunt, qui cum muli\u00e9ribus non sunt coinquin\u00e1ti: v\u00edrgines enim sunt. Hi sequ\u00fantur Agnum, quoc\u00famque \u00ederit. Hi empti sunt ex hom\u00ednibus prim\u00edti\u00e6 Deo, et Agno: et in ore e\u00f3rum non est inv\u00e9ntum mend\u00e1cium: sine m\u00e1cula enim sunt ante thronum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 123:7-8*\nA nossa alma escapou-se, como um p\u00e1ssaro do la\u00e7o do ca\u00e7ador.\nV. O la\u00e7o quebrou-se, e fic\u00e1mos livres. A nossa esperan\u00e7a est\u00e1 no nome do Senhor, que criou o c\u00e9u e a terra. Aleluia, aleluia.\n*Sl 112:1*\n\u00d3 meninos, louvai o Senhor; louvai o seu santo Nome. Aleluia.", 
            "*Ps 123:7-8*\nAnima nostra, sicut passer, er\u00e9pta est de l\u00e1queo ven\u00e1ntium.\nV. L\u00e1queus contr\u00edtus est, et nos liber\u00e1ti sumus: adjut\u00f3rium nostrum in n\u00f3mine D\u00f3mini, qui fecit coelum et terram. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 112:1*\nLaud\u00e1te, p\u00faeri, D\u00f3minum, laud\u00e1te nomen D\u00f3mini. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 2:13-18*\nNaquele tempo, um Anjo do Senhor apareceu em sonhos a Jos\u00e9, dizendo-lhe: \u00abErgue-te, toma o Menino e a sua M\u00e3e e foge para o Egipto, onde ficar\u00e1s at\u00e9 que novamente te avise; pois Herodes procura o Menino para O matar\u00bb. Ent\u00e3o Jos\u00e9, ainda de noite, levantou-se e tomou o Menino, assim como sua M\u00e3e, conduzindo-os para o Egipto, onde permaneceram at\u00e9 \u00e0 morte de Herodes. E assim se cumpriu o que o Senhor anunciara pelo Profeta: \u00abChamei o meu Filho do Egipto\u00bb. Entretanto, Herodes, vendo que os Magos o tinham iludido, encolerizou-se e mandou matar todos os meninos, que havia em Bel\u00e9m e nos arredores, desde a idade de dois anos para baixo, segundo o tempo que ele inquirira diligentemente dos Magos. Deste modo se cumpriu o que dissera o profeta Jeremias: \u00abUma voz se ouviu em Rama: muitos solu\u00e7os e lamenta\u00e7\u00f5es. \u00c9 Raquel que chora os seus filhos; e ela n\u00e3o quer ser consolada, porque j\u00e1 n\u00e3o existem!\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Matth\u01fdum\n*Matt 2:13-18*\nIn illo t\u00e9mpore: Angelus D\u00f3mini app\u00e1ruit in somnis Joseph, dicens: Surge, et \u00e1ccipe P\u00faerum et Matrem ejus, et fuge in \u00c6g\u00fdptum, et esto ibi, usque dum dicam tibi. Fut\u00farum est enim, ut Her\u00f3des qu\u00e6rat P\u00faerum ad perd\u00e9ndum eum. Qui cons\u00fargens acc\u00e9pit P\u00faerum et Matrem ejus nocte, et sec\u00e9ssit in \u00c6g\u00fdptum: et erat ibi usque ad \u00f3bitum Her\u00f3dis: ut adimpler\u00e9tur quod dictum est a D\u00f3mino per Proph\u00e9tam dic\u00e9ntem: Ex \u00c6g\u00fdpto voc\u00e1vi F\u00edlium meum. Tunc Her\u00f3des videns, qu\u00f3niam ill\u00fasus esset a Magis, ir\u00e1tus est valde, et mittens occ\u00eddit omnes p\u00faeros, qui erant in B\u00e9thlehem et in \u00f3mnibus f\u00ednibus ejus, a bim\u00e1tu et infra, sec\u00fandum tempus, quod exquis\u00ederat a Magis. Tunc adimpl\u00e9tum est, quod dictum est per Jerem\u00edam Prophetam dic\u00e9ntem: Vox in Rama aud\u00edta est, plor\u00e1tus et ulul\u00e1tus multus: Rachel plorans f\u00edlios suos, et n\u00f3luit consol\u00e1ri, quia non sunt."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 123:7*\nA nossa alma escapou-se, como um p\u00e1ssaro do la\u00e7o do ca\u00e7ador. O la\u00e7o quebrou-se, e fic\u00e1mos livres.", 
            "*Ps 123:7*\nAnima nostra, sicut passer, er\u00e9pta est de l\u00e1queo ven\u00e1ntium: l\u00e1queus contr\u00edtus est, et nos liber\u00e1ti sumus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "N\u00e3o nos falte, Senhor, a pia ora\u00e7\u00e3o dos vossos Santos e que ela Vos torne agrad\u00e1veis as nossas ofertas e sempre nos alcance a vossa indulg\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, D\u00f3mine, nobis pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet, et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\nSantificai, Senhor, pelo novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito, as oblatas que Vos apresentamos, e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nObl\u00e1ta, D\u00f3mine, m\u00fanera, nova Unig\u00e9niti tui Nativit\u00e1te sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 2:18*\nUma voz se ouviu em Rama: muitos solu\u00e7os e lamenta\u00e7\u00f5es. \u00c9 Raquel que chora os seus filhos; e ela n\u00e3o quer ser consolada, porque j\u00e1 n\u00e3o existem!", 
            "*Matt 2:18.*\nVox in Rama aud\u00edta est, plor\u00e1tus, et ulul\u00e1tus: Rachel plorans f\u00edlios suos, et n\u00f3luit consol\u00e1ri, quia non sunt."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s participado dos dons que Vos oferecemos, dignai-Vos permitir que as ora\u00e7\u00f5es dos vossos Santos nos sirvam de aux\u00edlio para a vida presente e para a futura.\nPor nosso Senhor...", 
            "Vot\u00edva, D\u00f3mine, dona perc\u00e9pimus: qu\u00e6 Sanct\u00f3rum nobis pr\u00e9cibus, et pr\u00e6s\u00e9ntis, qu\u01fdsumus, vit\u00e6 p\u00e1riter et \u00e6t\u00e9rn\u00e6 tr\u00edbue conf\u00e9rre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\n\u00d3 Deus omnipotente, dignai-Vos permitir que, assim como o Salvador do mundo, nascendo neste dia, nos comunicou a gera\u00e7\u00e3o divina, assim tamb\u00e9m nos conceda a imortalidade.\nQue convosco vive...", 
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut natus h\u00f3die Salv\u00e1tor mundi, sicut div\u00edn\u00e6 nobis generati\u00f3nis est auctor; ita et immortalit\u00e1tis sit ipse larg\u00edtor:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
