[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-12-18", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Adv3-6:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado das T\u00eamporas de Inverno"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 79:4, 2.*\nVinde, mostrai-nos a vossa face, \u00f3 Senhor, que Vos sentais acima dos Querubins; e seremos salvos.\n*Sl 79:2*\n\u00d3 V\u00f3s, que governais Israel e conduzis Jos\u00e9, como um pastor conduz uma ovelha, dignai-Vos ouvir-nos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVinde, mostrai-nos a vossa face, \u00f3 Senhor, que Vos sentais acima dos Querubins; e seremos salvos.", 
            "*Ps 79:4; 79:2*\nVeni, et ost\u00e9nde nobis f\u00e1ciem tuam, D\u00f3mine, qui sedes super Ch\u00e9rubim: et salvi \u00e9rimus.\n*Ps 79:2*\nQui regis Isra\u00ebl, int\u00e9nde: qui ded\u00facis, velut ovem, Joseph.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVeni, et ost\u00e9nde nobis f\u00e1ciem tuam, D\u00f3mine, qui sedes super Ch\u00e9rubim: et salvi \u00e9rimus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, vede que estamos aflitos com o peso da nossa fraqueza; concedei-nos prop\u00edcio que sejamos consolados com vossa visita:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui c\u00f3nspicis, quia ex nostra pravit\u00e1te affl\u00edgimur: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut ex tua visitati\u00f3ne consol\u00e9mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 19:20-22*\nNaqueles dias clamar\u00e3o ao Senhor diante dos opressores. E Ele lhes enviar\u00e1 um Salvador que pugnar\u00e1 por eles e os livrar\u00e1. Ent\u00e3o o Senhor ser\u00e1 conhecido no Egipto, e os eg\u00edpcios naquele dia conhecer\u00e3o o Senhor e honr\u00e1-lo-\u00e3o com sacrif\u00edcios e ofertas; far\u00e3o votos ao Senhor e cumpri-los-\u00e3o. O Senhor ferir\u00e1 o Egipto com uma chaga e fech\u00e1-la-\u00e1; e converter-se-\u00e3o ao Senhor, que se deixar\u00e1 aplacar. O Senhor, nosso Deus, os curar\u00e1.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Isa 19:20-22*\nIn diebus illis: Clam\u00e1bunt ad D\u00f3minum a facie tribul\u00e1ntis, et mittet eis salvat\u00f3rem et propugnat\u00f3rem, qui l\u00edberet eos. Et cognosc\u00e9tur D\u00f3minus ab \u00c6g\u00fdpto, et cogn\u00f3scent \u00c6g\u00fdptii D\u00f3minum in die illa: et colent eum in h\u00f3stiis et in mun\u00e9ribus: et vota vov\u00e9bunt D\u00f3mino, et solvent. Et perc\u00fatiet D\u00f3minus \u00c6g\u00fdptum plaga, et san\u00e1bit eam: et revert\u00e1ntur ad D\u00f3minum, et plac\u00e1bitur eis, et san\u00e1bit eos D\u00f3minus, Deus noster.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:7, 2.*\nSurge em um extremo do c\u00e9u e segue o seu curso at\u00e9 ao outro extremo.\nV. Os c\u00e9us proclamam a gl\u00f3ria de Deus e o firmamento anuncia as obras das suas m\u00e3os.", 
            "*Ps 18:7; 18:2*\nA summo c\u0153lo egr\u00e9ssio ejus: et occ\u00farsus ejus usque ad summum ejus.\nV. C\u0153li en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et opera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, estando n\u00f3s oprimidos, desde h\u00e1 tanto tempo, com o jugo do pecado, como consequ\u00eancia da antiga escravid\u00e3o, fazei que sejamos livres desse mal pelo novo nascimento, t\u00e3o desejado, do vosso Filho Unig\u00e9nito:\nQue convosco vive...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui sub pecc\u00e1ti jugo et vet\u00fasta servit\u00fate depr\u00edmimur; exspect\u00e1ta unig\u00e9niti F\u00edlii tui nova nativit\u00e1te liber\u00e9mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 35:1-7*\nEstas cousas diz o Senhor: Alegrar-se-\u00e1 a terra deserta e sem caminhos; e a solid\u00e3o alegrar-se-\u00e1 e florescer\u00e1, como o l\u00edrio. Germinar\u00e1 e florescer\u00e1 abundantemente e exultar\u00e1 de alegria, e de j\u00fabilo, pois foi-lhe dada a gl\u00f3ria do L\u00edbano e a beleza do Carmelo e de Saran; ver\u00e3o a gl\u00f3ria do Senhor e a majestade do nosso Deus. Fortificai as m\u00e3os fracas e retesai os joelhos tr\u00e9mulos. Dizei aos pusil\u00e2nimes: \u00abTende coragem e nada receeis; eis a\u00ed vem o nosso Deus, que traz consigo uma vingan\u00e7a justa\u00bb. O pr\u00f3prio Deus vir\u00e1 e vos salvar\u00e1. Ent\u00e3o, os olhos dos cegos se abrir\u00e3o e os ouvidos dos surdos ouvir\u00e3o; o coxo saltar\u00e1, como um veado, e a l\u00edngua do mudo ser\u00e1 solta; tamb\u00e9m as \u00e1guas rebentar\u00e3o nos desertos e as torrentes nos lugares \u00e1ridos; a terra, que estava seca, ser\u00e1 como um lago, e a que tinha sede tornar-se-\u00e1 em fontes de \u00e1guas: diz o Senhor omnipotente.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Isa 35:1-7*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus: L\u00e6t\u00e1bitur des\u00e9rta et \u00ednvia, ei exsult\u00e1bit solit\u00fado, et flor\u00e9bit quasi l\u00edlium. G\u00e9rminans germin\u00e1bit, et exsult\u00e1bit l\u00e6tab\u00fanda et laudans: gl\u00f3ria L\u00edbani data est ei: decor Carm\u00e9li et Saron, ipsi vid\u00e9bunt gl\u00f3riam D\u00f3mini, et dec\u00f3rem Dei nostri. Confort\u00e1te manus dissol\u00fatas, et g\u00e9nua deb\u00edlia robor\u00e1te. D\u00edcite pusill\u00e1nimis: Confort\u00e1mini, et nol\u00edte tim\u00e9re: ecce, Deus vester ulti\u00f3nem add\u00facet retributi\u00f3nis: Deus ipse v\u00e9niet, et salv\u00e1bit vos. Tunc aperi\u00e9ntur \u00f3culi c\u00e6c\u00f3rum, et aures surd\u00f3rum pat\u00e9bunt. Tunc s\u00e1liet sicut cervus claudus, et ap\u00e9rta erit lingua mut\u00f3rum: quia sciss\u00e6 sunt in des\u00e9rto aqu\u00e6, et torr\u00e9ntes in solit\u00fadine. Et qu\u00e6 erat \u00e1rida, erit in stagnum, et s\u00edtiens in fontes aqu\u00e1rum: ait D\u00f3minus omn\u00edpotens.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL2", 
        "label": "2\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:6-7*\nP\u00f4s o seu tabern\u00e1culo no solo: e este \u00e9 como um esposo quando sai do seu t\u00e1lamo.\nV. Surge em um extremo do c\u00e9u e segue o seu curso at\u00e9 ao outro extremo.", 
            "*Ps 18:6; 18:7*\nIn sole p\u00f3suit tabern\u00e1culum suum: et ipse tamquam sponsus proc\u00e9dens de th\u00e1lamo suo.\nV. A summo c\u0153lo egr\u00e9ssio ejus: et occ\u00farsus ejus usque ad summum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL2", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aos vossos indignos servos, Senhor, a quem contrista a culpa das suas ac\u00e7\u00f5es, Vos suplicamos, alegrai-os com o advento do vosso Filho Unig\u00e9nito.\nQue convosco vive...", 
            "Ind\u00edgnos nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, f\u00e1mulos tuos, quos acti\u00f3nis pr\u00f3pri\u00e6 culpa contr\u00edstat, unig\u00e9niti F\u00edlii tui adv\u00e9ntu l\u00e6t\u00edfica:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL2", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 40:9-11*\nEis o que diz o Senhor: \u00d3 tu, que evangelizas Si\u00e3o, sobe a um monte elevado. \u00d3 tu, que evangelizas Jerusal\u00e9m, eleva a tua voz sonoramente. Eleva a tua voz; n\u00e3o tenhas receio. Diz \u00e0s cidades de Jud\u00e1: Eis o nosso Deus, eis que o Senhor Deus vem revestido com o poder e dominar\u00e1 com seu bra\u00e7o. Ele traz consigo a recompensa e o sal\u00e1rio dos trabalhos; conduzir\u00e1 o seu rebanho, como um pastor; acolher\u00e1 os cordeiros em seus bra\u00e7os e apert\u00e1-los-\u00e1 ao seu seio: Ele, o Senhor, nosso Deus.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 40:9-11*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus: Super montem exc\u00e9lsum asc\u00e9nde tu, qui evangel\u00edzas Sion: ex\u00e1lta in fortit\u00fadine vocem tuam, qui evangel\u00edzas Jer\u00fasalem: ex\u00e1lta, noli tim\u00e9re. Dic civit\u00e1tibus Juda: Ecce, Deus vester: ecce, D\u00f3minus Deus in fortit\u00fadine v\u00e9niet, et br\u00e1chium ejus domin\u00e1bitur: ecce, merces ejus cum eo, et opus ill\u00edus coram illo. Sicut pastor gregem suum pascet: in br\u00e1chio suo congreg\u00e1bit agnos, et in sinu suo lev\u00e1bit, D\u00f3minus, Deus noster.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL3", 
        "label": "3\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 79:20; 79:3*\nConvertei-nos, \u00f3 Senhor, Deus dos ex\u00e9rcitos! Mostrai-nos a vossa face e seremos salvos.\nV. Mostrai, Senhor, o vosso poder e vinde, para que sejamos salvos.", 
            "*Ps 79:20; 79:3*\nD\u00f3mine, Deus virt\u00fatum, conv\u00e9rte nos: et ost\u00e9nde f\u00e1ciem tuam, et salvi \u00e9rimus.\nV. Excita, D\u00f3mine, pot\u00e9ntiam tuam, et veni, ut salvos f\u00e1cias nos."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL3", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, concedei-nos que a pr\u00f3xima Solenidade do nascimento do vosso Filho nos confira os rem\u00e9dios para a vida presente e nos proporcione os pr\u00e9mios eternos.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Pr\u01fdsta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut F\u00edlii tui vent\u00fara soll\u00e9mnitas et pr\u00e6s\u00e9ntis nobis vit\u00e6 rem\u00e9dia c\u00f3nferat, et pr\u01fdmia \u00e6t\u00e9rna conc\u00e9dat.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL3", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is  45:1-8*\nEstas cousas diz o Senhor ao seu ungido Ciro, a quem conduziu pela m\u00e3o direita para lhe tornar sujeitas as na\u00e7\u00f5es, para p\u00f4r em fuga diante dele os reis e abrir perante ele as portas, que nunca mais lhe ser\u00e3o fechadas: \u00abEu irei adiante de ti; aplanarei o que \u00e9 elevado; quebrarei as portas de bronze; e despeda\u00e7arei os ferrolhos de ferro. Dar-te-ei os tesouros escondidos e as riquezas dos lugares secretos, para que saibas que sou o Senhor, o Deus de Israel, que te chamei pelo teu nome. Por amor de Jacob, meu servo, e de Israel, meu eleito, chamei-te pelo teu pr\u00f3prio nome e assinalei-te, e tu me n\u00e3o conheceste. Eu sou o Senhor, teu Deus, e outro n\u00e3o existe fora de mim. Eu armei-te, e n\u00e3o me conheceste. Saiba-se, portanto, que desde o nascente do sol at\u00e9 ao poente outro Deus n\u00e3o existe sen\u00e3o eu. Eu sou o Senhor, e nenhum outro existe. Eu criei a luz e formei as trevas. Sou eu que firmo a paz e desencadeio os males. Sou eu, o Senhor, criador de todas as cousas! \u00d3 c\u00e9us, derramai dessas alturas o vosso orvalho: e que as nuvens chovam o Justo! Abra-se a terra, germine o Salvador e flores\u00e7a ao mesmo tempo a justi\u00e7a! Eu sou o Senhor, que criou tudo quanto existe\u00bb.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 45:1-8.*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus christo meo Cyro, cujus appreh\u00e9ndi d\u00e9xteram, ut subj\u00edciam ante f\u00e1ciem ejus gentes, et dorsa regum vertam, et ap\u00e9riam coram eo j\u00e1nuas, et port\u00e6 non claud\u00e9ntur. Ego ante te ibo: et glori\u00f3sos terr\u00e6 humili\u00e1bo: portas \u01fdreas c\u00f3nteram, et vectes f\u00e9rreos confr\u00edngam. Et dabo tibi thes\u00e1uros absc\u00f3nditos et arc\u00e1na secret\u00f3rum: ut scias, quia ego D\u00f3minus, qui voco nomen tuum, Deus Isra\u00ebl. Propter servum meum Jacob, et Isra\u00ebl electum meum, et voc\u00e1vi te n\u00f3mine tuo: assimil\u00e1vi te, et non cognov\u00edsti me. Ego D\u00f3minus, et non est \u00e1mplius: extra me non est Deus: acc\u00ednxi te, et non cognov\u00edsti me: ut sciant hi, qui ab ortu solis, et qui ab occid\u00e9nte, qu\u00f3niam absque me non est. Ego D\u00f3minus, et non est alter, formans lucem et creans t\u00e9nebras, f\u00e1ciens pacem et creans malum: ego D\u00f3minus faciens omnia h\u00e6c. Ror\u00e1te, c\u0153li, d\u00e9super, et nubes pluant justum: aperi\u00e1tur terra, et g\u00e9rminet Salvat\u00f3rem: et just\u00edtia ori\u00e1tur simul: ego D\u00f3minus cre\u00e1vi eum.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL4", 
        "label": "4\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 79:3, 2, 3.*\nMostrai o vosso poder e vinde salvar-nos.\nV. Ouvi, \u00f3 V\u00f3s, que governais Israel; que conduzis Jos\u00e9, como um pastor conduz o rebanho; e tendes um trono acima dos Querubins, manifestai-Vos ante Efraim, Benjamim e Manass\u00e9s.", 
            "*Ps 79:3,; 79:2; 79:3*\nExcita, D\u00f3mine, pot\u00e9ntiam tuam, et veni, ut salvos f\u00e1cias nos.\nV. Qui regis Isra\u00ebl, int\u00e9nde: qui ded\u00facis, velut ovem, Joseph: qui sedes super Ch\u00e9rubim, app\u00e1re coram Ephraim, B\u00e9njamin, et Man\u00e1sse."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL4", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos ouvir com clem\u00eancia as preces do vosso povo, a fim de que n\u00f3s, que estamos aflitos com os nossos pecados, sejamos consolados com vossa misericordiosa visita.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Preces p\u00f3puli tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, clem\u00e9nter ex\u00e1udi: ut, qui juste pro pecc\u00e1tis nostris affl\u00edgimur, piet\u00e1tis tu\u00e6 visitati\u00f3ne consol\u00e9mur: Qui vivis.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "OratioL4", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Daniel.\n*Dan. 3:47-51*\nNaqueles dias, o Anjo do Senhor desceu \u00e0 fornalha com Azarias e os seus companheiros e afastou da fornalha as chamas do fogo, soprando no meio delas como que um vento de orvalho. As chamas do fogo, por\u00e9m, cresceram acima da fornalha quarenta e nove c\u00f4vados; e, saindo fora dela, queimaram os Caldeus, ministros do rei, que estavam Perto da fornalha a ati\u00e7ar o fogo, e n\u00e3o queimaram nenhum dos tr\u00eas jovens, nem os feriram, nem lhes Causaram qualquer inc\u00f3modo! Ent\u00e3o, estes tr\u00eas jovens louvavam, glorificavam e bendiziam Deus na fornalha, em voz un\u00edssona, dizendo:\n\n*HYMN*\n*Dan. 3:52-56*\nBendito, santo e glorioso \u00e9 o vosso nome: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois no vosso Templo santo e glorioso: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que estais acima do sagrado trono do vosso Reino: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois acima do ceptro da vossa divindade: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que Vos sentais acima dos Querubins e vedes a profundidade dos abysmos: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois V\u00f3s, que voais sobre as asas dos ventos e caminhais sobre as ondas do mar: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nQue os Anjos e os Santos Vos bendigam, louvem e glorifiquem em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nQue os c\u00e9us, a terra e o mar e tudo quanto encerram Vos bendigam, louvem e glorifiquem por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nGl\u00f3ria ao Pai, e ao Filho, e ao Esp\u00edrito Santo: a Deus que \u00e9 digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nAssim como era no princ\u00edpio, e agora, e sempre, e por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. A Deus, que \u00e9 digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.\nBendito sois, Senhor, Deus de nossos pais: e digno de louvor e de gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos.", 
            "L\u00e9ctio Dani\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Dan 3:47-51*\nIn diebus illis: Angelus D\u00f3mini desc\u00e9ndit cum Azar\u00eda et s\u00f3ciis ejus in forn\u00e1cem: et exc\u00fassit flammam ignis de forn\u00e1ce, et fecit m\u00e9dium forn\u00e1cis quasi ventum roris flantem. Flamma autem effundeb\u00e1tur super forn\u00e1cem c\u00fabitis quadrag\u00ednta novem: et er\u00fapit, et inc\u00e9ndit, quos r\u00e9pperit juxta forn\u00e1cem de Chald\u01fdis, min\u00edstros regis, qui eam incend\u00e9bant. Et non t\u00e9tigit eos omn\u00edno ignis, neque contristavit, nec quidquam mol\u00e9stia \u00edntulit. Tunc hi tres quasi ex uno ore laud\u00e1bant, et glorific\u00e1bant, et benedic\u00e9bant Deum in forn\u00e1ce, dic\u00e9ntes:\n\n*Hymnus.*\n*Dan 3:52-53*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Et bened\u00edctum nomen gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6, quod est sanctum. Et laud\u00e1bile et glori\u00f3sum in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es in templo sancto gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es super thronum sanctum regni tui. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es super sceptrum divinit\u00e1tis tu\u00e6. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es, qui sedes super Ch\u00e9rubim, \u00edntuens ab\u00fdssos. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es, qui \u00e1mbulas super pennas vent\u00f3rum et super undas maris. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula. Bened\u00edcant te omnes Angeli et Sancti tui. Et laudent te et glor\u00edficent in s\u01fdcula. Bened\u00edcant te c\u0153li, terra, mare, et \u00f3mnia qu\u00e6 in eis sunt. Et laudent te et glor\u00edficent in s\u01fdcula. Gl\u00f3ria Patri, et F\u00edlio, et Spir\u00edtui Sancto. Et laud\u00e1bili et glori\u00f3so in s\u01fdcula. Sicut erat in princ\u00edpio, et nunc, et semper: et in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen. Et laud\u00e1bili et glori\u00f3so in s\u01fdcula. Bened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum. Et laud\u00e1bilis et glori\u00f3sus in s\u01fdcula."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL5", 
        "label": "5\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que mitigastes as chamas do fogo aos tr\u00eas jovens, concedei-nos misericordiosamente que n\u00f3s, vossos servos, n\u00e3o sejamos queimados pelas chamas dos v\u00edcios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui tribus p\u00faeris mitig\u00e1sti flammas ignium: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut nos f\u00e1mulos tuos non ex\u00farat flamma viti\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL5", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Tessalonicenses.\n*2 Ts 2:1-8*\nMeus irm\u00e3os: Vos rogamos, pelo advento de N. S. Jesus Cristo e pela nossa uni\u00e3o com Ele, que n\u00e3o mudeis facilmente o vosso bom modo de sentir, ou vos amedronteis, nem pelo esp\u00edrito, nem por discurso, nem por ep\u00edstola, como se fosse por n\u00f3s mandada, que fa\u00e7a supor que o dia do Senhor esteja pr\u00f3ximo. Ningu\u00e9m vos seduza de algum modo que seja; porque este dia n\u00e3o vir\u00e1 enquanto n\u00e3o venha primeiro a apostasia e se manifeste o homem do pecado, o filho da perdi\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 morrer miseravelmente, o qual, opondo-se a Deus, como inimigo que \u00e9 d\u2019Ele, se levantar\u00e1 contra tudo o que se chama Deus ou tem car\u00e1cter religioso, at\u00e9 se sentar no templo de Deus, fazendo-se passar por Deus. N\u00e3o vos lembrais de que, estando ainda convosco, vos dizia estas cousas? E, agora, bem sabeis o que o det\u00e9m, para que somente em seu tempo se manifeste. Porquanto, o myst\u00e9rio da iniquidade j\u00e1 se est\u00e1 operando, esperando somente, para aparecer, que aquilo que o deteve at\u00e9 agora, desapare\u00e7a. Ent\u00e3o se manifestar\u00e1 aquele \u00edmpio que o Senhor Jesus exterminar\u00e1 com o sopro da sua boca e ofuscar\u00e1 com o esplendor do seu advento.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Thessalonic\u00e9nses\n*2 Thess 2:1-8*\nFratres: Rog\u00e1mus vos per adv\u00e9ntum D\u00f3mini nostri Jesu Christi, et nostr\u00e6 congregati\u00f3nis in ipsum: ut non cito move\u00e1mini a vestro sensu, neque terre\u00e1mini, neque per sp\u00edritum, neque per serm\u00f3nem, neque per ep\u00edstolam tamquam per nos missam, quasi instet dies D\u00f3mini. Ne quis vos sed\u00facat ullo modo: qu\u00f3niam nisi v\u00e9nerit disc\u00e9ssio primum, et revel\u00e1tus fuerit homo pecc\u00e1ti, f\u00edlius perditi\u00f3nis, qui advers\u00e1tur, et ext\u00f3llitur supra omne, quod d\u00edcitur Deus aut quod c\u00f3litur, ita ut in templo Dei s\u00e9deat ost\u00e9ndens se, tamquam sit Deus. Non retin\u00e9tis, quod, cum adhuc essem apud vos, h\u00e6c dic\u00e9bam vobis? Et nunc quid det\u00edneat, scitis, ut revel\u00e9tur in suo t\u00e9mpore. Nam myst\u00e9rium jam oper\u00e1tur iniquit\u00e1tis: tantum ut, qui tenet nunc, t\u00e9neat, donec de m\u00e9dio fiat. Et tunc revel\u00e1bitur ille in\u00edquus, quem D\u00f3minus Jesus interf\u00edciet sp\u00edritu oris sui, et d\u00e9struet illustrati\u00f3ne adv\u00e9ntus sui."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 79:2-3*\nOuvi, \u00f3 v\u00f3s, que governais Israel; \u00f3 v\u00f3s, que conduzis Jos\u00e9, como um pastor conduz uma ovelha.\nV. Que tendes um trono acima dos Querubins: manifestai-Vos ante Efraim, Benjamim e Manass\u00e9s.\nV. Mostrai, Senhor, o vosso poder: e vinde, para que sejamos salvos.", 
            "*Ps:79:2-3*\nQui regis Isra\u00ebl, int\u00e9nde: qui ded\u00facis, velut ovem, Joseph.\nV. Qui sedes super Ch\u00e9rubim, app\u00e1re coram Ephraim, B\u00e9njamin, et Man\u00e1sse.\nV. Excita, D\u00f3mine, pot\u00e9ntiam tuam, et veni: ut salvos f\u00e1cias nos."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 3:1-6*\nNo ano d\u00e9cimo quinto do imp\u00e9rio de Tib\u00e9rio C\u00e9sar sendo P\u00f4ncio Pilatos governador da Judeia, Herodes tetrarca da Galileia, Filipe, seu irm\u00e3o, tetrarca da Itureia e da regi\u00e3o de Traconites, e Lis\u00e2nias tetrarca da Abil\u00ednia, e sendo pont\u00edfices An\u00e1s e Caif\u00e1s: fez-se ouvir a palavra do Senhor, que foi dirigida no deserto a Jo\u00e3o, filho de Zacarias, o qual percorreu toda a regi\u00e3o vizinha do Jord\u00e3o, pregando o baptismo de penit\u00eancia para a remiss\u00e3o dos pecados, segundo o que est\u00e1 escrito no livro das profecias do Profeta Isa\u00edas: \u00abA voz do que clama no deserto: Preparai o caminho do Senhor; endireitai as suas veredas: toda a plan\u00edcie ser\u00e1 elevada e todas as montanhas e colinas ser\u00e3o arrasadas: os caminhos tortuosos ser\u00e3o endireitados e os \u00e1speros aplanados; e toda a carne humana ver\u00e1 a salva\u00e7\u00e3o de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Lucam\n*Luc 3:1-6*\nAnno quintod\u00e9cimo imp\u00e9rii Tib\u00e9rii C\u01fdsaris, procur\u00e1nte P\u00f3ntio Pil\u00e1to Jud\u01fdam, tetr\u00e1rcha autem Galil\u01fd\u00e6 Her\u00f3de, Phil\u00edppo autem fratre ejus tetr\u00e1rcha Itur\u01fd\u00e6 et Trachon\u00edtidis regionis, et Lys\u00e1nia Abil\u00edn\u00e6 tetr\u00e1rcha, sub princ\u00edpibus sacerdotum Anna et C\u00e1ipha: factum est verbum Domini super Joannem, Zachar\u00ed\u00e6 filium, in deserto. Et venit in omnem regi\u00f3nem Jord\u00e1nis, pr\u01fddicans bapt\u00edsmum p\u00e6nit\u00e9nti\u00e6 in remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum, sicut scriptum est in libro serm\u00f3num Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6: Vox clam\u00e1ntis in des\u00e9rto: Par\u00e1te viam D\u00f3mini: rectas f\u00e1cite s\u00e9mitas ejus: omnis vallis impl\u00e9bitur: et omnis moris et collis humili\u00e1bitur: et erunt prava in dir\u00e9cta, et \u00e1spera in vias planas: et vid\u00e9bit omnis caro salut\u00e1re Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Zc 9:9*\nExulta de alegria, filha de Si\u00e3o; rejubila, filha de Jerusal\u00e9m: eis que vem a ti o teu Rei o Santo e Salvador.", 
            "*Zach 9:9*\nExs\u00falta satis, f\u00edlia Sion, pr\u01fddica, f\u00edlia Jer\u00fasalem: ecce, Rex tuus venit tibi sanctus et Salv\u00e1tor."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos aceitar benignamente estas ofertas, a fim de que sirvam para aumentar a nossa devo\u00e7\u00e3o e alcan\u00e7ar-nos a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1tus int\u00e9nde: ut et devoti\u00f3ni nostr\u00e6 prof\u00edciant et sal\u00fati.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:6-7*\nLan\u00e7ou-se em seu caminho, como um gigante, partindo de uma extremidade do c\u00e9u e terminando a sua carreira na outra.", 
            "*Ps 18:6-7*\nExsult\u00e1vit ut gigas ad curr\u00e9ndam viam: a summo c\u0153lo egr\u00e9ssio ejus, et occ\u00farsus ejus usque ad summum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, nosso Deus, Vos rogamos que estes sacrossantos myst\u00e9rios, que nos concedestes para nossa repara\u00e7\u00e3o, sejam o nosso rem\u00e9dio para o presente e para o futuro.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut sacros\u00e1ncta myst\u00e9ria, qu\u00e6 pro reparati\u00f3nis nostr\u00e6 mun\u00edmine contul\u00edsti; et pr\u00e6sens nobis rem\u00e9dium esse f\u00e1cias et fut\u00farum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
