[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-06-02", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S.S. Marcelino e Pedro, M\u00e1rtires e Erasmo, Bispo.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Tob 12:6*\nBendita seja a Sant\u00edssima Trindade e a indivis\u00edvel Unidade! N\u00f3s A louvamos; pois foi misericordiosa para connosco.\n*Sl 8:2*\nSenhor, nosso Deus, como o vosso nome \u00e9 admir\u00e1vel em todo o universo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBendita seja a Sant\u00edssima Trindade e a indivis\u00edvel Unidade! N\u00f3s A louvamos; pois foi misericordiosa para connosco.", 
            "*Tob 12:6*\nBened\u00edcta sit sancta Tr\u00ednitas atque indiv\u00edsa Unitas: confit\u00e9bimur ei, quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam.\n*Ps 8:2*\nD\u00f3mine, D\u00f3minus noster, quam admir\u00e1bile est nomen tuum in univ\u00e9rsa terra!\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nBened\u00edcta sit sancta Tr\u00ednitas atque indiv\u00edsa Unitas: confit\u00e9bimur ei, quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 omnipotente e eterno Deus, que quisestes que os vossos fi\u00e9is, acreditando e confessando a verdadeira f\u00e9, conhecessem a gl\u00f3ria da sempiterna Trindade e adorassem a Unidade no poder da sua majestade, permiti, Vos imploramos, que, guardando n\u00f3s firmemente a mesma f\u00e9, ven\u00e7amos sempre todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui ded\u00edsti f\u00e1mulis tuis in confessi\u00f3ne ver\u00e6 f\u00eddei, \u00e6t\u00e9rn\u00e6 Trinit\u00e1tis gl\u00f3riam agn\u00f3scere, et in pot\u00e9ntia majest\u00e1tis ador\u00e1re Unit\u00e1tem: qu\u01fdsumus; ut, ej\u00fasdem f\u00eddei firmit\u00e1te, ab \u00f3mnibus semper muni\u00e1mur adv\u00e9rsis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Marcelino e Pedro, M\u00e1rtires e Erasmo, Bispo *\n\u00d3 Deus, que nos alegrais com a festa anual dos vosso Santos M\u00e1rtires Marcelino, Pedro e Erasmo, concedei-nos, Vos suplicamos, que sejamos inflamados pelos exemplos daqueles cujos m\u00e9ritos nos alegram.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Marcellini, Petri, atque Erasmi Martyrum *\nDeus, qui nos \u00e1nnua beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Marcell\u00edni, Petri atque Er\u00e1smi sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quorum gaud\u00e9mus m\u00e9ritis, accend\u00e1mur ex\u00e9mplis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm. 11:33-36.*\n\u00d3 abysmo das riquezas, da sabedoria e da ci\u00eancia de Deus! Como s\u00e3o incompreens\u00edveis os seus ju\u00edzos e impenetr\u00e1veis os seus caminhos! Pois quem, porventura, conheceu j\u00e1 os des\u00edgnios do Senhor? Quem foi seu conselheiro? Quem foi o primeiro a dar-Lhe alguma coisa, para depois receber recompensa? Pois tudo quanto existe \u00e9 d\u2019Ele, para Ele e n\u2019Ele. A Ele, pois, seja dada gl\u00f3ria em todos os s\u00e9culos. Amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 11:33-36.*\nO altit\u00fado diviti\u00e1rum sapi\u00e9nti\u00e6 et sci\u00e9nti\u00e6 Dei: quam incomprehensib\u00edlia sunt jud\u00edcia ejus, et investig\u00e1biles vi\u00e6 ejus! Quis enim cognovit sensum D\u00f3mini? Aut quis consili\u00e1rius ejus fuit? Aut quis prior dedit illi, et retribu\u00e9tur ei? Qu\u00f3niam ex ipso et per ipsum et in ipso sunt \u00f3mnia: ipsi gl\u00f3ria in s\u01fdcula. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:55-56*\nBendito sois, Senhor, que sondais as profundezas dos abysmos e estais assentado sobre os Querubins!\nV. Sim, Senhor, sois bendito no firmamento do c\u00e9u; e digno de louvor em todos os s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Dn 3:52*\nBendito sois, Senhor, Deus de nossos pais, e digno de louvor em todos os s\u00e9culos. Aleluia.", 
            "*Dan 3:55-56*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, qui intu\u00e9ris ab\u00fdssos, et sedes super Ch\u00e9rubim,\nV. Bened\u00edctus es, D\u00f3mine, in firmam\u00e9nto c\u00e6li, et laud\u00e1bilis in s\u01fdcula. \n*Dan 3:52*\nV. Bened\u00edctus es, D\u00f3mine, Deus patrum nostr\u00f3rum, et laud\u00e1bilis in s\u01fdcula. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 28:18-20*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abTodo o poder me foi dado no c\u00e9u e na terra. Ide, pois; ensinai todos os povos, baptizando-os em nome do Pai, e do Filho, e do Esp\u00edrito Santo. Ensinai-os a observar tudo o que vos mandei. E sabei que estou convosco todos os dias at\u00e9 \u00e0 consuma\u00e7\u00e3o dos s\u00e9culos\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 28:18-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Data est mihi omnis pot\u00e9stas in c\u0153lo et in terra. E\u00fantes ergo doc\u00e9te omnes gentes, baptiz\u00e1ntes eos in n\u00f3mine Patris, et F\u00edlii, et Sp\u00edritus Sancti: doc\u00e9ntes eos serv\u00e1re \u00f3mnia, qu\u00e6c\u00famque mand\u00e1vi vobis. Et ecce, ego vob\u00edscum sum \u00f3mnibus di\u00e9bus usque ad consummati\u00f3nem s\u01fdculi."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tb. 12:6.*\nBendito seja Deus Pai, e o Filho Unig\u00e9nito de Deus, e tamb\u00e9m o Esp\u00edrito Santo: pois foi misericordioso para connosco.", 
            "*Tob 12:6.*\nBened\u00edctus sit Deus Pater, unigenit\u00fasque Dei F\u00edlius, Sanctus quoque Sp\u00edritus: quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, pela invoca\u00e7\u00e3o do vosso santo nome, santificar esta h\u00f3stia, que Vos oferecemos; e que por ela nos convertamos em dom perp\u00e9tuo de homenagem \u00e0 vossa majestade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00edfica, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster, per tui sancti n\u00f3minis invocati\u00f3nem, hujus oblati\u00f3nis h\u00f3stiam: et per eam nosmet\u00edpsos tibi p\u00e9rfice munus \u00e6t\u00e9rnum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Marcelino e Pedro, M\u00e1rtires e Erasmo, Bispo *\nPermiti, Senhor, Vos suplicamos, que esta h\u00f3stia, que Vos oferecemos em honra do nascimento no c\u00e9u dos vossos Santos M\u00e1rtires, nos livre dos la\u00e7os dos nossos pecados e nos obtenha os dons da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Marcellini, Petri, atque Erasmi Martyrum *\nH\u00e6c h\u00f3stia, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, quam sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum natal\u00edtia recens\u00e9ntes off\u00e9rimus: et v\u00edncula nostr\u00e6 pravit\u00e1tis abs\u00f3lvat, et tu\u00e6 nobis miseric\u00f3rdi\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tb 12:6*\nBendizemos Deus do c\u00e9u e cantamos os seus louvores diante de todos os viventes: pois foi misericordioso para connosco.", 
            "*Tob 12:6*\nBened\u00edcimus Deum c\u0153li et coram \u00f3mnibus viv\u00e9ntibus confit\u00e9bimur ei: quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a recep\u00e7\u00e3o deste sacramento, assim como a cren\u00e7a, que confessamos, na santa e eterna Trindade e indivis\u00edvel Unidade, nos sirvam, Senhor, de proveito para a salva\u00e7\u00e3o da alma e do corpo.\nPor nosso Senhor...", 
            "Prof\u00edciat nobis ad sal\u00fatem c\u00f3rporis et \u00e1nim\u00e6, D\u00f3mine, Deus noster, hujus sacram\u00e9nti susc\u00e9ptio: et sempit\u00e9rn\u00e6 sanct\u00e6 Trinit\u00e1tis ejusd\u00e9mque indiv\u00eddu\u00e6 Unit\u00e1tis conf\u00e9ssio.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Marcelino e Pedro, M\u00e1rtires e Erasmo, Bispo *\nSaciados com o sacrossanto dom, humildemente Vos imploramos, \u00f3 Senhor, que pela celebra\u00e7\u00e3o deste sacrif\u00edcio, que \u00e9 um tributo da nossa depend\u00eancia, sintamos aumentar em n\u00f3s os efeitos da vossa reden\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Marcellini, Petri, atque Erasmi Martyrum *\nSacro m\u00fanere sati\u00e1ti, s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, quod d\u00e9bit\u00e6 servit\u00fatis celebr\u00e1mus off\u00edcio, salvati\u00f3nis tu\u00e6 senti\u00e1mus augm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
