[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2021-09-20", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. S. Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o, M\u00e1rtires.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:137; 118:124*\nSois justo, \u00f3 Senhor, e os vossos ju\u00edzos s\u00e3o equitativos: tratai o vosso servo segundo a vossa miseric\u00f3rdia.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados os que s\u00e3o imaculados na sua vida: os que o caminho da Lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSois justo, \u00f3 Senhor, e os vossos ju\u00edzos s\u00e3o equitativos: tratai o vosso servo segundo a vossa miseric\u00f3rdia.", 
            "*Ps 118:137; 118:124*\nJustus es, D\u00f3mine, et rectum jud\u00edcium tuum: fac cum servo tuo sec\u00fandum miseric\u00f3rdiam tuam.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nJustus es, D\u00f3mine, et rectum judicium tuum: fac cum servo tuo sec\u00fandum miseric\u00f3rdiam tuam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei ao vosso povo, Senhor, Vos suplicamos, a gra\u00e7a de evitar todo o cont\u00e1gio do dem\u00f3nio; e que o mesmo vosso povo procure com o cora\u00e7\u00e3o puro servir-Vos s\u00f3 a V\u00f3s, que sois o seu Deus.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, p\u00f3pulo tuo diab\u00f3lica vit\u00e1re cont\u00e1gia: et te solum Deum pura mente sect\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o, M\u00e1rtires *\n\u00d3 Deus omnipotente, olhai para a nossa fraqueza, e, visto que estamos oprimidos sob o peso dos nossos pecados, fazei que sejamos protegidos pela gloriosa intercess\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Eustachii et Sociorum Martyrum *\nDeus, qui nos concedis sanctorum Martyrum tuorum Eustachii et Sociorum ejus natalitia colere: da nobis in \u00e6terna beatitudine de eorum societate gaudere.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Eph 4:1-6*\nMeus irm\u00e3os: Pe\u00e7o-vos (eu, que me encontro em pris\u00e3o, nas cadeias, pelo Senhor) que vivais de modo digno da voca\u00e7\u00e3o a que fostes chamados, praticando a humildade, a mansid\u00e3o e a paci\u00eancia, suportando-vos uns aos outros com caridade e esfor\u00e7ando-vos em conservar a unidade do esp\u00edrito pelo la\u00e7o da paz. Sede um s\u00f3 corpo e um s\u00f3 esp\u00edrito, como, pela vossa voca\u00e7\u00e3o, sois todos chamados \u00e0 mesma esperan\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o um s\u00f3 Senhor, uma s\u00f3 f\u00e9, um s\u00f3 baptismo e um s\u00f3 Deus que \u00e9 Pai de todos os homens, e est\u00e1 acima de todos, penetra em todos, vive em todos e \u00e9 bendito em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios\n*Ephes 4:1-6*\nFratres: Obsecro vos ego vinctus in D\u00f3mino, ut digne ambul\u00e9tis vocati\u00f3ne, qua voc\u00e1ti estis, cum omni humilit\u00e1te et mansuet\u00fadine, cum pati\u00e9ntia, support\u00e1ntes \u00ednvicem in carit\u00e1te, soll\u00edciti serv\u00e1re unit\u00e1tem sp\u00edritus in v\u00ednculo pacis. Unum corpus et unus sp\u00edritus, sicut voc\u00e1ti estis in una spe vocati\u00f3nis vestr\u00e6. Unus D\u00f3minus, una fides, unum bapt\u00edsma. Unus Deus et Pater \u00f3mnium, qui est super omnes et per \u00f3mnia et in \u00f3mnibus nobis. Qui est bened\u00edctus in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 32:12; 32:6*\nBem-aventurada a na\u00e7\u00e3o que tem o Senhor como seu Deus: bem-aventurado o povo que o Senhor escolheu para sua heran\u00e7a.\nV. A palavra do Senhor criou os c\u00e9us: e o sopro da sua boca criou os esp\u00edritos celestiais.\n*Sl 101:2*\nV. O Lord, hear my prayer, and let my cry come to You. ", 
            "*Ps 32:12; 32:6*\nBe\u00e1ta gens, cujus est D\u00f3minus Deus e\u00f3rum: p\u00f3pulus, quem el\u00e9git D\u00f3minus in heredit\u00e1tem sibi.\nV. Verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt: et sp\u00edritu oris ejus omnis virtus e\u00f3rum. \n*Ps 101:2*\nD\u00f3mine, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam, et clamor meus ad te perv\u00e9niat. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continuation \u2629 of the Holy Gospel according to Matthew\n*Mt 22:34-46*\nAt that time, the Pharisees came to Jesus and one of them, a doctor of the Law, putting Him to the test, asked Him, Master, which is the great commandment in the Law? Jesus said to him, \ufffdYou shall love the Lord your God with your whole heart, and with your whole soul, and with your whole mind.\ufffd This is the greatest and first commandment. And the second is like it, \ufffdYou shall love your neighbor as yourself.\ufffd On these two commandments depend the whole Law and the Prophets. Now while the Pharisees were gathered together, Jesus questioned them, saying, What do you think of the Christ? Whose son is He? They said to Him, David\ufffds. He said to them, How then does David in the spirit call Him Lord, saying, The Lord said to my Lord: Sit at My right hand, till I make Your enemies Your footstool?\ufffd If David, therefore, calls Him \ufffdLord,\ufffd how is He his son? And no one could answer Him a word; neither did anyone dare from that day forth to ask Him any more questions.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 22:34-46*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt ad Jesum pharis\u01fdi: et interrog\u00e1vit eum unus ex eis legis doctor, tentans eum: Mag\u00edster, quod est mand\u00e1tum magnum in lege? Ait illi Jesus: D\u00edliges D\u00f3minum, Deum tuum, ex toto corde tuo et in tota \u00e1nima tua et in tota mente tua. Hoc est m\u00e1ximum et primum mand\u00e1tum. Sec\u00fandum autem s\u00edmile est huic: D\u00edliges pr\u00f3ximum tuum sicut te\u00edpsum. In his du\u00f3bus mand\u00e1tis univ\u00e9rsa lex pendet et proph\u00e9t\u00e6. Congreg\u00e1tis autem pharis\u01fdis, interrog\u00e1vit eos Jesus, dicens: Quid vobis vid\u00e9tur de Christo? cujus f\u00edlius est? Dicunt ei: David. Ait illis: Qu\u00f3modo ergo David in sp\u00edritu vocat eum D\u00f3minum, dicens: Dixit D\u00f3minus D\u00f3mino meo, sede a dextris meis, donec ponam inim\u00edcos tuos scab\u00e9llum pedum tu\u00f3rum? Si ergo David vocat eum D\u00f3minum, qu\u00f3modo f\u00edlius ejus est? Et nemo poterat ei resp\u00f3ndere verbum: neque ausus fuit quisquam ex illa die eum \u00e1mplius interrog\u00e1re."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dan 9:17-19*\nI, Daniel, prayed to my God, saying, Hear, O Lord, the prayers of Your servant; show Your face upon Your sanctuary, and favorably look down upon this people, upon whom Your name is invoked, O God.", 
            "*Dan 9:17; 9:18; 9:19*\nOr\u00e1vi Deum meum ego D\u00e1niel, dicens: Ex\u00e1udi, D\u00f3mine, preces servi tui: ill\u00famina f\u00e1ciem tuam super sanctu\u00e1rium tuum: et prop\u00edtius int\u00e9nde p\u00f3pulum istum, super quem invoc\u00e1tum est nomen tuum, Deus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "O Lord, we humbly pray Your majesty that the holy rite which we are celebrating may free us from past and future sins.\nPor nosso Senhor...", 
            "Majest\u00e1tem tuam, D\u00f3mine, suppl\u00edciter deprec\u00e1mur: ut h\u00e6c sancta, qu\u00e6 g\u00e9rimus, et a pr\u00e6t\u00e9ritis nos delictis \u00e9xuant et fut\u00faris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o, M\u00e1rtires *\nVos oferecemos, Senhor, estes dons da nossa devo\u00e7\u00e3o; e, em aten\u00e7\u00e3o aos merecimentos dos vossos justos, dignai-Vos aceit\u00e1-los, e pela vossa miseric\u00f3rdia fazei que nos sejam salutares.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Eustachii et Sociorum Martyrum *\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostra devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro tu\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 75:12-13*\nMake vows to the Lord, your God, and fulfill them; let all round about Him bring gifts to the terrible Lord Who checks the pride of princes, Who is terrible to the kings of the earth.", 
            "*Ps 75:12-13*\nVov\u00e9te et r\u00e9ddite D\u00f3mino, Deo vestro, omnes, qui in circ\u00faitu ejus aff\u00e9rtis m\u00fanera: terr\u00edbili, et ei qui aufert sp\u00edritum pr\u00edncipum: terr\u00edbili apud omnes reges terr\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "By the workings of Your sanctifying power, almighty God, may our vices be cured and eternal remedies provided for us.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanctificati\u00f3nibus tuis, omn\u00edpotens Deus, et v\u00edtia nostra cur\u00e9ntur, et rem\u00e9dia nobis \u00e6t\u00e9rna prov\u00e9niant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o, M\u00e1rtires *\nSenhor, por intercess\u00e3o dos vossos santos M\u00e1rtires N. e N., dignai-Vos conceder-nos a gra\u00e7a de guardarmos com o cora\u00e7\u00e3o sempre puro o que a nossa boca agora recebeu.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Eustachii et Sociorum Martyrum *\nPr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis N. et N.; ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
