[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-04-02", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad4-6:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado da 4\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 55:1*\n\u00d3 v\u00f3s, que estais sedentos, diz o Senhor, vinde \u00e0s \u00e1guas: e, ainda que n\u00e3o tenhais dinheiro, vinde e bebei com alegria. Escutai a minha lei, \u00f3 meu povo!\n*Sl 77:1*\nInclinai os vossos ouvidos \u00e0s palavras que saem da minha boca.\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u00d3 v\u00f3s, que estais sedentos, diz o Senhor, vinde \u00e0s \u00e1guas: e, ainda que n\u00e3o tenhais dinheiro, vinde e bebei com alegria. Escutai a minha lei, \u00f3 meu povo!", 
            "*Isa 55:1*\nSiti\u00e9ntes, venite ad aquas, dicit D\u00f3minus: et qui non hab\u00e9tis pr\u00e9tium, ven\u00edte et b\u00edbite cum l\u00e6t\u00edtia.\n*Ps 77:1.*\nAtt\u00e9ndite, p\u00f3pule meus, legem meam: inclin\u00e1te aurem vestram in verba oris mei.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSiti\u00e9ntes, venite ad aquas, dicit D\u00f3minus: et qui non hab\u00e9tis pr\u00e9tium, ven\u00edte et b\u00edbite cum l\u00e6t\u00edtia."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, permiti pela vossa gra\u00e7a que o afecto da nossa devo\u00e7\u00e3o se torne frutuoso, porquanto s\u00f3 nos ser\u00e3o proveitosos os nossos jejuns se forem agrad\u00e1veis \u00e0 vossa bondade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Fiat, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, per gr\u00e1tiam tuam fructu\u00f3sus nostr\u00e6 devoti\u00f3nis aff\u00e9ctus: quia tunc nobis pr\u00f3derunt susc\u00e9pta jej\u00fania, si tu\u00e6 sint pl\u00e1cita piet\u00e1ti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 49:8-15*\nAssim fala o Senhor: \u00abNo tempo favor\u00e1vel eu te ouvi; e no dia da salva\u00e7\u00e3o eu te assisti. Guardei-te e destinei-te para seres a alian\u00e7a do meu povo, restaurares a terra, possu\u00edres as heran\u00e7as dissipadas, dizeres aos cativos, que est\u00e3o a ferros: \u00abSois livres\u00bb, e aos que est\u00e3o nas trevas: \u00abVinde \u00e0 luz\u00bb. Apascentar-se-\u00e3o livremente em todos os caminhos e todas as plan\u00edcies lhes servir\u00e3o de pastagens. N\u00e3o ter\u00e3o fome, nem sede; os n\u00e3o incomodar\u00e1 o calor, nem os queimar\u00e1 o sol; pois Aquele, que \u00e9 misericordioso, os guiar\u00e1 e conduzir\u00e1 \u00e0s \u00e1guas frescas para beberem. Ent\u00e3o aplanarei os montes e torn\u00e1-los-ei em caminhos e as veredas ser\u00e3o alteadas. Eis que chegam de longe: uns vir\u00e3o do norte e do mar e outros das terras do meio-dia. \u00d3 c\u00e9us, rejubilai! \u00d3 terra, exultai! \u00d3 montanhas, cantai hinos de alegria, pois o Senhor consolou o seu povo e teve compaix\u00e3o dos seus pobres. Entretanto disse Si\u00e3o: O Senhor abandonou-me; o Senhor esqueceu-se de mim! Porventura pode uma m\u00e3e esquecer o seu filho, de modo que n\u00e3o tenha piedade do filho das suas entranhas? Pois? ainda que esta o esque\u00e7a, Eu te n\u00e3o esquecerei\u00bb: diz o Senhor omnipotente.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Isa 49:8-15*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus: In t\u00e9mpore pl\u00e1cito exaud\u00edvi te, et in die sal\u00fatis auxili\u00e1tus sum tui: et serv\u00e1vi te, et dedi te in f\u0153dus p\u00f3puli, ut suscit\u00e1res terram, et possid\u00e9res heredit\u00e1tes dissip\u00e1tas: ut d\u00edceres his, qui vincti sunt: Ex\u00edte: et his, qui in t\u00e9nebris: Revel\u00e1mini. Super vias pasc\u00e9ntur, et in \u00f3mnibus planis p\u00e1scua e\u00f3rum. Non es\u00farient neque s\u00edtient, et non perc\u00fatiet eos \u00e6stus et sol: quia miser\u00e1tor e\u00f3rum reget eos, et ad fontes aqu\u00e1rum pot\u00e1bit eos. Et ponam omnes montes meos in viam, et s\u00e9mit\u00e6 me\u00e6 exaltab\u00fantur. Ecce, isti de longe v\u00e9nient, et ecce illi ab aquil\u00f3ne et mari, et isti de terra austr\u00e1li. Laud\u00e1te, c\u0153li, et exs\u00falta, terra, jubil\u00e1te, montes, laudem: quia consol\u00e1tus est D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, et p\u00e1uperum su\u00f3rum miser\u00e9bitur. Et dixit Sion: Derel\u00edquit me D\u00f3minus, et D\u00f3minus obl\u00edtus est mei. Numquid obliv\u00edsci potest m\u00falier inf\u00e1ntem suum, ut non misere\u00e1tur f\u00edlio uteri sui? et si illa obl\u00edta f\u00faerit, ego tamen non obliv\u00edscar tui, dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 9:14, 1-2.*\nA V\u00f3s, Senhor, se abandona o pobre. Sois o protector do \u00f3rf\u00e3o.\nV. Porque, Senhor, Vos afastais para longe e Vos escondeis no tempo da tribula\u00e7\u00e3o, quando o \u00edmpio se orgulha e persegue o pobre com ardor?", 
            "*Ps 9:14, 1-2*\nTibi, D\u00f3mine, derel\u00edctus est pauper: pup\u00edllo tu eris adj\u00fator.\nV. Ut quid, D\u00f3mine, recess\u00edsti longe, d\u00e9spicis in opportunit\u00e1tibus, in tribulati\u00f3ne? dum sup\u00e9rbit \u00edmpius, inc\u00e9nditur pauper."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Jo 8:12-20*\nNaquele tempo, Jesus falou \u00e0 turba dos judeus, dizendo: \u00abEu sou a luz do mundo. Aquele que me seguir n\u00e3o andar\u00e1 nas trevas, mas ter\u00e1 a luz da vida\u00bb. Disseram-Lhe ent\u00e3o os fariseus: \u00abTu d\u00e1s testemunho de ti mesmo; o teu testemunho n\u00e3o \u00e9 verdadeiro\u00bb. Jesus respondeu-lhes: \u00abAinda que d\u00ea testemunho de mim mesmo, o meu testemunho \u00e9 verdadeiro, porque sei donde venho e para onde vou; por\u00e9m, v\u00f3s ignorais donde venho e para onde vou. V\u00f3s julgais segundo a carne, enquanto que Eu n\u00e3o julgo ningu\u00e9m. E, se julgo, o meu ju\u00edzo \u00e9 verdadeiro; pois n\u00e3o sou s\u00f3, mas estou com o Pai, que me mandou. Na vossa Lei est\u00e1 escrito: \u00abQue o testemunho de dois homens \u00e9 verdadeiro\u00bb. Ora, Eu dou testemunho de mim; e o Pai, que me mandou, d\u00e1 tamb\u00e9m testemunho de mim\u00bb. Perguntaram-Lhe ent\u00e3o: \u00abOnde est\u00e1 o vosso Pai?\u00bb. Jesus respondeu: \u00abV\u00f3s me n\u00e3o conheceis a mim, nem ao meu Pai. Se me conhec\u00easseis, conhecer\u00edeis tamb\u00e9m o meu Pai\u00bb. Estas coisas ensinou Jesus no templo, junto do mealheiro, e ningu\u00e9m o prendeu, porque n\u00e3o era ainda chegada a sua hora.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 8:12-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Loc\u00fatus est Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum, dicens: Ego sum lux mundi: qui s\u00e9quitur me, non \u00e1mbulat in t\u00e9nebris, sed hab\u00e9bit lumen vit\u00e6. Dix\u00e9runt ergo ei pharis\u00e6i: Tu de te ipso testim\u00f3nium p\u00e9rhibes: testim\u00f3nium tuum non est verum. Resp\u00f3ndit Jesus et dixit eis: Et si ego testim\u00f3nium perh\u00edbeo de me\u00edpso, verum est testim\u00f3nium meum: quia scio, unde veni et quo vado: vos autem nesc\u00edtis, unde v\u00e9nio aut quo vado. Vos sec\u00fandum carnem judic\u00e1tis: ego non j\u00fadico quemquam: et si j\u00fadico ego, jud\u00edcium meum verum est, quia solus non sum: sed ego et, qui misit me, Pater. Et in lege vestra scriptum est, quia du\u00f3rum h\u00f3minum testim\u00f3nium verum est. Ego sum, qui testim\u00f3nium perh\u00edbeo de me\u00edpso: et testim\u00f3nium p\u00e9rhibet de me, qui misit me, Pater. Dic\u00e9bant ergo ei: Ubi est Pater tuus? Resp\u00f3ndit Jesus: Neque me scitis neque Patrem meum: si me sciretis, f\u00f3rsitan et Patrem meum scir\u00e9tis. H\u00e6c verba loc\u00fatus est Jesus in gazophyl\u00e1cio, docens in templo: et nemo appreh\u00e9ndit eum, quia necdum v\u00e9nerat hora ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 17:3*\nO Senhor constituiu-se o meu sustent\u00e1culo, o meu ref\u00fagio e o meu salvador. Eu tenho esperan\u00e7a n\u2019Ele!", 
            "*Ps 17:3*\nFactus est D\u00f3minus firmam\u00e9ntum meum, et ref\u00fagium meum, et liber\u00e1tor meus: et sper\u00e1bo in eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deixai-Vos aplacar, Senhor, Vos suplicamos, aceitando as nossas obla\u00e7\u00f5es; e pela vossa miseric\u00f3rdia obrigai as nossas vontades rebeldes a procurarem-Vos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Oblati\u00f3nibus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1re susc\u00e9ptis: et ad te nostras etiam reb\u00e9lles comp\u00e9lle prop\u00edtius volunt\u00e1tes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 22:1-2*\nO Senhor \u00e9 quem me governa; nada me faltar\u00e1. Ele conduziu-me aos lugares de bom pasto; sentou-me ao p\u00e9 da \u00e1gua, que me refrigera.", 
            "*Ps 22:1-2*\nD\u00f3minus regit me, et nihil mihi d\u00e9erit: in loco p\u00e1scu\u00e6 ibi me colloc\u00e1vit: super aquam refecti\u00f3nis educ\u00e1vit me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os vossos sagrados myst\u00e9rios, Senhor, Vos suplicamos, nos purifiquem; e que pela sua virtude nos tornemos sempre agrad\u00e1veis a vossos olhos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tua nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sancta pur\u00edficent: et operati\u00f3ne sua tibi pl\u00e1citos esse perf\u00edciant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\n\u00d3 Deus, que \u00e0queles que em V\u00f3s esperam antes desejais mostrar o esplendor da vossa gl\u00f3ria do que o peso da vossa ira, concedei-nos que saibamos devidamente chorar os males que temos praticado, a fim de que mere\u00e7amos alcan\u00e7ar a gra\u00e7a da vossa consola\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nDeus, qui sper\u00e1ntibus in te miser\u00e9ri p\u00f3tius \u00e9ligis quam irasci: da nobis digne flere mala, qu\u00e6 f\u00e9cimus; ut tu\u00e6 consolati\u00f3nis gr\u00e1tiam inven\u00edre mere\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
