[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-02-14", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Valentim, Presb\u00edtero e M\u00e1rtir.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da semana da Septuag\u00e9sima", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 17:5-7*\nRodearam-me os gemidos da morte e cercaram-me as dores do inferno; mas na minha tribula\u00e7\u00e3o invoquei o Senhor, que l\u00e1 no seu santo templo ouviu a minha voz.\n*Sl 17:2-3*\nEu Vos amarei, Senhor, que sois a minha fortaleza, o meu sustent\u00e1culo, o meu ref\u00fagio e o meu libertador.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRodearam-me os gemidos da morte e cercaram-me as dores do inferno; mas na minha tribula\u00e7\u00e3o invoquei o Senhor, que l\u00e1 no seu santo templo ouviu a minha voz.", 
            "*Ps 17:5; 17:6; 17:7*\nCircumded\u00e9runt me g\u00e9mitus mortis, dol\u00f3res inf\u00e9rni circumded\u00e9runt me: et in tribulati\u00f3ne mea invoc\u00e1vi D\u00f3minum, et exaud\u00edvit de templo sancto suo vocem meam.\n*Ps 17:2-3*\nD\u00edligam te, D\u00f3mine, fortit\u00fado mea: D\u00f3minus firmam\u00e9ntum meum, et ref\u00fagium meum, et liber\u00e1tor meus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nCircumded\u00e9runt me g\u00e9mitus mortis, dol\u00f3res inf\u00e9rni circumded\u00e9runt me: et in tribulati\u00f3ne mea invoc\u00e1vi D\u00f3minum, et exaud\u00edvit de templo sancto suo vocem meam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi benigno, Senhor, Vos rogamos, as preces do vosso povo, a fim de que n\u00f3s, que estamos justamente aflitos com o peso dos nossos pecados, sejamos misericordiosamente livres, pela gl\u00f3ria do vosso nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "Preces p\u00f3puli tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, clem\u00e9nter ex\u00e1udi: ut, qui juste pro pecc\u00e1tis nostris affl\u00edgimur, pro tui n\u00f3minis gl\u00f3ria miseric\u00f3rditer liber\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Valentim, Presb\u00edtero e M\u00e1rtir *\nConcedei-nos, Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, que, celebrando o natal do B. Valentim, vosso M\u00e1rtir, sejamos livres por sua intercess\u00e3o de todos os males que nos amea\u00e7am.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Valentini *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1ti Valent\u00edni M\u00e1rtyris tui natal\u00edtia c\u00f3limus, a cunctis malis immin\u00e9ntibus, ejus intercessi\u00f3ne, liber\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios\n*1 Cor. 9:24-27; 10:1-5*\nMeus irm\u00e3os: N\u00e3o sabeis que aqueles que correm no circo, todos correm, mas somente um ganha o pr\u00e9mio? Correi, pois, de tal modo que o ganheis. Aqueles que combatem na arena abst\u00eam-se de tudo; e procedem assim para alcan\u00e7ar uma coroa corrupt\u00edvel. N\u00f3s, por\u00e9m, para alcan\u00e7armos uma coroa incorrupt\u00edvel. Eu tamb\u00e9m assim corro, mas n\u00e3o ao acaso; eu pelejo, mas n\u00e3o como quem fere o ar; pois castigo o meu corpo e o reduzo \u00e0 servid\u00e3o, com medo de que, depois de ter pregado aos outros, seja condenado. Ora, meus irm\u00e3os, n\u00e3o quero que ignoreis que nossos pais estiveram debaixo da nuvem, passaram o mar e todos foram baptizados e guiados por Mois\u00e9s na nuvem e no mar; nem mesmo que ignoreis que todos eles, tamb\u00e9m, comeram o mesmo alimento espiritual e beberam a mesma bebida. Com efeito, beberam em um rochedo espiritual, que os seguia, o qual era Cristo. Todavia, a maior parte deles n\u00e3o agradou a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*1 Cor 9:24-27; 10:1-5*\nFratres: Nesc\u00edtis, quod ii, qui in st\u00e1dio currunt, omnes quidem currunt, sed unus \u00e1ccipit brav\u00edum? Sic c\u00farrite, ut comprehend\u00e1tis. Omnis autem, qui in ag\u00f3ne cont\u00e9ndit, ab \u00f3mnibus se \u00e1bstinet: et illi quidem, ut corrupt\u00edbilem cor\u00f3nam acc\u00edpiant; nos autem incorr\u00faptam. Ego \u00edgitur sic curro, non quasi in inc\u00e9rtum: sic pugno, non quasi \u00e1\u00ebrem v\u00e9rberans: sed cast\u00edgo corpus meum, et in servit\u00fatem r\u00e9digo: ne forte, cum \u00e1liis pr\u00e6dic\u00e1verim, ipse r\u00e9probus eff\u00edciar. Nolo enim vos ignor\u00e1re, fratres, qu\u00f3niam patres nostri omnes sub nube fu\u00e9runt, et omnes mare transi\u00e9runt, et omnes in M\u00f3yse baptiz\u00e1ti sunt in nube et in mari: et omnes e\u00e1ndem escam spirit\u00e1lem manducav\u00e9runt, et omnes e\u00fandem potum spirit\u00e1lem bib\u00e9runt bib\u00e9bant autem de spirit\u00e1li, consequ\u00e9nte eos, petra: petra autem erat Christus: sed non in pl\u00faribus e\u00f3rum benepl\u00e1citum est Deo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 9:10-11; 9:19-20*\nSenhor, sois o nosso aux\u00edlio nas necessidades e nas tribula\u00e7\u00f5es: esperem, pois, em V\u00f3s aqueles que Vos conhecem, porque nunca abandonais os que Vos procuram. O infeliz n\u00e3o ser\u00e1 sempre esquecido; a paci\u00eancia do pobre n\u00e3o ser\u00e1 frustrada para sempre. Erguei-Vos, para que o homem mau n\u00e3o triunfe.\n*Sl 129:1-4*\nDas profundezas do abysmo clamei por V\u00f3s, Senhor: ouvi a minha voz.\nV. Que os vossos ouvidos estejam atentos \u00e0 voz deste vosso servo.\nV. Se julgais as nossas iniquidades, Senhor, quem poder\u00e1 subsistir ante V\u00f3s?\nV. Mas sois prop\u00edcio; por amor da vossa lei esperei em V\u00f3s.", 
            "*Ps 9:10-11; 9:19-20*\nAdj\u00fator in opportunit\u00e1tibus, in tribulati\u00f3ne: sperent in te, qui nov\u00e9runt te: qu\u00f3niam non derel\u00ednquis qu\u00e6r\u00e9ntes te, D\u00f3mine,\nV. Qu\u00f3niam non in finem obl\u00edvio erit p\u00e1uperis: pati\u00e9ntia p\u00e1uperum non per\u00edbit in \u00e6t\u00e9rnum: exs\u00farge, D\u00f3mine, non pr\u00e6v\u00e1leat homo.\n\n*Tractus*\n*Ps 129:1-4*\nDe prof\u00fandis clam\u00e1vi ad te. D\u00f3mine: D\u00f3mine, ex\u00e1udi vocem meam.\nV. Fiant aures tu\u00e6 intend\u00e9ntes in orati\u00f3nem servi tui.\nV. Si iniquit\u00e1tes observ\u00e1veris, D\u00f3mine: D\u00f3mine, quis sustin\u00e9bit?\nV. Quia apud te propiti\u00e1tio est, et propter legem tuam sust\u00ednui te, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus\n*Mt 20:1-16*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um pai de fam\u00edlia que sai da sua casa cedo para ajustar jornaleiros, para a sua vinha. E, tendo ajustado com eles dar a cada um por dia um dinheiro, mandou-os para a vinha. Cerca da hora terceira, saiu outra vez e viu que estavam ociosos na pra\u00e7a outros jornaleiros. Disse-lhes: \u00abIde, tamb\u00e9m, trabalhar para a minha vinha, e pagar-vos-ei o que for justo\u00bb; e eles foram. Saiu, ainda, cerca da hora sexta e cerca da hora nona, e fez a mesma coisa. Enfim, havendo sa\u00eddo cerca da hora und\u00e9cima, encontrou outros e disse-lhes: \u00abPorque estais todo o dia ociosos?\u00bb. Eles responderam: \u00abPorque ningu\u00e9m nos ajustou\u00bb. E disse-lhes: \u00abIde v\u00f3s, tamb\u00e9m, para a minha vinha\u00bb. Quando era j\u00e1 pela tarde, disse o senhor da vinha ao seu intendente: \u00abChama os jornaleiros e paga-lhes os sal\u00e1rios, come\u00e7ando pelos \u00faltimos e acabando nos primeiros\u00bb. Quando vieram os jornaleiros da hora und\u00e9cima, receberam um dinheiro cada um. Vindo, por sua vez, os primeiros, cuidavam que receberiam mais; por\u00e9m receberam, tamb\u00e9m, um dinheiro cada um. Ent\u00e3o, estes, recebendo o dinheiro, murmuraram contra o pai de fam\u00edlia, dizendo: \u00abEstes \u00faltimos n\u00e3o trabalharam sen\u00e3o uma hora, e dais-lhes tanto como a n\u00f3s, que aguent\u00e1mos no dia inteiro o peso do trabalho e do calor?\u00bb. Mas o senhor, dirigindo-se a um deles, respondeu: \u00abMeu amigo, n\u00e3o te fa\u00e7o injusti\u00e7a. N\u00e3o ajustaste comigo receber um dinheiro? Toma, pois, o que te pertence, e vai-te. Quanto a mim, quero dar a este \u00faltimo tanto como a ti. Porventura me n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito ser generoso para com quem quiser? Diz-me: o teu olho \u00e9 mau, porque o meu \u00e9 bom? Assim, os \u00faltimos ser\u00e3o os primeiros, e os primeiros ser\u00e3o os \u00faltimos; pois muitos s\u00e3o os chamados e poucos os escolhidos\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 20:1-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Simile est regnum coel\u00f3rum h\u00f3mini patrifam\u00edlias, qui \u00e9xiit primo mane cond\u00facere oper\u00e1rios in v\u00edneam suam. Conventi\u00f3ne autem facta cum oper\u00e1riis ex den\u00e1rio di\u00farno, misit eos in v\u00edneam suam. Et egr\u00e9ssus circa horam t\u00e9rtiam, vidit \u00e1lios stantes in foro oti\u00f3sos, et dixit illis: Ite et vos in v\u00edneam meam, et quod justum f\u00faerit, dabo vobis. Illi autem abi\u00e9runt. Iterum autem \u00e9xiit circa sextam et nonam horam: et fecit sim\u00edliter. Circa und\u00e9cimam vero \u00e9xiit, et inv\u00e9nit \u00e1lios stantes, et dicit illis: Quid hic statis tota die oti\u00f3si? Dicunt ei: Quia nemo nos cond\u00faxit. Dicit illis: Ite et vos in v\u00edneam meam. Cum sero autem factum esset, dicit d\u00f3minus v\u00edne\u00e6 procurat\u00f3ri suo: Voca oper\u00e1rios, et redde illis merc\u00e9dem, inc\u00edpiens a nov\u00edssimis usque ad primos. Cum ven\u00edssent ergo qui circa und\u00e9cimam horam v\u00e9nerant, accep\u00e9runt s\u00edngulos den\u00e1rios. Veni\u00e9ntes autem et primi, arbitr\u00e1ti sunt, quod plus essent accept\u00fari: accep\u00e9runt autem et ipsi s\u00edngulos den\u00e1rios. Et accipi\u00e9ntes murmur\u00e1bant adv\u00e9rsus patremfam\u00edlias, dic\u00e9ntes: Hi nov\u00edssimi una hora fec\u00e9runt et pares illos nobis fec\u00edsti, qui port\u00e1vimus pondus di\u00e9i et \u00e6stus. At ille resp\u00f3ndens uni e\u00f3rum, dixit: Am\u00edce, non facio tibi inj\u00fariam: nonne ex den\u00e1rio conven\u00edsti mecum? Tolle quod tuum est, et vade: volo autem et huic nov\u00edssimo dare sicut et tibi. Aut non licet mihi, quod volo, f\u00e1cere? an \u00f3culus tuus nequam est, quia ego bonus sum? Sic erunt nov\u00edssimi primi, et primi nov\u00edssimi. Multi enim sunt voc\u00e1ti, pauci vero el\u00e9cti."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor; e cantar Salmos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo.", 
            "*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino, et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebendo as nossas ofertas e ora\u00e7\u00f5es, Senhor, dignai-Vos purificar-nos por virtude dos vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvi misericordioso os nossos rogos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Mun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Valentim, Presb\u00edtero e M\u00e1rtir *\nRecebei, Vos suplicamos, Senhor, os dons que devidamente Vos oferecemos; e pelos m\u00e9ritos e sufr\u00e1gios do B. Valentim, vosso M\u00e1rtir, concedei-nos que nos sirvam de aux\u00edlio para a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Valentini *\nS\u00fascipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera dign\u00e1nter obl\u00e1ta: et, be\u00e1ti Valentini M\u00e1rtyris tui suffrag\u00e1ntibus m\u00e9ritis, ad nostr\u00e6 sal\u00fatis aux\u00edlium proven\u00edre conc\u00e9de.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:17-18*\nFazei resplandecer a vossa face sobre este vosso servo, e salvai-me pela vossa miseric\u00f3rdia, Senhor; que eu n\u00e3o seja confundido, pois Vos invoquei.", 
            "*Ps 30:17-18*\nIll\u00famina f\u00e1ciem tuam super servum tuum, et salvum me fac in tua miseric\u00f3rdia: D\u00f3mine, non conf\u00fandar, qu\u00f3niam invoc\u00e1vi te."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os vossos fi\u00e9is, \u00f3 Deus, sejam fortificados com vossos dons, a fim de que, recebendo-os, continuem a procur\u00e1-los, e, havendo-os achado, sirvam para a nossa eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Fid\u00e9les tui, Deus, per tua dona firm\u00e9ntur: ut eadem et percipi\u00e9ndo requ\u00edrant, et qu\u00e6r\u00e9ndo sine fine perc\u00edpiant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Valentim, Presb\u00edtero e M\u00e1rtir *\nQue estes celestiais myst\u00e9rios, Senhor, restaurem a nossa alma e o nosso corpo, a fim de que, por intercess\u00e3o do B. Valentim, vosso M\u00e1rtir, sintamos os efeitos do sacrif\u00edcio que celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Valentini *\nSit nobis, D\u00f3mine, repar\u00e1tio mentis et c\u00f3rporis c\u0153l\u00e9ste myst\u00e9rium: ut, cujus exs\u00e9quimur acti\u00f3nem, interced\u00e9nte be\u00e1to Valent\u00edno M\u00e1rtyre tuo, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
