[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-07-18", 
      "description": "\nSanta Sinforoza e seus Filhos\n", 
      "id": "sancti:07-18:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Camilo de Lelis"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 15:13*\nNingu\u00e9m pode dar maior prova de amor do que dar a sua vida pelos seus amigos.\n*Sl 40:2*\nBem-aventurado aquele que atende \u00e0s necessidades do pobre e do indigente, pois o Senhor o livrar\u00e1 no dia da afli\u00e7\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nNingu\u00e9m pode dar maior prova de amor do que dar a sua vida pelos seus amigos.", 
            "*Joann 15:13*\nMaj\u00f3rem hac dilecti\u00f3nem nemo habet, ut \u00e1nimam suam ponat quis pro am\u00edcis suis.\n*Ps 40:2*\nBe\u00e1tus, qui int\u00e9llegit super eg\u00e9num et p\u00e1uperem: in dic mala liber\u00e1bit eum D\u00f3minus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMaj\u00f3rem hac dilecti\u00f3nem nemo habet, ut \u00e1nimam suam ponat quis pro am\u00edcis suis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que dotastes S. Camilo com a prerrogativa de uma singular caridade para auxiliar as almas nas derradeiras lutas da agonia, infundi-nos pelos seus m\u00e9ritos, Vos suplicamos, o esp\u00edrito do vosso amor, a fim de que, na hora da nossa morte, mere\u00e7amos vencer o inimigo e alcan\u00e7ar a coroa celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui sanctum Cam\u00edllum, ad anim\u00e1rum in extr\u00e9mo ag\u00f3ne luct\u00e1ntium subs\u00eddium, singul\u00e1ri carit\u00e1tis pr\u00e6rogat\u00edva decor\u00e1sti: ejus, qu\u01fdsumus, m\u00e9ritis, sp\u00edritum nobis tu\u00e6 dilecti\u00f3nis inf\u00fande; ut in hora \u00e9xitus nostri hostem v\u00edncere, et ad c\u0153l\u00e9stem mere\u00e1mur cor\u00f3nam perven\u00edre.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santa Symphorosa e seus sete filhos, M\u00e1rtires*\n\u00d3 Deus que nos concedeis celebrarmos o natal de vossos santos M\u00e1rtires Symphorosa e seus filhos, fazei-nos gozar de sua companhia na eterna bem-aventuran\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Symphoros\u00e6 et septem Filiorum ejus Mm*\nDeus, qui nos conc\u00e9dis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Symphor\u00f3s\u00e6 et fili\u00f3rum ejus natal\u00edtia c\u00f3lere: da nobis in \u00e6t\u00e9rna beatit\u00fadine de e\u00f3rum societ\u00e1te gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Jo\u00e3o.\n*1 Jo 3:13-18.*\nCar\u00edssimos: N\u00e3o vos admireis se porventura o mundo vos odeia. Sabemos que pass\u00e1mos da morte \u00e0 vida, porque amamos os nossos irm\u00e3os. Aquele que n\u00e3o ama, permanece na morte. Aquele que odiar o seu irm\u00e3o, \u00e9 homicida; e bem sabeis que em nenhum homicida permanece a vida eterna. Por este sinal conhecemos o amor de Deus: \u00c9 que, assim como Ele deu a vida por n\u00f3s, assim tamb\u00e9m devemos dar a vida pelos nossos irm\u00e3os. Se algu\u00e9m, tendo bens neste mundo e vendo seu irm\u00e3o com necessidade, lhe fecha o cora\u00e7\u00e3o, porventura permanece nele o amor de Deus? Meus filhinhos: N\u00e3o amemos somente com palavras e com desejos, mas com obras e verdade.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli.\n*1 Joann 3:13-18*\nCar\u00edssimi: Nol\u00edte mir\u00e1ri, si odit vos mundus. Nos scimus, qu\u00f3niam transl\u00e1ti sumus de morte ad vitam, qu\u00f3niam dil\u00edgimus fratres. Qui non d\u00edligit, manet in morte: omnis, qui odit fratrem suum, homic\u00edda est. Et scitis, qu\u00f3niam omnis homic\u00edda non habet vitam \u00e6t\u00e9rnam in semet\u00edpso man\u00e9ntem. In hoc cogn\u00f3vimus carit\u00e1tem Dei, qu\u00f3niam ille \u00e1nimam suam pro nobis p\u00f3suit: et nos debemus pro fr\u00e1tribus \u00e1nimas p\u00f3nere. Qui hab\u00faerit subst\u00e1ntiam hujus mundi, et v\u00edderit fratrem suum necessit\u00e1tem hab\u00e9re, et cl\u00e1userit v\u00edscera sua ab eo: qu\u00f3modo c\u00e1ritas Dei manet in eo? Fil\u00edoli mei, non dilig\u00e1mus verbo neque lingua, sed \u00f3pere et verit\u00e1te."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a!\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sl 111:1*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo seu zelo em obedecer-Lhe. Aleluia.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 15:12-16*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEste \u00e9 o meu mandamento: \u00abQue vos ameis uns aos outros, como vos amei\u00bb. Ningu\u00e9m pode ter maior amor do que dar a sua vida pelos seus amigos. V\u00f3s sereis meus amigos se fizerdes o que vos mando. J\u00e1 vos n\u00e3o chamarei servos, porque o servo ignora o que faz o seu senhor. Chamo-vos meus amigos, porque tudo quanto ouvi a meu Pai vo-lo tenho feito conhecer. N\u00e3o fostes v\u00f3s que me escolhestes a mim, mas Eu \u00e9 que vos escolhi e vos destinei, para que caminheis e alcanceis fruto. Que este fruto, pois, permane\u00e7a, para que meu Pai vos conceda tudo quanto Lhe pedirdes em meu nome\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 15:12-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Hoc est pr\u00e6c\u00e9ptum meum, ut dilig\u00e1tis \u00ednvicem, sicut dil\u00e9xi vos. Majorem hac dilecti\u00f3nem nemo habet, ut \u00e1nimam suam ponat quis pro am\u00edcis suis. Vos am\u00edci mei estis, si fec\u00e9ritis qu\u00e6 ego pr\u00e6c\u00edpio vobis. Jam non dicam vos servos: quia servus nescit, quid f\u00e1ciat d\u00f3minus ejus. Vos autem dixi am\u00edcos: quia \u00f3mnia, qu\u00e6c\u00famque aud\u00edvi a Patre meo, nota feci vobis. Non vos me eleg\u00edstis: sed ego elegi vos, et p\u00f3sui vos, ut e\u00e1tis, et fructum affer\u00e1tis: et fructus vester maneat: ut, quodc\u00famque peti\u00e9ritis Patrem in n\u00f3mine meo, det vobis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:2-3*\nCom o vosso poder, Senhor, se alegrar\u00e1 o justo, o qual exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s. Concedestes-lhe, Senhor, o desejo da sua alma.", 
            "*Ps 20:2-3.*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus, et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a h\u00f3stia imaculada pela qual renovamos esta institui\u00e7\u00e3o da imensa caridade de nosso Senhor Jesus Cristo seja para n\u00f3s, pela intercess\u00e3o de S. Camilo, rem\u00e9dio salutar contra todas as enfermidades da alma e do corpo e na extrema agonia nos sirva de consola\u00e7\u00e3o e de protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stia immacul\u00e1ta, qua illud D\u00f3mini nostri Jesu Christi imm\u00e9ns\u00e6 carit\u00e1tis opus renov\u00e1mus, sit, Deus Pater omn\u00edpotens, sancto Gam\u00edllo interced\u00e9nte, contra omnes c\u00f3rporis et anim\u00e6 infirmitates salut\u00e1re remedium, et in extr\u00e9mo ag\u00f3ne sol\u00e1tium et tut\u00e9la.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santa Symphorosa e seus sete filhos, M\u00e1rtires*\nN\u00f3s Vos oferecemos, Senhor, os dons de nossa piedade: aceitai-os benigno em considera\u00e7\u00e3o dos vossos justos, e, por vossa miseric\u00f3rdia, tornai-os proveitosos \u00e0 nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Symphoros\u00e6 et septem Filiorum ejus Mm*\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro tu\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 25:36-40*\nEstive enfermo e visitastes-me. Em verdade, em verdade vos digo: todas as vezes que fizerdes isto mesmo a um destes meus irm\u00e3os mais pequeninos, a mim mesmo o fizestes.", 
            "*Matt 25:36; 25:40*\nInf\u00edrmus fui, et visit\u00e1stis me. Amen, amen, dico vobis: Qu\u00e1mdiu fec\u00edstis uni ex his fr\u00e1tribus meis minimis, mihi fec\u00edstis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Por estes alimentos celestiais, que recebemos com pia devo\u00e7\u00e3o celebrando a festa de S. Camilo, vosso Confessor, concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, que \u00e0 hora da morte, munidos com os sacramentos e limpos de todas as culpas, mere\u00e7amos ser recebidos com alegria no seio da vossa miseric\u00f3rdia.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Per h\u00e6c c\u0153l\u00e9stia alim\u00e9nta, qu\u00e6, sancti Cam\u00edlli Confess\u00f3ris tui soll\u00e9mnia celebr\u00e1ntes, pia devoti\u00f3ne susc\u00e9pimus: da, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine; ut, in hora mortis nostr\u00e6 sacram\u00e9ntis ref\u00e9cti et culpis \u00f3mnibus expi\u00e1ti, in sinum miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6 l\u00e6ti s\u00fascipi mere\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santa Symphorosa e seus sete filhos, M\u00e1rtires*\nHumildemente Vos pedimos, Senhor, por intercess\u00e3o dos vossos Santos M\u00e1rtires Symphorosa e seus filhos, a gra\u00e7a de conservar num cora\u00e7\u00e3o puro o que nossos l\u00e1bios receberam.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Symphoros\u00e6 et septem Filiorum ejus Mm*\nPr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Symphor\u00f3sa et f\u00edliis ejus; ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
