[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-08-02", 
      "description": "\nS. Est\u00eav\u00e3o, Papa e M\u00e1rtir\n", 
      "id": "sancti:08-02:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Afonso de Lig\u00f3rio, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 4:18*\nO Esp\u00edrito do Senhor est\u00e1 sobre mim; eis porque me ungiu; e me mandou evangelizar os pobres e sarar aqueles cujos cora\u00e7\u00f5es est\u00e3o feridos.\n*Sl 77:1*\nAtendei \u00e0 minha lei, \u00f3 meu povo; escutai as palavras que saem da minha boca.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Esp\u00edrito do Senhor est\u00e1 sobre mim; eis porque me ungiu; e me mandou evangelizar os pobres e sarar aqueles cujos cora\u00e7\u00f5es est\u00e3o feridos.", 
            "*Luc 4:18*\nSp\u00edritus D\u00f3mini super me: propter quod unxit me: evangeliz\u00e1re paup\u00e9ribus misit me, san\u00e1re contr\u00edtos corde.\n*Ps 77:1*\nAtt\u00e9ndite, p\u00f3pule meus, legem meam: inclin\u00e1te aurem vestram in verba oris mei.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSp\u00edritus D\u00f3mini super me: propter quod unxit me: evangeliz\u00e1re paup\u00e9ribus misit me, san\u00e1re contr\u00edtos corde."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pelo minist\u00e9rio do B. Afonso Maria, vosso Confessor e Pont\u00edfice, que ardia em zelo pela salva\u00e7\u00e3o das almas, destes \u00e0 vossa Igreja uma nova fam\u00edlia, permiti, Vos suplicamos, que, instru\u00eddos com suas salutares li\u00e7\u00f5es e fortalecidos com seus exemplos, possamos chegar at\u00e9 junto de V\u00f3s com felicidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui per be\u00e1tum Alf\u00f3nsum Mar\u00edam Confess\u00f3rem tuum atque Pont\u00edficem, anim\u00e1rum zelo succ\u00e9nsum, Eccl\u00e9siam tuam nova prole fecund\u00e1sti: qu\u01fdsumus; ut, ejus salut\u00e1ribus m\u00f3nitis ed\u00f3cti et ex\u00e9mplis robor\u00e1ti, ad te perven\u00edre fel\u00edciter vale\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Est\u00eav\u00e3o I*\n\u00d3 Pastor eterno, atendei prop\u00edcio ao vosso rebanho; e guardai-o com vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o por intercess\u00e3o do bem-aventurado Est\u00eav\u00e3o(Vosso M\u00e1rtir e) Sumo Pont\u00edfice, o qual escolhestes como pastor de toda a Igreja.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio S. Stephani Pap\u00e6 et Martyris*\nDeus, qui nos be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, de ej\u00fasdem \u00e9tiam protecti\u00f3ne gaude\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 2:1-7*\nCar\u00edssimo: Fortificai-vos na gra\u00e7a que est\u00e1 em Jesus Cristo; e, guardando o ensino, que aprendestes de mim diante de v\u00e1rias testemunhas, transmiti-o a homens fi\u00e9is, que sejam id\u00f3neos para instruir outros. Trabalhai como bom soldado de Jesus Cristo. Aquele que se alista no servi\u00e7o de Deus nunca se embara\u00e7a com os neg\u00f3cios do mundo, mas deve procurar agradar \u00c0quele a quem se entregou. Aquele que combate nos jogos p\u00fablicos n\u00e3o ser\u00e1 coroado se n\u00e3o tiver combatido segundo as regras. O trabalhador agr\u00edcola deve ser o primeiro a saborear os frutos. Compreendei bem o que vos digo; pois o Senhor vos dar\u00e1 intelig\u00eancia em todas as coisas.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum\n*2 Tim 2:1-7*\nCar\u00edssime: Confort\u00e1re in gr\u00e1tia, qu\u00e6 est in Christo Jesu: et qu\u00e6 aud\u00edsti a me per multos testes, h\u00e6c comm\u00e9nda fid\u00e1libus hom\u00ednibus, qui id\u00f3nei erunt et alios doc\u00e9re. Lab\u00f3ra sicut bonus miles Christi Jesu. Nemo m\u00edlitans Deo \u00edmplicat se neg\u00f3tiis s\u01fdcul\u00e1ribus: ut ei pl\u00e1ceat, cui se prob\u00e1vit. Nam et qui certat in ag\u00f3ne, non coron\u00e1tur, nisi leg\u00edtime cert\u00e1verit. Labor\u00e1ntem agr\u00edcolam op\u00f3rtet primum de fr\u00factibus perc\u00edpere. Int\u00e9llege qu\u00e6 dico: dabit enim tibi D\u00f3minus in \u00f3mnibus intell\u00e9ctum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:52-53*\nRecordei-me, Senhor, das vossas senten\u00e7as, que existiam antes dos s\u00e9culos: e fiquei consolado. O des\u00e2nimo apoderou-se de mim \u00e0 vista dos pecadores, que se afastaram da vossa lei.\n*Sl 39:11*\nN\u00e3o ocultei a vossa justi\u00e7a no meu cora\u00e7\u00e3o, publiquei a vossa verdade e a vossa salva\u00e7\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Ecl 49:3-4*\nFoi predestinado pelo alto para levar o povo \u00e0 penit\u00eancia; e fez desaparecer as abomina\u00e7\u00f5es da impiedade. Volveu o seu cora\u00e7\u00e3o para o Senhor: e nos dias dos pecadores desenvolveu a piedade. Aleluia.", 
            "*Ps 118:52-53*\nMemor fui judici\u00f3rum tu\u00f3rum a s\u01fdculo, D\u00f3mine, et consol\u00e1tus sum: def\u00e9ctio t\u00e9nuit me pro peccat\u00f3ribus derelinqu\u00e9ntibus legem tuam.\n*Ps 39:11*\nJust\u00edtiam tuam non absc\u00f3ndi in corde meo: verit\u00e1tem tuam et salut\u00e1re tuum dixi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccles. 49:3-4*\nIpse est dir\u00e9ctus div\u00ednitus in p\u00e6nit\u00e9ntiam gentis, et tulit abominati\u00f3nes impiet\u00e1tis: et gubern\u00e1vit ad D\u00f3minum cor ips\u00edus: et in di\u00e9bus peccat\u00f3rum corrobor\u00e1vit piet\u00e1tem. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et alios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dic\u00e9bat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re sacculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e1tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Pr 3:9; 3:27*\nHonra o Senhor, oferecendo-Lhe alguma coisa que te perten\u00e7a: d\u00e1-lhe prim\u00edcias de todos teus frutos. Ningu\u00e9m pro\u00edba de praticar o bem a quem pode faz\u00ea-lo: e, se \u00e9s capaz de fazer algum bem, f\u00e1-lo.", 
            "*Prov 3:9; 3:27*\nH\u00f3nora D\u00f3minum de tua subst\u00e1ntia, et de prim\u00edtiis \u00f3mnium frugum tu\u00e1rum da ei. Noli prohib\u00e9re benef\u00e1cere eum, qui potest: si vales, et ipse b\u00e9nefac."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo acendei nos nossos cora\u00e7\u00f5es o fogo celestial do sacrif\u00edcio para os consumir em odor de santidade, pois concedestes ao B. Afonso Maria a gra\u00e7a de celebrar estes myst\u00e9rios e de se oferecer a V\u00f3s, pelo mesmo myst\u00e9rio, como v\u00edtima sagrada.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "C\u0153l\u00e9sti, D\u00f3mine Jesu Christe, sacrif\u00edcii igne corda nostra in od\u00f3rem suavit\u00e1tis ex\u00fare: qui be\u00e1to Alf\u00f3nso Mar\u00ed\u00e6 tribu\u00edsti et h\u00e6c myst\u00e9ria celebr\u00e1re, et per \u00e9adem h\u00f3stiam tibi sanctam se\u00edpsum exhib\u00e9re:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Est\u00eav\u00e3o I*\nCom as ofertas destes dons, Vos suplicamos, Senhor, iluminai benignamente a vossa Igreja, a fim de que n\u00e3o s\u00f3 o vosso rebanho triunfe em toda a parte, mas tamb\u00e9m pelo poder do vosso nome os pastores sejam bem acolhidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio S. Stephani Pap\u00e6 et Martyris*\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dic\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, per \u00e9adem nos plac\u00e1tus int\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ecl 50:1; 50:9*\nEste grande Pont\u00edfice, que durante a sua vida sustentou a casa do Senhor e empregou os seus dias em fortificar o templo, apareceu, como uma chama, a arder e, como o incenso, abrasado no fogo!", 
            "*Eccli 50:1; 50:9*\nSac\u00e9rdos magnus, qui in vita sua suff\u00falsit domum, et in di\u00e9bus suis corrobor\u00e1vit templum, quasi ignis eff\u00falgens et thus ardens in igne."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que tornastes o B. Afonso Maria, vosso Confessor e Pont\u00edfice, fiel dispensador e pregador dos divinos myst\u00e9rios, permiti que pelas suas preces e m\u00e9ritos os vossos fi\u00e9is os recebam frequentemente e, recebendo-os, Vos louvem incessantemente.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Alf\u00f3nsum Mar\u00edam Confess\u00f3rem tuum atque Pont\u00edficem fidelem div\u00edni myst\u00e9rii dispensat\u00f3rem et pr\u00e6c\u00f3nem effec\u00edsti: ejus m\u00e9ritis precib\u00fasque conc\u00e9de; ut fid\u00e9les tui et frequ\u00e9nter perc\u00edpiant, et percipi\u00e9ndo sine fine coll\u00e1udent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Est\u00eav\u00e3o I*\nSenhor, Vos suplicamos, governai com mansid\u00e3o a vossa Igreja, agora que foi alimentada com a sagrada refei\u00e7\u00e3o, a fim de que, dirigida com firme suavidade, alcance o incremento da sua liberdade e persista na integridade da sua doutrina.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Commemoratio S. Stephani Pap\u00e6 et Martyris*\nH\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, coel\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
