[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-31", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad4-4:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 104:3-4*\nAlegre-se o cora\u00e7\u00e3o daqueles que procuram o Senhor: procurai o Senhor e ficareis cheios de fortaleza: procurai incessantemente a sua presen\u00e7a.\n*Sl 104:1*\nLouvai o Senhor e aclamai o seu nome: anunciai as suas obras no meio dos povos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAlegre-se o cora\u00e7\u00e3o daqueles que procuram o Senhor: procurai o Senhor e ficareis cheios de fortaleza: procurai incessantemente a sua presen\u00e7a.", 
            "*Ps 104:3-4.*\nL\u00e6t\u00e9tur cor qu\u00e6r\u00e9ntium D\u00f3minum: qu\u00e6rite D\u00f3minum, et confirm\u00e1mini: qu\u00e6rite f\u00e1ciem ejus semper.\n*Ps 104:1*\nConfit\u00e9mini D\u00f3mino, et invoc\u00e1te nomen ejus: annunti\u00e1te inter gentes \u00f3pera ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nL\u00e6t\u00e9tur cor qu\u00e6r\u00e9ntium D\u00f3minum: qu\u00e6rite D\u00f3minum, et confirm\u00e1mini: qu\u00e6rite f\u00e1ciem ejus semper."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, \u00f3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, que aqueles que voluntariamente se castigam com jejuns sejam consolados com a alegria de uma piedade santa, a fim de que, mitigado o ardor dos afectos terrenos, gozemos mais largamente os bens celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, quos jej\u00fania vot\u00edva cast\u00edgant, ipsa quoque dev\u00f3tio sancta l\u00e6t\u00edficet; ut, terr\u00e9nis aff\u00e9ctibus mitig\u00e1tis, fac\u00edlius c\u0153l\u00e9stia capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro dos Reis.\n*4 Rs. 4:25-38*\nNaqueles dias, uma mulher Sunamite foi ter com o Profeta Eliseu ao monte Carmelo. Como o var\u00e3o de Deus a visse aproximar, disse a Gi\u00e9zi, seu servo: \u00abEis a\u00ed vem a Sunamite. Vai, pois, ao seu encontro e diz-lhe: \u00abPorventura corre tudo com exactid\u00e3o em tua casa? O teu marido e o teu filho passam bem?\u00bb. Ela respondeu: \u00abSim!\u00bb. Logo que ela chegou ao monte, ao p\u00e9 do homem de Deus, segurou-se-lhe aos p\u00e9s. Gi\u00e9zi aproximou-se dela para a afastar. Mas o homem de Deus disse: \u00abDeixa-a, pois a sua alma est\u00e1 amargurada, ainda que o Senhor me n\u00e3o deu a conhecer o motivo\u00bb. Ela disse-lhe, ent\u00e3o: \u00abPorventura havia eu pedido um filho ao meu Senhor? N\u00e3o te disse eu: n\u00e3o me iludas?\u00bb. Logo Eliseu disse a Gi\u00e9zi: \u00abCinge os teus rins, toma o meu bord\u00e3o na tua m\u00e3o e parte. Se encontrares algu\u00e9m, o n\u00e3o sa\u00fades: se algu\u00e9m te saudar, n\u00e3o correspondas; e colocar\u00e1s o meu bord\u00e3o em cima do rosto do menino\u00bb. Mas a m\u00e3e do menino disse ao Profeta: \u00abViva o Senhor e viva a tua alma; eu, por\u00e9m, te n\u00e3o deixarei!\u00bb. Levantou-se, ent\u00e3o, Eliseu e seguiu-a. Entretanto, Gi\u00e9zi, tendo partido antes deles, logo que l\u00e1 chegou, p\u00f4s o bord\u00e3o em cima do rosto do menino, que j\u00e1 n\u00e3o tinha voz, nem sentidos; e, voltando ao encontro de Eliseu, contou-lhe o que se passara, dizendo: \u00abO menino n\u00e3o ressuscitou\u00bb. Entrou, ent\u00e3o, Eliseu em casa e encontrou o menino deitado no leito e j\u00e1 morto. Eliseu fechou a porta, ficando s\u00f3 com o menino, e orou ao Senhor. Depois subiu para o leito, estendeu-se em cima do menino, p\u00f4s a sua boca sobre a boca do menino, os seus olhos sobre os olhos dele, as suas m\u00e3os sobre as m\u00e3os dele e inclinou-se sobre ele. E logo a carne do menino adquiriu calor. Eliseu, tendo descido do leito, passeou pela casa duas vezes; depois tornou a subir e a inclinar-se sobre o menino. Ent\u00e3o este bocejou sete vezes, abrindo os olhos. Eliseu chamou logo Gi\u00e9zi e disse-lhe: \u00abChama a Sunamite\u00bb. Gi\u00e9zi chamou-a. Veio ela junto de Eliseu, que lhe disse: \u00abToma o teu filho\u00bb. E ela, aproximando-se, lan\u00e7ou-se aos p\u00e9s de Eliseu e prostrou-se por terra. Depois levou o filho e se retirou. Eliseu voltou para G\u00e1lgala.", 
            "L\u00e9ctio libri Regum\n*4 Reg 4:25-38*\nIn di\u00e9bus illis: Venit m\u00falier Sunam\u00edtis ad Elis\u00e9um in montem Carm\u00e9li: cumque vid\u00edsset eam vir Dei e contra, ait ad Gi\u00e9zi p\u00faerum suum: Ecce Sunam\u00edtis illa. Vade ergo in occ\u00farsum ejus, et dic ei: Recte ne \u00e1gitur circa te, et circa virum tuum, et circa f\u00edlium tuum? Qu\u00e6 resp\u00f3ndit: Recte. Cumque ven\u00edsset ad virum Dei in montem, appreh\u00e9ndit pedes ejus: et acc\u00e9ssit Gi\u00e9zi, ut amov\u00e9ret eam. Et ait homo Dei: Dim\u00edtte illam: \u00e1nima enim ejus in amarit\u00fadine est, et D\u00f3minus cel\u00e1vit a me, et non indic\u00e1vit mihi. Qu\u00e6 dixit illi: Numquid pet\u00edvi f\u00edlium a d\u00f3mino meo? Numquid non dixi tibi: Ne ill\u00fadas me? Et ille ait ad Gi\u00e9zi: Acc\u00ednge lumbos tuos, et tolle b\u00e1culum meum in manu tua, et vade. Si occurr\u00e9rit tibi homo, non sal\u00fates eum: et si salut\u00e1verit te qu\u00edspiam, non resp\u00f3ndeas illi: et pones b\u00e1culum meum super f\u00e1ciem p\u00faeri. Porro mater pueri ait: Vivit D\u00f3minus et vivit \u00e1nima tua, non dim\u00edttam te. Surr\u00e9xit ergo, et sec\u00fatus est eam. Gi\u00e9zi autem pr\u00e6c\u00e9sserat ante eos, et pos\u00faerat b\u00e1culum super f\u00e1ciem p\u00faeri, et non erat vox neque sensus: revers\u00fasque est in occ\u00farsum ejus, et nunti\u00e1vit ei, dicens: Non surr\u00e9xit puer. Ingr\u00e9ssus est ergo Elis\u00e9us domum, et ecce, puer m\u00f3rtuus jac\u00e9bat in l\u00e9ctulo ejus: ingress\u00fasque clausit \u00f3stium super se et super p\u00faerum: et or\u00e1vit ad D\u00f3minum. Et asc\u00e9ndit, et inc\u00fabuit super p\u00faerum: posu\u00edtque os suum super os ejus, et \u00f3culos suos super \u00f3culos ejus, et manus suas super manus ejus: et incurv\u00e1vit se super eum: et calef\u00e1cta est caro p\u00faeri. At ille rev\u00e9rsus, de ambul\u00e1vit in domo, semel huc atque illuc: et asc\u00e9ndit et inc\u00fabuit super eum: et oscit\u00e1vit puer s\u00e9pties, aperu\u00edtque oculos. At ille voc\u00e1vit Gi\u00e9zi, et dixit ei: Voca Sunam\u00edtidem hanc. Qu\u00e6 voc\u00e1ta ingr\u00e9ssa est ad eum. Qui ait: Tolle f\u00edlium tuum. Venit illa, et c\u00f3rruit ad pedes ejus, et ador\u00e1vit super terram: tul\u00edtque f\u00edlium suum, et egr\u00e9ssa est, et Elis\u00e9us rev\u00e9rsus est in G\u00e1lgala."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 73:20, 19, 22.*\nRecordai-Vos, Senhor, da vossa alian\u00e7a; n\u00e3o esque\u00e7ais perpetuamente as almas dos vossos pobres servos.\nV. Erguei-Vos, Senhor, e julgai esta vossa causa: lembrai-Vos dos opr\u00f3brios que sofrem os vossos servos.", 
            "*Ps 73:20, 19, 22*\nR\u00e9spice, D\u00f3mine, in testam\u00e9ntum tuum: et \u00e1nimas p\u00e1uperum tu\u00f3rum ne oblivisc\u00e1ris in finem.\nV. Exs\u00farge, D\u00f3mine, j\u00fadica causam tuam: memor esto oppr\u00f3brii serv\u00f3rum tu\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 7:11-16*\nNaquele tempo, caminhava Jesus para uma cidade chamada Naim, acompanhado por seus disc\u00edpulos e muito povo. Chegando \u00e0 porta da cidade, encontrou um cad\u00e1ver, filho \u00fanico de uma vi\u00fava, o qual ia acompanhado por muitas pessoas da cidade. Vendo o Senhor a vi\u00fava, compadeceu-se dela e disse-lhe: \u00abN\u00e3o chores\u00bb. E, aproximando-se, tocou no esquife (pois aqueles que o levavam tinham parado), dizendo: \u00abAdolescente, eu te mando: levanta-te!\u00bb. E no mesmo instante levantou-se o morto e come\u00e7ou a falar. Ent\u00e3o Jesus entregou-o a sua m\u00e3e. Pelo que todos os assistentes ficaram atemorizados e glorificavam o Senhor, dizendo: \u00abUm grande Profeta se levantou no meio de n\u00f3s; Deus visitou o seu povo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 7:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Ibat Jesus in civit\u00e1tem, qu\u00e6 voc\u00e1tur Na\u00efm: et ibant cum eo disc\u00edpuli ejus et turba copi\u00f3sa. Cum autem appropinqu\u00e1ret port\u00e6 civit\u00e1tis, ecce, def\u00fanctus effereb\u00e1tur f\u00edlius \u00fanicus matris su\u00e6: et h\u00e6c v\u00eddua erat, et turba civit\u00e1tis multa cum illa. Quam cum vid\u00edsset D\u00f3minus, miseric\u00f3rdia motus super eam, dixit illi: Noli flere. Et acc\u00e9ssit et t\u00e9tigit l\u00f3culum. - Hi autem, qui port\u00e1bant, stet\u00e9runt - Et ait: Adol\u00e9scens, tibi dico, surge. Et res\u00e9dit, qui erat m\u00f3rtuus, et c\u0153pit loqui. Et dedit illum matri su\u00e6. Acc\u00e9pit autem omnes timor: et magnific\u00e1bant Deum, dic\u00e9ntes: Quia Proph\u00e9ta magnus surr\u00e9xit in nobis: et quia Deus visit\u00e1vit plebem suam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 69:2-4*\nSenhor, apressai-Vos em socorrer-me: que fiquem cheios de confus\u00e3o aqueles que querem fazer mal aos vossos servos.", 
            "*Ps 69:2, 3, 4*\nD\u00f3mine, ad adjuv\u00e1ndum me fest\u00edna: confund\u00e1ntur omnes, qui c\u00f3gitant servis tuis mala."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Purificai-nos, \u00f3 Deus de miseric\u00f3rdia, a fim de que as preces da vossa Igreja, que Vos s\u00e3o agrad\u00e1veis, a V\u00f3s se tornem mais agrad\u00e1veis ainda pela expia\u00e7\u00e3o daqueles que Vos oferecem estes pios dons.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pur\u00edfica nos, misericors Deus: ut Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 preces, qu\u00e6 tibi grat\u00e6 sunt, pia m\u00fanera defer\u00e9ntes, fiant expi\u00e1tis m\u00e9ntibus grati\u00f3res.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 70:16-18*\nSenhor, empregar-me-ei somente nas obras da vossa justi\u00e7a! \u00d3 Deus, instru\u00edstes-me desde a minha inf\u00e2ncia. N\u00e3o me abandonareis, pois, \u00f3 Deus, at\u00e9 \u00e0 velhice, at\u00e9 aos cabelos brancos!", 
            "*Ps 70:16-17, 18*\nD\u00f3mine, memor\u00e1bor just\u00edti\u00e6 tu\u00e6 sol\u00edus: Deus, docu\u00edsti me a juvent\u00fate mea: et usque in sen\u00e9ctam et s\u00e9nium, Deus, ne derel\u00ednquas me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "N\u00e3o permitais, Senhor, Vos suplicamos, que estes dons celestiais, que preparastes para rem\u00e9dio dos fi\u00e9is, sirvam de condena\u00e7\u00e3o aos que os recebem.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9stia dona capi\u00e9ntibus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: non ad jud\u00edcium proven\u00edre pati\u00e1ris, qu\u00e6 fid\u00e9libus tuis ad rem\u00e9dium provid\u00edsti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\n\u00d3 Deus, instituidor e guia do vosso povo, afastai dele os pecados que o assaltam, a fim de que, agradando-Vos sempre, esteja certo da vossa protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nP\u00f3puli tui, Deus, instit\u00fator et rector, pecc\u00e1ta, quibus impugn\u00e1tur, exp\u00e9lle: ut semper tibi pl\u00e1citus, et tuo mun\u00edmine sit sec\u00farus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
