[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-10-30", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-DUr:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "21\u00ba Domingo depois de Pentecostes", 
      "title": "Cristo Rei"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Apoc 5:12; 1:6*\nO Cordeiro, que foi imolado, \u00e9 digno de receber o poder, a divindade, a sabedoria, a fortaleza, a honra: A Ele a gl\u00f3ria e o imp\u00e9rio em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n*Sl 71:1*\n\u00d3 Deus, dai ao Rei o poder de julgar; e a vossa justi\u00e7a ao Filho do Rei.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Cordeiro, que foi imolado, \u00e9 digno de receber o poder, a divindade, a sabedoria, a fortaleza, a honra: A Ele a gl\u00f3ria e o imp\u00e9rio em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.", 
            "*Apoc 5:12; 1:6*\nDignus est Agnus, qui occ\u00edsus est, acc\u00edpere virt\u00fatem, et divinit\u00e1tem, et sapi\u00e9ntiam, et fortit\u00fadinem, et hon\u00f3rem. Ipsi gl\u00f3ria et imp\u00e9rium in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\n*Ps 71:1*\nDeus, jud\u00edcium tuum Regi da: et just\u00edtiam tuam F\u00edlio Regis.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDignus est Agnus, qui occ\u00edsus est, acc\u00edpere virt\u00fatem, et divinit\u00e1tem, et sapi\u00e9ntiam, et fortit\u00fadinem, et hon\u00f3rem. Ipsi gl\u00f3ria et imp\u00e9rium in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Omnipotente e eterno Deus, que tudo quisestes restaurar no vosso dilecto Filho, Rei de todas as cousas, concedei-nos prop\u00edcio que todas as fam\u00edlias do mundo, livres da chaga do pecado, se submetam ao Seu suav\u00edssimo imp\u00e9rio.\nQue convosco vive...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui in dil\u00e9cto F\u00edlio tuo, univers\u00f3rum Rege, \u00f3mnia instaur\u00e1re volu\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut cunct\u00e6 fam\u00edli\u00e6 g\u00e9ntium, pecc\u00e1ti v\u00falnere disgreg\u00e1t\u00e6, ejus suaviss\u00edmo subd\u00e1ntur imp\u00e9rio:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Colossenses.\n*Col 1:12-20*\nMeus irm\u00e3os: Damos gra\u00e7as a Deus Pai, porque nos fez dignos de participar da heran\u00e7a dos Santos na luz, nos livrou do poder das trevas e nos conduziu para o reino do seu muito amado Filho, no qual possu\u00edmos a reden\u00e7\u00e3o pelo seu sangue e a remiss\u00e3o dos pecados. Ele \u00e9 a imagem de Deus invis\u00edvel e o primog\u00e9nito de todas as criaturas; porquanto n\u2019Ele foram criadas todas as cousas nos c\u00e9us e na terra, vis\u00edveis e invis\u00edveis, quer sejam os Tronos, quer as Domina\u00e7\u00f5es, quer os Principados, quer as Potestades. Tudo foi criado por Ele e n\u2019Ele pr\u00f3prio. Ele existe antes de todas as cousas e todas as cousas subsistem por Ele. Ele \u00e9 a cabe\u00e7a do corpo da Igreja e o princ\u00edpio e o primog\u00e9nito de todos os mortais, para que assim conserve a primazia de todas as cousas, pois foi do agrado do Pai que n\u2019Ele residisse toda a plenitude e por Ele se reconciliem em si pr\u00f3prio todas as cousas, pacificando pelo seu sangue na Cruz tanto o que est\u00e1 na terra, como o que est\u00e1 no c\u00e9u, em nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Coloss\u00e9nses.\n*Col 1:12-20*\nFratres: Gr\u00e1tias \u00e1gimus Deo Patri, qui dignos nos fecit in partem sortis sanct\u00f3rum in l\u00famine: qui er\u00edpuit nos de potest\u00e1te tenebr\u00e1rum, et tr\u00e1nstulit in regnum F\u00edlii dilecti\u00f3nis su\u00e6, in quo hab\u00e9mus redempti\u00f3nem per s\u00e1nguinem ejus, remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum: qui est im\u00e1go Dei invis\u00edbilis, primog\u00e9nitus omnis creat\u00fara: qu\u00f3niam in ipso c\u00f3ndita sunt univ\u00e9rsa in c\u0153lis et in terra, visib\u00edlia et invisib\u00edlia, sive Throni, sive Dominati\u00f3nes, sive Princip\u00e1tus, sive Potest\u00e1tes: \u00f3mnia per ipsum, et in ipso cre\u00e1ta sunt: et ipse est ante omnes, et \u00f3mnia in ipso constant. Et ipse est caput c\u00f3rporis Eccl\u00e9si\u00e6, qui est princ\u00edpium, primog\u00e9nitus ex m\u00f3rtuis: ut sit in \u00f3mnibus ipse prim\u00e1tum tenens; quia in ipso compl\u00e1cuit omnem plenit\u00fadinem inhabit\u00e1re; et per eum reconcili\u00e1re \u00f3mnia in ipsum, pac\u00edficans per s\u00e1nguinem crucis ejus, sive qu\u00e6 in terris, sive qu\u00e6 in c\u0153lis sunt, in Christo Jesu D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 71:8; 78:11*\nDominar\u00e1 de mar a mar e desde o rio aos confins da redondeza da terra! V. Ador\u00e1-l\u2019O-\u00e3o todos os reis da terra: e todos os povos O servir\u00e3o! Aleluia, aleluia.\n*Dn 7:14*\nSeu poder \u00e9 eterno, nunca Lhe ser\u00e1 tirado; seu reino \u00e9 tal que nunca ser\u00e1 corrompido. Aleluia.", 
            "*Ps 71:8; 78:11*\nDomin\u00e1bitur a mari usque ad mare, et a fl\u00famine usque ad t\u00e9rminos orbis terr\u00e1rum.\nV. Et ador\u00e1bunt eum omnes reges terr\u00e6: omnes gentes s\u00e9rvient ei. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Dan 7:14.*\nPot\u00e9stas ejus, pot\u00e9stas \u00e6t\u00e9rna, qu\u00e6 non aufer\u00e9tur: et regnum ejus, quod non corrump\u00e9tur. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 18:33-37*\nNaquele tempo, disse Pilatos a Jesus: \u00abTu \u00e9s o rei dos Judeus?\u00bb. Respondeu Jesus: \u00abTu dizes isso de ti mesmo, ou foram outros que to disseram de mim?\u00bb. Respondeu Pilatos: \u00abSou, porventura, judeu? Foram os teus compatriotas e os pont\u00edfices que te entregaram nas minhas m\u00e3os. O que fizeste?\u00bb. Jesus respondeu: \u00abMeu reino n\u00e3o \u00e9 deste mundo. Se o meu reino fosse deste mundo, certamente os meus ministros haviam de pelejar para que Eu n\u00e3o fosse entregue aos judeus; por\u00e9m, Eu o declaro agora, o meu reino n\u00e3o \u00e9 daqui\u00bb. Disse-Lhe, ent\u00e3o, Pilatos: \u00ab\u00c9s, portanto, rei?\u00bb. Jesus respondeu: \u00abTu dizes que Eu sou rei. Eu para isso nasci e para isso vim a este mundo, a fim de dar testemunho da verdade. Todo aquele que \u00e9 da verdade, escuta a minha voz\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 18:33-37*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Pil\u00e1tus ad Jesum: Tu es Rex Jud\u00e6\u00f3rum? Resp\u00f3ndit Jesus: A temet\u00edpso hoc dicis, an \u00e1lii dix\u00e9runt tibi de me? Resp\u00f3ndit Pil\u00e1tus: Numquid ego Jud\u01fdus sum? Gens tua et pont\u00edfices tradid\u00e9runt te mihi: quid fec\u00edsti? Resp\u00f3ndit Jesus: Regnum meum non est de hoc mundo. Si ex hoc mundo esset regnum meum, min\u00edstri mei \u00fatique decert\u00e1rent, ut non tr\u00e1derer Jud\u01fdis: nunc autem regnum meum non est hinc. Dixit \u00edtaque ei Pil\u00e1tus: Ergo Rex es tu? Resp\u00f3ndit Jesus: Tu dicis, quia Rex sum ego. Ego in hoc natus sum et ad hoc veni in mundum, ut testim\u00f3nium perh\u00edbeam verit\u00e1ti: omnis, qui est ex verit\u00e1te, audit vocem meam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 2:8*\nPede-me: e dar-te-ei as na\u00e7\u00f5es como heran\u00e7a; e como dom\u00ednio os confins da terra!", 
            "*Ps 2:8.*\nP\u00f3stula a me, et dabo tibi gentes heredit\u00e1tem tuam, et possessi\u00f3nem tuam t\u00e9rminos terr\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos, Senhor, a h\u00f3stia da reconcilia\u00e7\u00e3o humana, implorando-Vos que este mesmo Jesus Cristo, vosso Filho e Senhor nosso, o qual imolamos no presente sacrif\u00edcio, conceda a todos os povos os benef\u00edcios da uni\u00e3o e da paz:\nQue convosco vive...", 
            "H\u00f3stiam tibi, D\u00f3mine, hum\u00e1n\u00e6 reconciliati\u00f3nis off\u00e9rimus: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quem sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus immol\u00e1mus, ipse cunctis g\u00e9ntibus unit\u00e1tis et pacis dona conc\u00e9dat, Jesus Christus F\u00edlius tuus, D\u00f3minus noster:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de N. S. Jesus Cristo-Rei*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que ungistes com o \u00f3leo da alegria o vosso Filho Unig\u00e9nito, nosso Senhor Jesus Cristo, como Sacerdote eterno e Rei de todas as cousas, a fim de que, oferecendo-se na ara da Cruz - qual h\u00f3stia imaculada e pac\u00edfica -, realizasse as maravilhas da reden\u00e7\u00e3o humana e, ficando todas as criaturas sujeitas aoseu imp\u00e9rio, desse \u00e0 vossa imensa majestade um reino eterno e universal: um reino de verdade e de vida; um reino de santidade e de gra\u00e7a; um reino de justi\u00e7a, de amor e de paz. E por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de D.N. Jesu Christi Rege*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui unig\u00e9nitum F\u00edlium tuum, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, Sacerd\u00f3tem \u00e6t\u00e9rnum et univers\u00f3rum Regem, \u00f3leo exsultati\u00f3nis unx\u00edsti: ut, se\u00edpsum in ara crucis h\u00f3stiam immacul\u00e1tam et pac\u00edficam \u00f3fferens, redempti\u00f3nis hum\u00e1n\u00e6 sacram\u00e9nta per\u00e1geret: et suo subj\u00e9ctis imp\u00e9rio \u00f3mnibus creat\u00faris, \u00e6t\u00e9rnum et univers\u00e1le regnum, imm\u00e9ns\u00e6 tu\u00e6 tr\u00e1deret Majest\u00e1ti. Regnum verit\u00e1tis et vit\u00e6: regnum sanctit\u00e1tis et gr\u00e1ti\u00e6: regnum just\u00edti\u00e6, am\u00f3ris et pacis. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 28:10; 28:11*\nAssentar-se-\u00e1, eternamente, o Senhor como Rei e aben\u00e7oar\u00e1 o seu povo em paz.", 
            "*Ps 28:10; 28:11*\nSed\u00e9bit D\u00f3minus Rex in \u00e6t\u00e9rnum: D\u00f3minus bened\u00edcet p\u00f3pulo suo in pace."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Tendo n\u00f3s alcan\u00e7ado o alimento da imortalidade, Vos suplicamos, Senhor, permiti que possamos reinar perpetuamente na celestial mans\u00e3o, juntamente com Jesus Cristo, sob cujas bandeiras nos gloriamos de militar:\nQue convosco vive...", 
            "Immortalit\u00e1tis alim\u00f3niam consec\u00fati, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, qui sub Christi Regis vex\u00edllis milit\u00e1re glori\u00e1mur, cum ipso, in c\u0153l\u00e9sti sede, j\u00fagiter regn\u00e1re p\u00f3ssimus:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
