[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-04-06", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad5-3:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira da semana da Paix\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 17:48-49*\nFostes V\u00f3s, que me livrastes, Senhor, do jugo dum povo irritado. Livrar-me-eis tamb\u00e9m dos meus advers\u00e1rios: e defender-me-eis do homem in\u00edquo.\n*Sl 17:2 - 3.*\nSenhor, que sois a minha fortaleza, eu Vos amo! Sois o meu sustent\u00e1culo, o meu ref\u00fagio e o meu libertador.\nFostes V\u00f3s, que me livrastes, Senhor, do jugo dum povo irritado. Livrar-me-eis tamb\u00e9m dos meus advers\u00e1rios: e defender-me-eis do homem in\u00edquo.", 
            "*Ps 17:48-49*\nLiber\u00e1tor meus de g\u00e9ntibus irac\u00fandis: ab insurg\u00e9ntibus in me exalt\u00e1bis me: a viro in\u00edquo er\u00edpies me, D\u00f3mine.\n*Ps 17:2-3*\nD\u00edligam te, D\u00f3mine, virtus mea: D\u00f3minus firmam\u00e9ntum meum, et ref\u00fagium meum, et liber\u00e1tor meus.\nLiber\u00e1tor meus de g\u00e9ntibus irac\u00fandis: ab insurg\u00e9ntibus in me exalt\u00e1bis me: a viro in\u00edquo er\u00edpies me, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus misericordioso, depois de haverdes santificado este jejum, esclarecei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is e ouvi benigno as s\u00faplicas daqueles a quem concedeis o dom da piedade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanctific\u00e1to hoc jej\u00fanio, Deus, tu\u00f3rum corda fid\u00e9lium miser\u00e1tor ill\u00fastra: et quibus devoti\u00f3nis pr\u00e6stas aff\u00e9ctum, pr\u00e6be supplic\u00e1ntibus pium ben\u00edgnus aud\u00edtum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro Lev\u00edtico.\n*Lv 19:1-2, 11-19, 25.*\nNaqueles dias, falou o Senhor a Mois\u00e9s, dizendo: \u00abFala a toda a assembleia dos filhos de Israel e diz-lhes: \u00abSou o Senhor, vosso Deus: n\u00e3o furtareis; n\u00e3o mentireis; n\u00e3o enganareis o vosso pr\u00f3ximo; n\u00e3o jurareis em v\u00e3o, invocando o meu nome, nem profanareis o nome do vosso Deus. Sou o Senhor: n\u00e3o caluniareis o pr\u00f3ximo e o n\u00e3o oprimireis com viol\u00eancia; o sal\u00e1rio do jornaleiro n\u00e3o permanecer\u00e1 na vossa m\u00e3o at\u00e9 ao dia seguinte; n\u00e3o amaldi\u00e7oareis o surdo, nem colocareis obst\u00e1culos no caminho do cego; mas temereis o Senhor, vosso Deus, pois sou o Senhor. N\u00e3o praticareis iniquidades, nem julgareis injustamente; n\u00e3o considerareis se uma pessoa \u00e9 pobre, nem vos intimidareis com a presen\u00e7a do poderoso. Julgai o pr\u00f3ximo com toda a justi\u00e7a; n\u00e3o sejais acusador; n\u00e3o levanteis intrigas entre o povo; n\u00e3o prepareis vingan\u00e7a contra o sangue do vosso pr\u00f3ximo. Sou o Senhor: n\u00e3o odiareis com o cora\u00e7\u00e3o o vosso irm\u00e3o, mas admoest\u00e1-lo-eis publicamente, para que n\u00e3o tenhais nele causa de pecado. N\u00e3o procurareis vingar-vos e n\u00e3o guardareis rancor pela inj\u00faria dos vossos concidad\u00e3os. Amareis o vosso pr\u00f3ximo como a v\u00f3s mesmos. Sou o Senhor: observai as minhas leis; pois sou o Senhor, vosso Deus\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Lev\u00edtici.\n*Lev 19:1-2, 11-19, 25*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est D\u00f3minus ad M\u00f3ysen, dicens: L\u00f3quere ad omnem c\u0153tum fili\u00f3rum Isra\u00ebl, et dices ad eos: Ego D\u00f3minus, Deus vester. Non faci\u00e9tis furtum. Non menti\u00e9mini, nec dec\u00edpiet unusqu\u00edsque pr\u00f3ximum suum. Non perjur\u00e1bis in n\u00f3mine meo, nec p\u00f3llues nomen Dei ;ui. Ego D\u00f3minus. Non f\u00e1cies cal\u00famniam pr\u00f3ximo tuo: nec vi \u00f3pprimes eum. Non mor\u00e1bitur opus mercenn\u00e1rii tui apud te usque mane. Non maled\u00edces surdo, nec coram c\u00e6co pones offend\u00edculum: sed tim\u00e9bis D\u00f3minum, Deum tuum, quia ego sum D\u00f3minus. Non f\u00e1cies quod in\u00edquum est, nec inj\u00faste judic\u00e1bis. Non cons\u00edderes pers\u00f3nam p\u00e1uperis, nec hon\u00f3res vultum pot\u00e9ntis. Juste j\u00fadica pr\u00f3ximo tuo. Non eris crimin\u00e1tor, nec sus\u00farro in p\u00f3pulo. Non stabis contra s\u00e1nguinem pr\u00f3ximi tui. Ego D\u00f3minus. Non \u00f3deris fratrem tuum in corde tuo, sed p\u00fablice \u00e1rgue eum, ne h\u00e1beas super illo pecc\u00e1tum. Non qu\u00e6ras ulti\u00f3nem, nec memor eris inj\u00fari\u00e6 c\u00edvium tu\u00f3rum. D\u00edliges am\u00edcum tuum sicut te\u00edpsum. Ego D\u00f3minus. Leges meas custod\u00edte. Ego enim sum D\u00f3minus, Deus vester."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 29:2-4*\nExaltar-Vos-ei, Senhor, porque me acolhestes e n\u00e3o quisestes que meus inimigos escarnecessem de mim.\nV. Senhor, meu Deus, chamei por V\u00f3s e curastes as minhas chagas. Senhor, tirastes a minha alma do inferno; salvastes-me da companhia daqueles que descem para o sepulcro.\n-\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 29:2-4*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me: nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me.\nV. D\u00f3mine, Deus meus, clam\u00e1vi ad te, et san\u00e1sti me: D\u00f3mine, abstrax\u00edsti ab \u00ednferis \u00e1nimam meam, salv\u00e1sti me a descend\u00e9ntibus in lacum.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9*\nV. D\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 10:22-38*\nNaquele tempo, celebrava-se em Jerusal\u00e9m a festa da Dedica\u00e7\u00e3o do templo. Era no inverno. Jesus passeava no templo, sob o p\u00f3rtico de Salom\u00e3o. Ent\u00e3o, os judeus rodearam-no e disseram-Lhe: \u00abAt\u00e9 quando tereis o nosso esp\u00edrito suspenso? Se sois o Cristo, dizei-o francamente\u00bb. Jesus respondeu-lhes: \u00abJ\u00e1 vo-lo tenho dito; por\u00e9m, n\u00e3o acreditais. As obras, que pratico em nome de meu Pai, d\u00e3o testemunho de mim; mas v\u00f3s n\u00e3o acreditais, porque n\u00e3o pertenceis \u00e0s minhas ovelhas. Minhas ovelhas ouvem a minha voz: Eu conhe\u00e7o-as e elas seguem-me. Eu dou-lhes a vida eterna e n\u00e3o morrer\u00e3o para sempre, nem ningu\u00e9m as arrebatar\u00e1 da minha m\u00e3o. O que meu Pai me deu \u00e9 maior do que todas as coisas; e ningu\u00e9m pode arrebat\u00e1-las da m\u00e3o de meu Pai. Eu e o Pai somos um s\u00f3\u00bb. Os judeus, ent\u00e3o, procuraram pedras para o apedrejar. E Jesus disse-lhes: \u00abTenho feito diante de v\u00f3s muitas obras admir\u00e1veis, por poder de meu Pai; por qual delas, pois, quereis apedrejar-me?\u00bb. Os judeus responderam-Lhe: \u00abN\u00e3o \u00e9 pelas boas obras que Vos apedrejamos, mas pelas blasf\u00e9mias; porquanto, declarai-Vos Deus, sendo, contudo, homem\u00bb. Respondeu-lhes Jesus: \u00abN\u00e3o est\u00e1 escrito na vossa Lei: \u00abEu disse que sois deuses?\u00bb Se, pois a Lei chama deuses \u00e0queles a quem a palavra de Deus foi dirigida (e a Escritura n\u00e3o pode ser desprezada), como chamais blasfemo \u00c0quele que o Pai santificou e mandou ao mundo, porque disse \u00absou o Filho de Deus\u00bb? Se n\u00e3o fa\u00e7o as obras de meu Pai, n\u00e3o me acrediteis; mas, se as fa\u00e7o, embora n\u00e3o queirais acreditar em mim, acreditai nas minhas obras, a fim de que saibais e conhe\u00e7ais que o Pai est\u00e1 em mim e que Eu estou no Pai\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 10:22-38*\nIn illo t\u00e9mpore: Facta sunt Enc\u00e6nia in Jeros\u00f3lymis: et hiems erat. Et ambul\u00e1bat Jesus in templo, in p\u00f3rticu Salom\u00f3nis. Circumded\u00e9runt ergo eum Jud\u00e6i, et dic\u00e9bant ei: Quo\u00fasque \u00e1nimam nostram tollis? Si tu es Christus, dic nobis palam. Resp\u00f3ndit eis Jesus: Loquor vobis, et non cr\u00e9ditis: Opera, qu\u00e6 ego f\u00e1cio in n\u00f3mine Patris mei, h\u00e6c testim\u00f3nium p\u00e9rhibent de me: sed vos non cr\u00e9ditis, quia non estis ex \u00f3vibus meis. Oves me\u00e6 vocem meam \u00e1udiunt: et ego cogn\u00f3sco eas, et sequ\u00fantur me: et ego vitam \u00e6t\u00e9rnam do eis: et non per\u00edbunt in \u00e6t\u00e9rnum, et non r\u00e1piet eas quisquam de manu mea. Pater meus quod dedit mihi, majus \u00f3mnibus est: et nemo potest r\u00e1pere de manu Patris mei. Ego et Pater unum sumus. Sustul\u00e9runt ergo l\u00e1pides Jud\u00e6i, ut lapid\u00e1rent eum.  Resp\u00f3ndit eis Jesus: Multa bona \u00f3pera ost\u00e9ndi vobis ex Patre meo, propter quod e\u00f3rum opus me lapid\u00e1tis? Respond\u00e9runt ei Jud\u00e6i: De bono \u00f3pere non lapid\u00e1mus te, sed de blasph\u00e9mia: et quia tu, homo cum sis, facis te\u00edpsum Deum. Resp\u00f3ndit eis Jesus: Nonne scriptum est in lege vestra: quia Ego dixi, dii estis? Si illos dixit deos, ad quos sermo Dei factus est, et non potest solvi Script\u00fara: quem Pater sanctific\u00e1vit, et misit in mundum, vos dicitis: Quia blasph\u00e9mas: quia dixi, F\u00edlius Dei sum? Si non f\u00e1cio \u00f3pera Patris mei, nol\u00edte cr\u00e9dere mihi. Si autem f\u00e1cio, et si mihi non vultis cr\u00e9dere, op\u00e9ribus cr\u00e9dite, ut cognosc\u00e1tis et cred\u00e1tis, quia Pater in me est et ego in Patre."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 58:2*\nLivrai-me dos meus inimigos, \u00f3 meu Deus; livrai-me dos que se insurgem contra mim.", 
            "*Ps 58:2*\nEripe me de inim\u00edcis meis, Deus meus: et ab insurg\u00e9ntibus in me l\u00edbera me, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, \u00f3 Deus misericordioso, que com sincera submiss\u00e3o Vos apresentemos estas h\u00f3stias de expia\u00e7\u00e3o e de louvor.\nPor nosso Senhor...", 
            "Annue, mis\u00e9ricors Deus: ut h\u00f3stias placati\u00f3nis et laudis sinc\u00e9ro tibi defer\u00e1mus obs\u00e9quio.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 25:6-7*\nLavarei as minhas m\u00e3os entre os inocentes e rodearei o vosso altar, Senhor, para cantar os vossos louvores e anunciar todas as vossas maravilhas.", 
            "*Ps 25:6-7*\nLav\u00e1bo inter innoc\u00e9ntes manus meas, et circu\u00edbo alt\u00e1re tuum, D\u00f3mine: ut \u00e1udiam vocem laudis tu\u00e6, et en\u00e1rrem univ\u00e9rsa mirab\u00edlia tua."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s recebido a b\u00ean\u00e7\u00e3o deste dom celestial, s\u00faplices Vos rogamos, \u00f3 Deus omnipotente, que este mesmo dom nos sirva de sacramento e de salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9stis doni benedicti\u00f3ne perc\u00e9pta: s\u00fapplices te, Deus omn\u00edpotens, deprec\u00e1mur; ut hoc idem nobis et sacram\u00e9nti causa sit et sal\u00fatis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nEscutai as nossas s\u00faplicas, \u00f3 Deus omnipotente, e, \u00e0queles a quem permitis confiem na vossa piedade, concedei benigno o efeito da vossa habitual miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nV. Humili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nAd\u00e9sto supplicati\u00f3nibus nostris, omn\u00edpotens Deus: et, quibus fid\u00faciam sper\u00e1nd\u00e6 piet\u00e1tis ind\u00falges; consu\u00e9t\u00e6 miseric\u00f3rdi\u00e6 tr\u00edbue ben\u00edgnus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
