[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-01-28", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-28:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S. Pedro Nolasco, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13-14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e multiplicar-se-\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, plantado na casa do Senhor e nos \u00e1trios da casa do nosso Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e multiplicar-se-\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, plantado na casa do Senhor e nos \u00e1trios da casa do nosso Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 91:13-14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que em prova da vossa caridade quisestes inspirar sobrenaturalmente S. Pedro a fundar na vossa Igreja uma nova fam\u00edlia, destinada \u00e0 reden\u00e7\u00e3o dos fi\u00e9is cativos, concedei-nos por sua intercess\u00e3o que, livres n\u00f3s do cativeiro do pecado, gozemos perp\u00e9tua liberdade na p\u00e1tria celestial.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui in tu\u00e6 carit\u00e1tis ex\u00e9mplum ad fid\u00e9lium redempti\u00f3nem sanctum Petrum Eccl\u00e9siam tuam nova prole f\u0153cund\u00e1re div\u00ednitus docu\u00edsti: ips\u00edus nobis intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; a pecc\u00e1ti servit\u00fate sol\u00fatis, in c\u0153l\u00e9sti p\u00e1tria perp\u00e9tua libert\u00e1te gaud\u00e9re:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa In\u00eas*\n\u00d3 Deus, que nos alegrais com a solenidade anual da B. In\u00eas, vossa Virgem e M\u00e1rtir, concedei-nos a gra\u00e7a, Vos suplicamos, de imitar os exemplos daquela cuja festa celebramos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Agneti secundo*\nDeus, qui nos \u00e1nnua be\u00e1t\u00e6 Agnetis V\u00edrginis et Martyris tu\u00e6 sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: da, qu\u01fdsumus; ut, quam vener\u00e1mur officio, \u00e9tiam pi\u00e6 conversati\u00f3nis sequ\u00e1mur ex\u00e9mplo.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 4:9-14*\nMeus irm\u00e3os: Tornamo-nos espect\u00e1culo do mundo, dos Anjos e dos homens. Somos loucos por amor de Cristo; mas v\u00f3s sois prudentes em Cristo. N\u00f3s somos fracos; mas v\u00f3s sois fortes. V\u00f3s sois honrados; mas n\u00f3s somos desprezados. At\u00e9 agora padecemos a fome, a sede e a nudez; fomos maltratados; andamos errantes; trabalhamos penosamente com nossas pr\u00f3prias m\u00e3os. Somos amaldi\u00e7oados, mas aben\u00e7oamos; somos perseguidos, e sofremos; somos blasfemados, e correspondemos com ora\u00e7\u00f5es. Temos sido considerados at\u00e9 ao presente como o refugo deste mundo, como a esc\u00f3ria de todos! Escrevo estas cousas, n\u00e3o para vos envergonhar, mas para vos admoestar, como meus filhos car\u00edssimos em N. S. Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*1 Cor 4:9-14*\nFratres: Spect\u00e1culum facti sumus mundo et Angelis et hom\u00ednibus. Nos stulti propter Christum, vos autem prud\u00e9ntes in Christo: nos inf\u00edrmi, vos autem fortes: vos n\u00f3biles, nos autem ign\u00f3biles. Usque in hanc horam et esur\u00edmus, et sit\u00edmus, et nudi sumus, et c\u00f3laphis c\u01fddimur, et inst\u00e1biles sumus, et labor\u00e1mus oper\u00e1ntes m\u00e1nibus nostris: maled\u00edcimur, et bened\u00edcimus: persecuti\u00f3nem p\u00e1timur, et sustin\u00e9mus: blasphem\u00e1mur, et obsecr\u00e1mus: tamquam purgam\u00e9nta hujus mundi facti sumus, \u00f3mnium perips\u00e9ma usque adhuc. Non ut conf\u00fandant vos, h\u00e6c scribo, sed ut f\u00edlios meos car\u00edssimos m\u00f3neo: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a!\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sl 111:1*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo seu zelo em obedecer-Lhe. Aleluia.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:32-34*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o temais, pequeno rebanho, pois agradou ao vosso Pai dar-vos o seu reino. Vendei tudo quanto possu\u00eds e dai-o em esmolas. Fazei para v\u00f3s bolsas que se n\u00e3o estraguem com o tempo; ajuntai um tesouro no c\u00e9u, onde o ladr\u00e3o n\u00e3o pode chegar, nem a tra\u00e7a o pode corromper; pois, onde estiver o vosso tesouro, a\u00ed estar\u00e1 o vosso cora\u00e7\u00e3o\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:32-34*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte tim\u00e9re, pus\u00edllus grex, quia compl\u00e1cuit Patri vestro dare vobis regnum. V\u00e9ndite qu\u00e6 possid\u00e9tis, et date eleem\u00f3synam. F\u00e1cite vobis s\u00e1cculos, qui non veter\u00e1scunt, thes\u00e1urum non defici\u00e9ntem in c\u0153lis: quo fur non appr\u00f3piat, neque t\u00ednea corr\u00fampit. Ubi enim thes\u00e1urus vester est, ibi et cor vestrum erit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:2-3*\nCom o vosso poder, Senhor, se alegrar\u00e1 o justo, o qual exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s. Concedestes-lhe, Senhor, o desejo da sua alma. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Ps 20:2-3*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus, et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio deles nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor...", 
            "Laudis tibi. D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa In\u00eas*\nQue estas h\u00f3stias, Senhor, que Vos oferecemos fa\u00e7am descer sobre n\u00f3s uma b\u00ean\u00e7\u00e3o abundante, a qual produza em n\u00f3s por vossa clem\u00eancia nossa santifica\u00e7\u00e3o e nos alegre com a solenidade dos vossos M\u00e1rtires.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Agneti secundo*\nSuper has, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, h\u00f3stias bened\u00edctio copi\u00f3sa desc\u00e9ndat: qu\u00e6 et sanctificati\u00f3nem nobis clem\u00e9nter oper\u00e9tur, et de M\u00e1rtyrum nos sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28-29*\nEm verdade vos digo: v\u00f3s, que abandonastes tudo e me seguistes, recebereis o c\u00eantuplo e possuireis a vida eterna. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Matt 19:28 et 29.*\nAmen, dico vobis: quod vos, qui reliqu\u00edstis \u00f3mnia et sec\u00fati estis me, c\u00e9ntuplum accipi\u00e9tis, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bitis. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos com o alimento e com a bebida celestiais, Vos suplicamos humildemente, \u00f3 nosso Deus, que nos protejam as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebermos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque c\u0153l\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa In\u00eas*\nSenhor, havendo recebido os sacramentos que Vos s\u00e3o oferecidos nesta festa anual, concedei-nos, Vos suplicamos, que eles nos alcancem os rem\u00e9dios para a vida presente e para a eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Agneti secundo*\nS\u00fampsimus, D\u00f3mine, celebrit\u00e1tis \u00e1nnu\u00e6 votiva sacram\u00e9nta: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut et tempor\u00e1lis vit\u00e6 nobis rem\u00e9dia pr\u01fdbeant et \u00e6t\u00e9rn\u00e6.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
