[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-02-12", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:02-12:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "Os VII Fundadores dos Servitas de B. V. Maria, Confessores"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 10:20-21*\nOs justos cantaram o vosso santo nome, Senhor, e louvaram em concerto a vossa m\u00e3o vitoriosa: pois a sabedoria abriu a boca dos mudos e tornou eloquente a l\u00edngua das criancinhas.\n*Sl 8:2*\n\u00d3 Senhor, nosso Deus, como o vosso nome \u00e9 glorioso em toda a terra!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOs justos cantaram o vosso santo nome, Senhor, e louvaram em concerto a vossa m\u00e3o vitoriosa: pois a sabedoria abriu a boca dos mudos e tornou eloquente a l\u00edngua das criancinhas.", 
            "*Sap 10:20-21.*\nJusti decantav\u00e9runt, D\u00f3mine, nomen sanctum tuum, et victr\u00edcem manum tuam laudav\u00e9runt p\u00e1riter: qu\u00f3niam sapi\u00e9ntia ap\u00e9ruit os mutum et linguas inf\u00e1ntium fecit dis\u00e9rtas\n*Ps 8:2.*\nD\u00f3mine, D\u00f3minus noster, quam admir\u00e1bile est nomen tuum in univ\u00e9rsa terra!\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nJusti decantav\u00e9runt, D\u00f3mine, nomen sanctum tuum, et victr\u00edcem manum tuam laudav\u00e9runt p\u00e1riter: qu\u00f3niam sapi\u00e9ntia ap\u00e9ruit os mutum et linguas inf\u00e1ntium fecit dis\u00e9rtas"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, que para honrar a mem\u00f3ria das Dores da vossa S. S. M\u00e3e enriquecestes a vossa Igreja, por interm\u00e9dio dos sete Bem-aventurados Padres, com a nova fam\u00edlia dos Servitas, concedei-nos benigno que nos associemos de tal modo \u00e0s suas l\u00e1grimas que possamos tamb\u00e9m compartilhar das suas alegrias.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "D\u00f3mine Jesu Christe, qui, ad recol\u00e9ndam mem\u00f3riam dol\u00f3rum sanct\u00edssim\u00e6 Genetr\u00edcis tu\u00e6, per septem be\u00e1tos Patres nova Servorum ejus fam\u00edlia Eccl\u00e9siam tuam f\u0153cund\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ita nos e\u00f3rum consoci\u00e1ri fl\u00e9tibus, ut perfru\u00e1mur et g\u00e1udiis:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 44:1-15*\nLouvemos os homens ilustres, os pais da nossa gera\u00e7\u00e3o. O Senhor operou por eles desde a origem dos s\u00e9culos gloriosas maravilhas e manifestou a sua magnific\u00eancia. Eles dominaram nos seus estados; foram homens not\u00e1veis em poder e dotados de prud\u00eancia; foram conselheiros, cheios de sabedoria, anunciando a vontade divina nas suas profecias; mandaram no povo do seu tempo; deram aos povos, pela solidez da sua intelig\u00eancia, as m\u00e1ximas mais santas; inventaram com per\u00edcia a arte das melodias; escreveram discursos po\u00e9ticos; foram ricos em virtudes; ardentes no que era belo; e governaram em paz as suas casas. Todos estes homens foram honrados pelos seus contempor\u00e2neos; todos eles foram ilustres no seu tempo. Seus descendentes deixaram nome que recorda os seus louvores. Ao contr\u00e1rio, houve outros cuja recorda\u00e7\u00e3o se perdeu; pereceram, como se nunca houvessem nascido, compartilhando da sua sorte seus filhos. \u00c9 que aqueles foram homens misericordiosos, cujas virtudes n\u00e3o foram olvidadas. A felicidade transmitiu-se \u00e0 sua descend\u00eancia e a sua heran\u00e7a foi assegurada aos netos, mantendo-se sua descend\u00eancia fiel \u00e0 alian\u00e7a com Deus, assim como tamb\u00e9m os seus filhos. Assim, a sua gera\u00e7\u00e3o permanecer\u00e1 eternamente e a sua gl\u00f3ria nunca desaparecer\u00e1. Seus corpos foram sepultados em paz e o seu nome viver\u00e1 de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Que os povos, pois, publiquem a sua sabedoria e que a Igreja cante os seus louvores!", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 44:1-15.*\nLaud\u00e9mus viros glori\u00f3sos et par\u00e9ntes nostros in generati\u00f3ne sua. Multam gl\u00f3riam fecit D\u00f3minus magnific\u00e9ntia sua a s\u01fdculo. Domin\u00e1ntes in potest\u00e1tibus suis, h\u00f3mines magni virt\u00fate et prud\u00e9ntia sua pr\u00e6diti, nunti\u00e1ntes in proph\u00e9tis dignit\u00e1tem prophet\u00e1rum, et imper\u00e1ntes in pr\u00e6s\u00e9nti p\u00f3pulo, et virt\u00fate prud\u00e9nti\u00e6 p\u00f3pulis sanct\u00edssima verba. In per\u00edtia sua requir\u00e9ntes modos m\u00fasicos,et narr\u00e1ntes c\u00e1rmina scriptur\u00e1rum. H\u00f3mines d\u00edvites in virt\u00fate, pulchrit\u00fadinis st\u00fadium hab\u00e9ntes: pacific\u00e1ntes in d\u00f3mibus suis. Omnes isti in generati\u00f3nibus gentis su\u00e6 gl\u00f3riam ad\u00e9pti sunt, et in di\u00e9bus suis hab\u00e9ntur in l\u00e1udibus. Qui de illis nati sunt, reliqu\u00e9runt nomen narr\u00e1ndi laudes e\u00f3rum. Et sunt, quorum non est mem\u00f3ria: peri\u00e9runt, quasi qui non f\u00faerint: et nati sunt, quasi non nati, et f\u00edlii ips\u00f3rum cum ipsis. Sed illi viri miseric\u00f3rdi\u00e6 sunt, quorum piet\u00e1tes non defu\u00e9runt: cum s\u00e9mine e\u00f3rum p\u00e9rmanent bona, her\u00e9ditas sancta nep\u00f3tes e\u00f3rum, et in testam\u00e9ntis stetit semen e\u00f3rum: et f\u00edlii e\u00f3rum propter illos usque in \u00e6t\u00e9rnum manent: semen e\u00f3rum et gl\u00f3ria e\u00f3rum non derelinqu\u00e9tur. C\u00f3rpora ips\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et nomen e\u00f3rum vivit in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Sapi\u00e9ntiam ips\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudem e\u00f3rum n\u00fantiet Eccl\u00e9sia."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 65:23*\nOs meus escolhidos se n\u00e3o fatigar\u00e3o mais em v\u00e3o, nem fecundar\u00e3o filhos que lhes causem pena; pois eles e os seus descendentes formar\u00e3o uma ra\u00e7a aben\u00e7oada pelo Senhor.\n*Sb 44:14*\nSeus corpos foram sepultados em paz e o seu nome vive de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sb 44:15*\nPubliquem os povos a sua sabedoria e cante a Igreja os seus louvores. Aleluia.", 
            "*Is 65:23.*\nEl\u00e9cti mei non labor\u00e1bunt frustra, neque germin\u00e1bunt in conturbati\u00f3ne: quia semen benedict\u00f3rum D\u00f3mini est, et nep\u00f3tes e\u00f3rum cum eis.\n*Eccli 44:14.*\nC\u00f3rpora ipsorum in pace sep\u00falta sunt, et nomen e\u00f3rum vivit in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccli 44:15.*\nSapi\u00e9ntiam ipsorum narrent p\u00f3puli, et laudem e\u00f3rum n\u00fantiet Eccl\u00e9sia. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:27-29*\nNaquele tempo, disse Pedro a Jesus: \u00abEis que deix\u00e1mos tudo e Vos seguimos. Que recompensa teremos por isso?\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abEm verdade vos digo: v\u00f3s, que me seguistes, quando, no tempo da regenera\u00e7\u00e3o, o Filho do homem se sentar no trono da sua gl\u00f3ria, tamb\u00e9m vos sentareis sobre doze tronos para julgar as doze tribos de Israel. Todo aquele que deixar a sua casa, ou os seus irm\u00e3os, ou os seus campos, ou o seu pai, ou a sua m\u00e3e, ou a sua mulher por causa do meu nome receber\u00e1 o c\u00eantuplo e possuir\u00e1 a vida eterna\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 19:27-29.*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Petrus ad Jesum: Ecce, nos rel\u00edquimus \u00f3mnia, et sec\u00fati sumus te: quid ergo erit nobis? Jesus autem dixit illis: Amen, dico vobis, quod vos, qui sec\u00fati estis me, in regenerati\u00f3ne, cum s\u00e9derit F\u00edlius h\u00f3minis in sede majest\u00e1tis su\u00e6, sed\u00e9bitis et vos super sedes du\u00f3decim, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl. Et omnis, qui rel\u00edquerit domum, vel fratres, aut sor\u00f3res, aut patrem, aut matrem, aut ux\u00f3rem, aut f\u00edlios, aut agros, propter nomen meum, c\u00e9ntuplum acc\u00edpiet, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 56:7*\nConduzi-los-ei \u00e0 montanha sagrada e alegr\u00e1-los-ei na minha casa de ora\u00e7\u00e3o. Seus holocaustos e os seus sacrif\u00edcios ser-me-\u00e3o agrad\u00e1veis no meu altar.", 
            "*Is 56:7.*\nAdd\u00facam eos in montem sanctum meum, et l\u00e6tific\u00e1bo eos in domo orati\u00f3nis me\u00e6: holoc\u00e1usta e\u00f3rum et v\u00edctim\u00e6 e\u00f3rum plac\u00e9bunt mihi super alt\u00e1re meum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, Vos rogamos, as h\u00f3stias que Vos oferecemos; e concedei-nos por intercess\u00e3o dos vossos Santos que Vos sirvamos com inteira liberdade de esp\u00edrito e sejamos abrasados em amor pela M\u00e3e Dolorosa do vosso Divino Filho.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Accipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, h\u00f3stias quas tibi off\u00e9rimus: et pr\u00e6sta; ut, interced\u00e9ntibus Sanctis tuis, libera tibi mente servi\u00e1mus, et perdol\u00e9ntis V\u00edrginis Genetr\u00edcis F\u00edlii tui am\u00f3re inflamm\u00e9mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 15:16*\nEu vos escolhi no mundo para irdes e alcan\u00e7ardes fruto; e para que esse vosso fruto permane\u00e7a.", 
            "*Joann 15:16.*\nEgo vos el\u00e9gi de mundo, ut e\u00e1tis et fructum affer\u00e1tis: et fructus vester m\u00e1neat."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos com os celestiais myst\u00e9rios, Senhor, Vos imploramos, fazei que, imitando o exemplo daqueles cuja festa celebramos, sejamos fi\u00e9is em permanecer ao p\u00e9 da Cruz de Jesus com Maria, sua M\u00e3e, e assim mere\u00e7amos receber o fruto da Reden\u00e7\u00e3o.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9stibus ref\u00e9cti myst\u00e9riis te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, quorum festa perc\u00f3limus imit\u00e1ntes ex\u00e9mpla; juxta Crucem Jesu cum Mar\u00eda Matre ejus fid\u00e9liter ast\u00e9mus, et ej\u00fasdem redempti\u00f3nis fructum perc\u00edpere mere\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
