[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-04-27", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:04-27:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Pedro Can\u00edsio, Confessor e Doutor da Igreja"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.", 
            "*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que revestistes o B. Pedro, vosso Confessor, com os dons da virtude e da ci\u00eancia para a defesa da f\u00e9 cat\u00f3lica, concedei-nos prop\u00edcio que seus exemplos e ensinos atraiam ao caminho da salva\u00e7\u00e3o aqueles que ca\u00edram no erro e fa\u00e7am perseverar os fi\u00e9is na confiss\u00e3o da verdade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui ad tu\u00e9ndam cath\u00f3licam fidem be\u00e1tum Petrum Confess\u00f3rem tuum virt\u00fate et doctr\u00edna robor\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut ejus ex\u00e9mplis et m\u00f3nitis err\u00e1ntes ad sal\u00fatem resip\u00edscant, et fid\u00e9les in verit\u00e1tis confessi\u00f3ne persev\u00e9rent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 4:1-8*\nCar\u00edssimo: Conjuro-te diante de Deus e de Jesus Cristo, que h\u00e1-de julgar vivos e mortos na sua vinda e no seu reino, a que pregues a palavra; instes oportuna e inoportunamente; repreendas; supliques; e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres, que lhes preguem o que os ouvidos gostam de escutar, e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, cumpre o minist\u00e9rio de evangelista e desempenha o teu minist\u00e9rio. S\u00ea s\u00f3brio. Pois quanto a mim sou como uma v\u00edtima j\u00e1 aspergida para o sacrif\u00edcio. O tempo da minha morte j\u00e1 se aproxima. Pelejei o bom combate; acabei a vida; permaneci na f\u00e9. N\u00e3o me falta mais do que esperar a coroa da justi\u00e7a, que me est\u00e1 reservada, a qual o Senhor, como justo juiz, me dar\u00e1 no grande dia: e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que amam a sua vinda.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Timoth\u00e9um\n*2 Tim 4:1-8*\nCar\u00edssime: Test\u00edficor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicat\u00farus est vivos et m\u00f3rtuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u01fddica verbum, insta opport\u00fane, importune: \u00e1rgue, \u00f3bsecra, \u00edncrepa in omni pati\u00e9ntia, et doctr\u00edna. Erit enim tempus, cum sanam doctr\u00ednam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria, coacerv\u00e1bunt sibi magistros, pruri\u00e9ntes \u00e1uribus, et a verit\u00e1te quidem aud\u00edtum av\u00e9rtent, ad f\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero v\u00edgila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, minist\u00e9rium tuum \u00edmpie. S\u00f3brius esto. Ego enim jam del\u00edbor, et tempus resoluti\u00f3nis me\u00e6 instat. Bonum cert\u00e1men cert\u00e1vi, cursum consumm\u00e1vi, fidem serv\u00e1vi. In r\u00e9liquo rep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die, justus judex: non solum autem mihi, sed et iis, qui d\u00edligunt adv\u00e9ntum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sb 45:9*\nAmou-o o Senhor e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Aleluia.\n*Oz 14:6*\nO justo germinar\u00e1, como o l\u00edrio, e florescer\u00e1 para sempre diante do Senhor. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccli 45:9*\nAm\u00e1vit eum D\u00f3minus, et orn\u00e1vit eum: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum.\n*Osee 14:6.*\nJustus germin\u00e1bit sicut l\u00edlium: et flor\u00e9bit in \u00e6t\u00e9rnum ante D\u00f3minum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat c\u0153lum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvent unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano.", 
            "*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, multiplic\u00e1bitur. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a piedosa ora\u00e7\u00e3o de Santo N. vosso Pont\u00edfice e Doutor, nos n\u00e3o abandone, e que por ela as nossas ofertas Vos sejam agrad\u00e1veis e alcancemos benigna e continuamente a vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti Petri Confess\u00f3ris tui atque Doct\u00f3ris nobis. D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a cada um a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor, dignai-Vos conceder-nos que o B. N., vosso Pont\u00edfice e ilustre Doutor, seja nosso intercessor perante V\u00f3s, a fim de que este sacrif\u00edcio nos alcance a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...\nPor nosso Senhor...", 
            "Ut nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus Petrus Conf\u00e9ssor tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
