[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-06-01", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-01:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da semana depois da Ascens\u00e3o", 
      "title": "Santa Angela Mericia"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade; pelo que ungiu-vos o Senhor, vosso Deus, com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade; pelo que ungiu-vos o Senhor, vosso Deus, com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.", 
            "*Ps 44:8*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pela B. \u00c2ngela quisestes que florescesse na vossa Igreja uma nova associa\u00e7\u00e3o de piedosas virgens, concedei-nos a gra\u00e7a, pela sua intercess\u00e3o, de vivermos ang\u00e9licamente na terra, a fim de que, renunciando a todas as coisas terrenas, mere\u00e7amos gozar as alegrias eternas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui novum per be\u00e1tam Angelam sacr\u00e1rum Virginum coll\u00e9gium in Eccl\u00e9sia tua flor\u00e9scere volu\u00edsti: da nobis, ejus intercessi\u00f3ne, ang\u00e9licis m\u00f3ribus v\u00edvere; ut, terr\u00e9nis \u00f3mnibus abdic\u00e1tis, g\u00e1udiis p\u00e9rfrui mere\u00e1mur \u00e6t\u00e9rnis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 10:17-18; 11:1-2*\nMeus irm\u00e3os: Aquele que se gloria, glorie-se no Senhor; pois n\u00e3o \u00e9 aprovado o que se louva a si mesmo, mas aquele a quem Deus recomenda. Queira Deus que possais suportar um pouco ainda a minha loucura; mas suportai-me ainda, pois estou zeloso de v\u00f3s da parte do zelo de Deus. Com efeito, desposei-vos com o \u00fanico esposo, para vos apresentar a Cristo como virgem pura.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*2 Cor 10:17-18; 11:1-2*\nFratres: Qui glori\u00e1tur, in D\u00f3mino glori\u00e9tur. Non enim, qui se\u00edpsum comm\u00e9ndat, ille prob\u00e1tus est; sed quem Deus comm\u00e9ndat. Utinam sustiner\u00e9tis m\u00f3dicum quid insipi\u00e9nti\u00e6 me\u00e6, sed et support\u00e1te me: \u00e6mulor enim vos Dei \u00e6mulati\u00f3ne. Desp\u00f3ndi enim vos uni viro v\u00edrginem castam exhib\u00e9re Christo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 44:15-16*\nAp\u00f3s ela, ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o introduzidas no meio da alegria. Aleluia.\n*Sl 44:5*\nCaminhai com beleza e com majestade; ide gozar a vit\u00f3ria e reinai. Aleluia.", 
            "Allel\u00faia, allel\u00faja\n*Ps 44:15-16*\nAdduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus affer\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia. Allel\u00faja.\n*Ps 44:5*\nV. Sp\u00e9cie tua et pulchrit\u00fadine tua int\u00e9nde, pr\u00f3spere proc\u00e9de et regna. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 25:1-13*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a dez virgens que, empunhando suas l\u00e2mpadas, sa\u00edram ao encontro do esposo e da esposa. Por\u00e9m, cinco destas virgens eram loucas e as outras cinco eram prudentes. Ora, as cinco loucas, empunhando suas l\u00e2mpadas, n\u00e3o levaram azeite. Ao contr\u00e1rio, as prudentes tomaram azeite em seus vasos para suas l\u00e2mpadas. Como o esposo se demorasse em chegar, tiveram sono e dormiram. Quando era meia-noite, ouviu-se um clamor dizer: \u00abEis que chega o esposo; ide ao seu encontro\u00bb. Ent\u00e3o todas estas virgens se ergueram e prepararam as suas l\u00e2mpadas. As loucas disseram \u00e0s prudentes: \u00abDai-nos do vosso azeite, porque as nossas l\u00e2mpadas apagam-se\u00bb. As prudentes responderam-lhes: \u00abN\u00e3o, porque pode suceder que, como a v\u00f3s, nos falte o azeite; ide antes aos que o vendem, e comprai-o\u00bb. Ora, enquanto elas foram comprar o azeite, veio o esposo. Ent\u00e3o, as que estavam preparadas entraram com ele para as bodas; e fechou-se a porta. Por fim vieram as outras virgens, e disseram: \u00abSenhor, senhor, abri-nos a porta\u00bb. Ele respondeu: \u00abNa verdade vos digo: n\u00e3o vos conhe\u00e7o. Vigiai, pois, visto que n\u00e3o sabeis nem o dia nem a hora\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 25:1-13*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Simile erit regnum c\u0153l\u00f3rum decem virg\u00ednibus: qu\u00e6, accipi\u00e9ntes l\u00e1mpades suas, exi\u00e9runt \u00f3bviam sponso et spons\u00e6. Quinque autem ex eis erant f\u00e1tu\u00e6, et quinque prud\u00e9ntes: sed quinque f\u00e1tu\u00e6, acc\u00e9ptis lamp\u00e1dibus, non sumps\u00e9runt \u00f3leum secum: prud\u00e9ntes vero accep\u00e9runt \u00f3leum in vasis suis cum lamp\u00e1dibus. Moram autem faci\u00e9nte sponso, dormitav\u00e9runt omnes et dormi\u00e9runt. M\u00e9dia autem nocte clamor factus est: Ecce, sponsus venit, ex\u00edte \u00f3bviam ei. Tunc surrex\u00e9runt omnes v\u00edrgines ill\u00e6, et ornav\u00e9runt l\u00e1mpades suas. F\u00e1tu\u00e6 autem sapi\u00e9ntibus dix\u00e9runt: Date nobis de \u00f3leo vestro: quia l\u00e1mpades nostr\u00e6 exstingu\u00fantur. Respond\u00e9runt prud\u00e9ntes, dic\u00e9ntes: Ne forte non suff\u00edciat nobis et vobis, ite p\u00f3tius ad vend\u00e9ntes, et \u00e9mite vobis. Dum autem irent \u00e9mere, venit sponsus: et qu\u00e6 par\u00e1t\u00e6 erant, intrav\u00e9runt cum eo ad n\u00faptias, et clausa est j\u00e1nua. Nov\u00edssime vero v\u00e9niunt et r\u00e9liqu\u00e6 v\u00edrgines, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, D\u00f3mine, aperi nobis. At ille resp\u00f3ndens, ait: Amen, dico vobis, n\u00e9scio vos. Vigil\u00e1te \u00edtaque, quia n\u00e9scitis diem neque horam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:10*\nAs filhas dos reis formam a vossa corte de gl\u00f3ria: a pr\u00f3pria rainha est\u00e1 colocada \u00e0 vossa direita, envergando um vestido de ouro, recamado da mais rica variedade.", 
            "*Ps 44:10*\nF\u00edli\u00e6 regum in hon\u00f3re tuo, \u00e1stitit reg\u00edna a dextris tuis in vest\u00edtu deaur\u00e1to, circ\u00famdata varietate."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a h\u00f3stia, Senhor, que Vos oferecemos em honra da mem\u00f3ria da B. \u00c2ngela, nos obtenha miseric\u00f3rdia por causa dos nossos desvarios e nos alcance os dons da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stia, D\u00f3mine, quam tibi be\u00e1t\u00e6 Angel\u00e6 mem\u00f3riam recol\u00e9ntes off\u00e9rimus, et nostr\u00e6 pravit\u00e1tis v\u00e9niam impl\u00f3ret, et gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 nobis dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 25:4; 25:6*\nAs cinco virgens prudentes levaram azeite em seus vasos para suas l\u00e2mpadas. Ora, no meio da noite, ouviu-se este clamor: \u00abEis que chega o esposo; comparecei diante de Cristo, vosso Senhor\u00bb.", 
            "*Matt 25:4; 25:6*\nQuinque prud\u00e9ntes v\u00edrgines accep\u00e9runt \u00f3leum in vasis suis cum lamp\u00e1dibus: m\u00e9dia autem nocte clamor factus est: Ecce, sponsus venit: exite \u00f3bviam Christo D\u00f3mino. "
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo sido confortados com este alimento celestial, humildemente Vos imploramos, Senhor, que, pelas preces da B. \u00c2ngela e seguindo o seu exemplo, sejamos purificados de todas as manchas e Vos sejamos agrad\u00e1veis no corpo e na alma.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9sti alim\u00f3nia ref\u00e9cti, s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, be\u00e1t\u00e6 Angel\u00e6 pr\u00e9cibus et ex\u00e9mplo ab omni labe mund\u00e1ti, et c\u00f3rpore tibi place\u00e1mus et mente.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
