[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-10-28", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-28:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 20\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S.S. Sim\u00e3o e Judas, Ap\u00f3stolos"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nEu vejo, \u00f3 Deus, que honrais largamente os vossos amigos: e que seu poder se tem fortalecido extraordinariamente.\n*Sl 138:1-2*\nSenhor, perscrutastes o meu \u00edntimo e ficastes conhecendo-me: ficastes conhecendo quando me deito e me levanto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEu vejo, \u00f3 Deus, que honrais largamente os vossos amigos: e que seu poder se tem fortalecido extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine, prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognov\u00edsti sessi\u00f3nem meam et resurrecti\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pelos vossos B. B. Ap\u00f3stolos Sim\u00e3o e Judas nos proporcionastes o conhecimento do vosso Nome, concedei-nos a gra\u00e7a de celebrar a sua eterna gl\u00f3ria, progredindo na virtude, e celebrando esta mesma gl\u00f3ria, alcancemos novos progressos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos per beatos Ap\u00f3stolos tuos Sim\u00f3nem et Judam ad agniti\u00f3nem tui n\u00f3minis ven\u00edre tribu\u00edsti: da nobis e\u00f3rum gl\u00f3riam sempit\u00e9rnam et profici\u00e9ndo celebr\u00e1re, et celebr\u00e1ndo prof\u00edcere.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Ef 4:7-13*\nMeus irm\u00e3os: A gra\u00e7a \u00e9 dada a cada um de n\u00f3s, segundo a medida do dom de Cristo. Por isso se diz na Escritura: \u00abSubindo ao alto, levou consigo os cativos e repartiu os seus dons pelos homens\u00bb. Que quer dizer \u00absubiu\u00bb sen\u00e3o que, antes, tinha descido \u00e0s regi\u00f5es inferiores da terra? Aquele que desceu \u00e9 o mesmo que subiu acima de todos os c\u00e9us, a fim de completar todas as cousas. Foi Ele, tamb\u00e9m, quem deu \u00e0 sua Igreja uns como Ap\u00f3stolos, outros como Profetas, outros como Evangelistas, outros como Pastores e Doutores, para que uns e outros trabalhem para a perfei\u00e7\u00e3o dos santos, nas fun\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio e na edifica\u00e7\u00e3o do corpo de Cristo, at\u00e9 que todos cheguemos \u00e0 unidade de uma s\u00f3 f\u00e9 e do mesmo conhecimento do Filho de Deus, ao estado de um homem perfeito a um desenvolvimento org\u00e2nico proporcionado \u00e0 plenitude de Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios.\n*Eph 4:7-13*\nFratres: Unicu\u00edque nostrum data est gr\u00e1tia sec\u00fandum mens\u00faram donati\u00f3nis Christi. Propter quod dicit: Asc\u00e9ndens in altum, capt\u00edvam duxit captivit\u00e1tem: dedit dona hom\u00ednibus. Quod autem asc\u00e9ndit, quid est, nisi quia et desc\u00e9ndit primum in inferi\u00f3res partes terr\u00e6? Qui desc\u00e9ndit, ipse est et qui asc\u00e9ndit super omnes coelos, ut impl\u00e9ret \u00f3mnia. Et ipse dedit quosdam quidem ap\u00f3stolos, quosdam autem proph\u00e9tas, \u00e1lios vero evangel\u00edstas, \u00e1lios autem past\u00f3res et doct\u00f3res, ad consummati\u00f3nem sanct\u00f3rum in opus minist\u00e9rii, in \u00e6dificati\u00f3nem c\u00f3rporis Christi: donec occurr\u00e1mus omnes in unit\u00e1tem f\u00eddei, et agniti\u00f3nis F\u00edlii Dei, in virum perf\u00e9ctum, in mens\u00faram \u00e6t\u00e1tis plenit\u00fadinis Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:17-18*\nV\u00f3s os institu\u00edstes pr\u00edncipes em todo o universo: e eles, Senhor, perpetuar\u00e3o a gl\u00f3ria do vosso nome em toda a terra.\nV. Para substituir os vossos pais, nascer-vos-\u00e3o filhos: pelo que os povos vos louvar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sl 138:17*\nHonrais largamente os vossos filhos, \u00f3 Deus; o seu poder tem-se fortalecido extraordinariamente. Aleluia.", 
            "*Ps 44:17-18*\nConst\u00edtues eos pr\u00edncipes super omnem terram: m\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui, D\u00f3mine.\nV. Pro p\u00e1tribus tuis nati sunt tibi f\u00edlii: propt\u00e9rea p\u00f3puli confiteb\u00fantur tibi. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 138:17*\nNimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 15:17-25*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abRecomendo-vos que vos ameis uns aos outros. Se o mundo vos odeia, lembrai-vos de que me odiou a mim antes. Se f\u00f4sseis do mundo, o mundo amaria o que lhe pertenceria; mas, como n\u00e3o sois do mundo e Eu vos escolhi do mundo, por isso ele vos odiar\u00e1. Lembrai-vos de que vos disse: \u00abO servo mais n\u00e3o \u00e9 do que o senhor\u00bb. Se, pois, me perseguiram, perseguir-vos-\u00e3o, tamb\u00e9m; se guardaram as minhas palavras, guardar\u00e3o tamb\u00e9m as vossas. Far\u00e3o todas estas cousas por causa do meu nome, porque n\u00e3o conhecem Aquele que me mandou. Se n\u00e3o tivesse vindo e lhes n\u00e3o houvesse falado, n\u00e3o seriam culpados; mas agora n\u00e3o t\u00eam desculpa do seu pecado. Quem me odeia, odeia tamb\u00e9m meu Pai. Se Eu no meio de v\u00f3s n\u00e3o houvesse praticado obras, que ningu\u00e9m pratica, n\u00e3o teriam pecado; por\u00e9m, as viram e me odeiam, bem como a meu Pai. Assim se cumpre neles aquela senten\u00e7a que est\u00e1 escrita na sua lei: \u00abOdiaram-me sem motivo algum\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 15:17-25*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: H\u00e6c mando vobis, ut dilig\u00e1tis \u00ednvicem. Si mundus vos odit: scit\u00f3te, quia me pri\u00f3rem vobis odio h\u00e1buit. Si de mundo fuiss\u00e9tis, mundus quod suum erat dil\u00edgeret; quia vero de mundo non estis, sed ego elegi vos de mundo, propt\u00e9rea odit vos mundus. Mement\u00f3te serm\u00f3nis mei, quem ego dixi vobis: Non est servus major d\u00f3mino suo. Si me persec\u00fati sunt, et vos persequ\u00e1ntur: si serm\u00f3nem meum servav\u00e9runt, et vestrum serv\u00e1bunt. Sed h\u00e6c \u00f3mnia f\u00e1cient vobis propter nomen meum: quia n\u00e9sciunt eum, qui misit me. Si non ven\u00edssent et loc\u00fatus fu\u00edssem eis, pecc\u00e1tum non h\u00e1berent: nunc autem excusati\u00f3nem non habent de pecc\u00e1to suo. Qui me odit: et Patrem meum odit. Si \u00f3pera non fec\u00edssem in eis, qu\u00e6 nemo \u00e1lius fecit, pecc\u00e1tum non h\u00e1berent: nunc autem et vid\u00e9runt et od\u00e9runt et me et Patrem meum. Sed ut adimple\u00e1tur sermo, qui in lege e\u00f3rum scriptus est: Quia \u00f3dio habu\u00e9runt me gratis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:5*\nO som da sua voz ecoou por toda a parte, e as suas palavras estenderam-se at\u00e9 \u00e0s extremidades da terra.", 
            "*Ps 18:5*\nIn omnem terram ex\u00edvit sonus e\u00f3rum: et in fines orbis terr\u00e6 verba e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Venerando n\u00f3s, Senhor, a perp\u00e9tua gl\u00f3ria dos vossos Santos Ap\u00f3stolos Sim\u00e3o e Judas, purificai-nos, Vos imploramos, por estes sacrossantos myst\u00e9rios, a fim de que os celebremos mais dignamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "Gl\u00f3riam, D\u00f3mine, sanct\u00f3rum Apostol\u00f3rum tu\u00f3rum Sim\u00f3nis et Jud\u00e6 perp\u00e9tuam vener\u00e1ntes: qu\u01fdsumus; ut eam, sacris myst\u00e9riis expiati, d\u00edgnius celebr\u00e9mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28*\nV\u00f3s, que me seguistes, assentar-vos-eis sobre tronos e julgareis as doze tribos de Israel.", 
            "*Matt 19:28*\nVos, qui sec\u00fati estis me, sed\u00e9bitis super sedes, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo participado destes sacramentos, Vos pedimos humildemente, Senhor, que pela intercess\u00e3o dos vossos B. B. Ap\u00f3stolos Sim\u00e3o e Judas, o myst\u00e9rio que celebramos em honra do seu mart\u00edrio, nos sirva de rem\u00e9dio para os nossos males.\nPor nosso Senhor...", 
            "Perc\u00e9ptis, D\u00f3mine, sacram\u00e9ntis, suppl\u00edciter exor\u00e1mus: ut, interced\u00e9ntibus be\u00e1tis Ap\u00f3stolis tuis Sim\u00f3ne et Juda, qu\u00e6 pro ill\u00f3rum vener\u00e1nda g\u00e9rimus passi\u00f3ne, nobis prof\u00edciant ad med\u00e9lam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
