[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Maria Maior, no Pres\u00e9pio", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-12-25", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:12-25m1:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Natal de N. S. Jesus Cristo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 2:7*\nO Senhor disse-me: Sois o meu Filho: Eu Vos gerei hoje.\n*Sl 2:1*\nPorque se agitaram as na\u00e7\u00f5es? Porque meditaram os povos v\u00e3os projectos contra mim?\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor disse-me: Sois o meu Filho: Eu Vos gerei hoje.", 
            "*Ps 2:7.*\nD\u00f3minus dixit ad me: F\u00edlius meus es tu, ego h\u00f3die g\u00e9nui te.\n*Ps 2:1*\nQuare fremu\u00e9runt gentes: et p\u00f3puli medit\u00e1ti sunt in\u00e1nia?\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nD\u00f3minus dixit ad me: F\u00edlius meus es tu, ego h\u00f3die g\u00e9nui te."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que fizestes brilhar nesta noite sant\u00edssima os esplendores da verdadeira luz, permiti, Vos pedimos, que, depois de havermos conhecido esta luz misteriosa neste mundo, possamos gozar no c\u00e9u as del\u00edcias de que \u00e9 origem Aquele que,\nQue convosco vive...", 
            "Deus, qui hanc sacrat\u00edssimam noctem veri l\u00faminis fec\u00edsti illustrati\u00f3ne clar\u00e9scere: da, qu\u01fdsumus; ut, cujus lucis myst\u00e9ria in terra cogn\u00f3vimus, ejus quoque g\u00e1udiis in coelo perfru\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tito.\n*Tt 2:11-15*\nCar\u00edssimo: A gra\u00e7a de Deus, nosso Salvador, manifestou-se a todos os homens, ensinando-nos, a fim de que, repudiando a impiedade e os apetites terrenos, vivamos neste mundo com temperan\u00e7a, justi\u00e7a e piedade, pensando na esperan\u00e7a, na bem-aventuran\u00e7a eterna e na vinda da gl\u00f3ria do nosso grande Deus e Salvador, Jesus Cristo: que se ofereceu espontaneamente por n\u00f3s, para nos resgatar de todas as iniquidades, e tornar-nos numa ra\u00e7a purificada, escolhida e zelosa em suas boas obras. Ensina e prega estas cousas, em Jesus Cristo, nosso Senhor!", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 beati Pauli Ap\u00f3stoli ad Titum\n*Tit 2:11-15*\nCar\u00edssime: App\u00e1ruit gr\u00e1tia Dei Salvat\u00f3ris nostri \u00f3mnibus hom\u00ednibus, er\u00fadiens nos, ut, abneg\u00e1ntes impiet\u00e1tem et s\u00e6cul\u00e1ria desid\u00e9ria, s\u00f3brie et juste et pie viv\u00e1mus in hoc s\u01fdculo, exspect\u00e1ntes be\u00e1tam spem et adv\u00e9ntum gl\u00f3ri\u00e6 magni Dei et Salvat\u00f3ris nostri Jesu Christi: qui dedit semet\u00edpsum pro nobis: ut nos red\u00edmeret ab omni iniquit\u00e1te, et mund\u00e1ret sibi p\u00f3pulum accept\u00e1bilem, sectat\u00f3rem bon\u00f3rum \u00f3perum. H\u00e6c l\u00f3quere et exhort\u00e1re: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 109:3; 109:1*\nEm V\u00f3s estar\u00e1 o poder soberano no dia do vosso imp\u00e9rio, no meio dos esplendores dos escolhidos.\nV. Eu Vos gerei no meu seio, antes da aurora. O soberano Senhor disse ao meu Senhor: \u00abAssentai-Vos \u00e0 minha dextra at\u00e9 que eu torne os meus inimigos em escabelo dos vossos p\u00e9s\u00bb. Aleluia, aleluia.\n*Sl 2:7*\nV. O Senhor disse-me: \u00abV\u00f3s sois o meu Filho; gerei-Vos hoje\u00bb. Aleluia.", 
            "*Ps 109:3; 109:1*\nTecum princ\u00edpium in die virt\u00fatis tu\u00e6: in splend\u00f3ribus Sanct\u00f3rum, ex \u00fatero ante luc\u00edferum g\u00e9nui te.\nV. Dixit D\u00f3minus D\u00f3mino meo: Sede a dextris meis: donec ponam inim\u00edcos tuos, scab\u00e9llum pedum tu\u00f3rum. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 2:7*\nV. D\u00f3minus dixit ad me: F\u00edlius meus es tu, ego h\u00f3die g\u00e9nui te. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:1-14*\nNaquele tempo, foi publicado um \u00e9dito de C\u00e9sar Augusto para que se fizesse o recenseamento de todo o universo. Este primeiro recenseamento foi feito por Cirino, governador da S\u00edria. E todos, pois, iam \u00e0 sua cidade para se inscreverem. Jos\u00e9 saiu tamb\u00e9m da Galileia, da cidade de Nazar\u00e9, para a Judeia, e foi a Bel\u00e9m, cidade de David, porque ele era da casa e da fam\u00edlia de David, para a\u00ed ser recenseado com Maria, sua esposa, que estava pr\u00f3ximo a dar \u00e0 luz. Ora, aconteceu que, enquanto eles estavam em Bel\u00e9m, completaram-se os dias em que ela devia dar \u00e0 luz. E, com efeito, ela deu \u00e0 luz o seu Filho primog\u00e9nito, envolvendo-O em uns panos e colocando-O em um pres\u00e9pio, porque n\u00e3o tiveram lugar na hospedaria. Ora, havia naquele lugar uns pastores, guardando durante a noite os seus gados; e eis que um Anjo do c\u00e9u lhes apareceu, envolvendo-os com a claridade de Deus, o que os encheu de grande temor. Ent\u00e3o, o Anjo disse-lhes: \u00abN\u00e3o tenhais receio, pois venho anunciar-vos uma grande alegria, que se estender\u00e1 a todo o povo: \u00e9 que nasceu hoje, na cidade de David, um Salvador, que \u00e9 o Cristo Senhor. Isto vos servir\u00e1 de sinal: Achareis um Menino, envolvido em uns panos e deitado num pres\u00e9pio\u00bb, E no mesmo instante reuniu-se com o Anjo uma multid\u00e3o da mil\u00edcia celestial, louvando Deus e dizendo: \u00abGl\u00f3ria a Deus no mais alto dos c\u00e9us, e, na terra, paz aos homens de boa vontade!\u00bb", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Lucam\n*Luc 2:1-14*\nIn illo t\u00e9mpore: Exiit ed\u00edctum a C\u00e6sare Aug\u00fasto, ut describer\u00e9tur univ\u00e9rsus orbis. H\u00e6c descr\u00edptio prima facta est a pr\u00e6side S\u00fdri\u00e6 Cyr\u00edno: et ibant omnes ut profiter\u00e9ntur s\u00ednguli in suam civit\u00e1tem. Asc\u00e9ndit autem et Joseph a Galil\u00e6a de civit\u00e1te N\u00e1zareth, in Jud\u00e6am in civit\u00e1tem David, qu\u00e6 vocatur B\u00e9thlehem: eo quod esset de domo et f\u00e1milia David, ut profiter\u00e9tur cum Mar\u00eda despons\u00e1ta sibi ux\u00f3re pr\u00e6gn\u00e1nte. Factum est autem, cum essent ibi, impl\u00e9ti sunt dies, ut p\u00e1reret. Et p\u00e9perit f\u00edlium suum primog\u00e9nitum, et pannis eum inv\u00f3lvit, et reclin\u00e1vit eum in pr\u00e6s\u00e9pio: quia non erat eis locus in divers\u00f3rio. Et past\u00f3res erant in regi\u00f3ne e\u00e1dem vigil\u00e1ntes, et custodi\u00e9ntes vig\u00edlias noctis super gregem suum. Et ecce, Angelus D\u00f3mini stetit juxta illos, et cl\u00e1ritas Dei circumf\u00falsit illos, et timu\u00e9runt tim\u00f3re magno. Et dixit illis Angelus: Nol\u00edte tim\u00e9re: ecce enim, evangel\u00edzo vobis g\u00e1udium magnum, quod erit omni p\u00f3pulo: quia natus est vobis h\u00f3die Salv\u00e1tor, qui est Christus D\u00f3minus, in civit\u00e1te David. Et hoc vobis signum: Inveni\u00e9tis inf\u00e1ntem pannis invol\u00fatum, et p\u00f3situm in pr\u00e6s\u00e9pio. Et s\u00fabito facta est cum Angelo multit\u00fado mil\u00edti\u00e6 coel\u00e9stis, laud\u00e1ntium Deum et dic\u00e9ntium: Gl\u00f3ria in alt\u00edssimis Deo, et in terra pax h\u00f3minibus bon\u00e6 volunt\u00e1tis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 95:11; 95:13*\nAlegrem-se os c\u00e9us! Regozije-se a terra ante a face do Senhor, pois Ele veio.", 
            "*Ps 95:11; 95:13*\nL\u00e6t\u00e9ntur coeli et exs\u00faltet terra ante f\u00e1ciem D\u00f3mini: qu\u00f3niam venit."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, aceitar a obla\u00e7\u00e3o que Vos oferecemos na festividade deste dia, e pela vossa gra\u00e7a permiti que por meio deste sacrossanto com\u00e9rcio nos assemelhemos \u00c0quele em quem a nossa subst\u00e2ncia humana est\u00e1 unida \u00e0 vossa divindade.\nQue convosco vive...", 
            "Ac\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, hodi\u00e9rn\u00e6 festivit\u00e1tis obl\u00e1tio: ut, tua gratia largi\u00e9nte, per h\u00e6c sacros\u00e1ncta comm\u00e9rcia, in ill\u00edus inveni\u00e1mur forma, in quo tecum est nostra subst\u00e1ntia:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 109:3*\nEu Vos gerei no meu seio, antes do romper da aurora, entre os esplendores dos escolhidos.", 
            "*Ps 109:3*\nIn splend\u00f3ribus Sanct\u00f3rum, ex \u00fatero ante luc\u00edferum g\u00e9nui te."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, nosso Deus, permiti, Vos suplicamos, que, celebrando alegremente o Nascimento de nosso Senhor Jesus Cristo, pela frequ\u00eancia destes divinos myst\u00e9rios, mere\u00e7amos, com uma conduta santa, gozar a uni\u00e3o perfeita com Aquele:\nQue convosco vive...", 
            "Da nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, qui Nativit\u00e1tem D\u00f3mini nostri Jesu Christi myst\u00e9riis nos frequent\u00e1re gaud\u00e9mus; dignis conversati\u00f3nibus ad ejus mere\u00e1mur perven\u00edre cons\u00f3rtium:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }, 
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Anast\u00e1cia", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-12-25", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:12-25m1:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Natal de N. S. Jesus Cristo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 9:2,6*\nA luz brilhar\u00e1 hoje sobre n\u00f3s: pois o Senhor nasceu para n\u00f3s: e ser\u00e1 chamado Admir\u00e1vel, Deus, Pr\u00edncipe da Paz, Pai da eternidade; seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim.\n*Sl 92:1*\nO Senhor reinou e revestiu-se de majestade: o Senhor revestiu-se com a t\u00fanica da fortaleza e cingiu-se para o combate.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA luz brilhar\u00e1 hoje sobre n\u00f3s: pois o Senhor nasceu para n\u00f3s: e ser\u00e1 chamado Admir\u00e1vel, Deus, Pr\u00edncipe da Paz, Pai da eternidade; seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim.", 
            "*Is 9:2 et 6.*\nLux fulg\u00e9bit h\u00f3die super nos: quia natus est nobis D\u00f3minus: et voc\u00e1bitur Admir\u00e1bilis, Deus, Princeps pacis, Pater fut\u00fari s\u01fdculi: cujus regni non erit finis\n*Ps 92:1*\nDominus regn\u00e1vit, decorem indutus est: indutus est Dominus fortitudinem, et pr\u00e6c\u00ednxit se.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nLux fulg\u00e9bit h\u00f3die super nos: quia natus est nobis D\u00f3minus: et voc\u00e1bitur Admir\u00e1bilis, Deus, Princeps pacis, Pater fut\u00fari s\u01fdculi: cujus regni non erit finis"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, que Vos dignastes esclarecer-nos com a nova luz do Verbo Incarnado, permiti ainda, Vos suplicamos, que o brilho desta mesma luz, que pela f\u00e9 ilustra as nossas almas, resplande\u00e7a nas nossas ac\u00e7\u00f5es.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Da nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui nova incarn\u00e1ti Verbi tui luce perf\u00fandimur; hoc in nostro respl\u00e9ndeat \u00f3pere, quod per fidem fulget in mente.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Anast\u00e1cia*\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que sintamos junto de V\u00f3s a protec\u00e7\u00e3o da B. Anast\u00e1cia, vossa M\u00e1rtir, cuja mem\u00f3ria comemoramos festivamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Anastasi\u00e6 Mart:*\nDa, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1t\u00e6 Anast\u00e1si\u00e6 M\u00e1rtyris tu\u00e6 soll\u00e9mnia c\u00f3limus; ejus apud te patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tito.\n*Tt 3:4-7*\nCar\u00edssimo: A bondade e o amor de Deus, nosso Salvador, se manifestaram. Ele salvou-nos, n\u00e3o por causa das obras de justi\u00e7a que houv\u00e9ssemos praticado, mas pela sua miseric\u00f3rdia, lavando-nos em um banho de regenera\u00e7\u00e3o e de renova\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo, que lan\u00e7ou copiosamente sobre n\u00f3s por Jesus Cristo, nosso Salvador, a fim de que, justificados pela sua gra\u00e7a, nos tornemos herdeiros da vida eterna, segundo a esperan\u00e7a que depositamos em Jesus Cristo, nosso Senhor.", 
            "Lectio Ep\u00edstol\u00e6 beati Pauli Apostoli ad Titum.\n*Tit 3:4-7*\nCar\u00edssime: App\u00e1ruit ben\u00edgnitas et hum\u00e1nitas Salvat\u00f3ris nostri Dei: non ex op\u00e9ribus just\u00edti\u00e6, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos, sed sec\u00fandum suam miseric\u00f3rdiam salvos nos fecit per lav\u00e1crum regenerati\u00f3nis et renovati\u00f3nis Sp\u00edritus Sancti, quem eff\u00fadit in nos ab\u00fande per Jesum Christum, Salvatorem nostrum: ut, justific\u00e1ti gr\u00e1tia ips\u00edus, her\u00e9des simus sec\u00fandum spem vit\u00e6 \u00e6t\u00e9rn\u00e6: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:26; 117:27; 117:23*\nBendito seja Aquele que vem em nome do Senhor! O Senhor \u00e9 Deus e a sua luz resplandeceu sobre n\u00f3s.\nV. Foi o Senhor quem criou esta maravilha, que brilha aos nossos olhos. Aleluia, aleluia.\n*Sl 92:1*\nV.  Senhor reina e revestiu-se de majestade: o Senhor revestiu-se com a t\u00fanica da fortaleza e cingiu-se para o combate. Aleluia.", 
            "*Ps 117:26; 117:27; 117:23*\nBened\u00edctus, qui venit in n\u00f3mine D\u00f3mini: Deus D\u00f3minus, et ill\u00faxit\nnobis.\nV. A D\u00f3mino factum est istud: et est mir\u00e1bile in \u00f3culis nostris. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 92:1*\nV. D\u00f3minus regn\u00e1vit, dec\u00f3rem \u00ednduit: \u00ednduit D\u00f3minus fortit\u00fadinem, et pr\u00e6c\u00ednxit se virt\u00fate. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:15-20*\nNaquele tempo, disseram os pastores uns aos outros: \u00abVamos at\u00e9 Bel\u00e9m e vejamos o que foi isto que aconteceu, que o Senhor nos revelou\u00bb. Vieram, ent\u00e3o, a toda a pressa, e encontraram Maria, Jos\u00e9 e o Menino deitado no pres\u00e9pio. Vendo isto, conheceram a verdade do que lhes havia sido revelado acerca deste Menino. E todos quantos ouviam falar os pastores ficavam admirados do que eles diziam. Ora Maria conservava todas estas cousas e meditava-as no seu \u00edntimo. E os pastores retiraram-se, glorificando e louvando Deus pelo que tinham visto e ouvido, segundo o que lhes havia sido revelado.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 2:15-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Past\u00f3res loqueb\u00e1ntur ad \u00ednvicem: Transe\u00e1mus usque B\u00e9thlehem, et vide\u00e1mus hoc verbum, quod factum est, quod D\u00f3minus ost\u00e9ndit nobis. Et ven\u00e9runt festin\u00e1ntes: et inven\u00e9runt Mar\u00edam et Joseph. et Inf\u00e1ntem p\u00f3situm in pr\u00e6s\u00e9pio. Vid\u00e9ntes autem cognov\u00e9runt de verbo, quod dictum erat illis de P\u00faero hoc. Et omnes, qui audi\u00e9runt, mir\u00e1ti sunt: et de his, qu\u00e6 dicta erant a past\u00f3ribus ad ipsos. Mar\u00eda autem conserv\u00e1bat \u00f3mnia verba h\u00e6c, c\u00f3nferens in corde suo. Et rev\u00e9rsi sunt past\u00f3res, glorific\u00e1ntes et laud\u00e1ntes Deum in \u00f3mnibus, qu\u00e6 aud\u00ederant et v\u00edderant, sicut dictum est ad illos."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deus firmou de tal modo o globo da terra que nunca mais ser\u00e1 destru\u00eddo: vosso trono, \u00f3 Deus, existe desde a eternidade, pois V\u00f3s existis antes dos s\u00e9culos!", 
            "*Ps 92:1-2*\nDeus firm\u00e1vit orbem terr\u00e6, qui non commov\u00e9bitur: par\u00e1ta sedes tua, Deus, ex tunc, a s\u01fdculo tu es."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que estas nossas ofertas, Senhor, Vos suplicamos, se tornem dignas dos myst\u00e9rios do Nascimento deste dia, e nos infundam perpetuamente a paz, para que, assim como Aquele que nasceu como homem fez ao mesmo tempo real\u00e7ar a sua divindade, assim tamb\u00e9m esta Subst\u00e2ncia terrena (o p\u00e3o e o vinho) nos comunique o que \u00e9 divino.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera nostra, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Nativit\u00e1tis hodi\u00e9rn\u00e6 myst\u00e9riis apta prov\u00e9niant, et pacem nobis semper inf\u00fandant: ut, sicut homo g\u00e9nitus idem ref\u00falsit et Deus, sic nobis h\u00e6c terr\u00e9na subst\u00e1ntia c\u00f3nferat, quod div\u00ednum est.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Anast\u00e1cia*\nDignai-Vos aceitar, Senhor, as ofertas que respeitosamente Vos apresentamos, e, pelos sufr\u00e1gios e m\u00e9ritos da B. Anast\u00e1cia, vossa M\u00e1rtir, fazei que nos sirvam de aux\u00edlio para a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Anastasia.*\nAcipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera dign\u00e1nter obl\u00e1ta: et, be\u00e1t\u00e6 Anast\u00e1si\u00e6 M\u00e1rtyris tu\u00e6 suffrag\u00e1ntibus m\u00e9ritis, ad nostr\u00e6 sal\u00fatis aux\u00edlium proven\u00edre conc\u00e9de.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Zc 9:9*\nAlegra-te, filha de Si\u00e3o; canta alegremente, filha de Jerusal\u00e9m: eis que vem o teu Rei, que \u00e9 o Santo e o Salvador do mundo.", 
            "*Zach 9:9*\nExs\u00falta, f\u00edlia Sion, lauda, f\u00edlia Jer\u00fasalem: ecce, Rex tuus venit sanctus et Salv\u00e1tor mundi."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que as nossas almas sejam regeneradas pelo novo Nascimento d\u2019Aquele que se d\u00e1 neste sacramento, cujo admir\u00e1vel Nascimento destruiu o \u00abhomem velho\u00bb.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Hujus nos, D\u00f3mine, sacram\u00e9nti semper n\u00f3vitas nat\u00e1lis inst\u00e1uret: cujus Nat\u00edvitas singul\u00e1ris hum\u00e1nam r\u00e9ppulit vetust\u00e1tem.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Anast\u00e1cia*\nSaciastes, Senhor, a vossa fam\u00edlia com os vossos sacrat\u00edssimos dons; e, Vos imploramos, confortai-nos sempre com a intercess\u00e3o daquela cuja solenidade celebramos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Anastasia.*\nSati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }, 
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Maria Maior", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-12-25", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:12-25m1:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Natal de N. S. Jesus Cristo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 9:6*\nNasceu para n\u00f3s um Menino e foi-nos dado um Filho, que traz sobre os seus ombros o manto da realeza, o qual ser\u00e1 chamado \u00abAnjo do admir\u00e1vel conselho\u00bb.\n*Sl 97:1*\nCantai ao Senhor um hino novo, pois Ele praticou maravilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nNasceu para n\u00f3s um Menino e foi-nos dado um Filho, que traz sobre os seus ombros o manto da realeza, o qual ser\u00e1 chamado \u00abAnjo do admir\u00e1vel conselho\u00bb.", 
            "*Isa 9:6*\nPuer natus est nobis, et f\u00edlius datus est nobis: cujus imp\u00e9rium super h\u00famerum ejus: et voc\u00e1bitur nomen ejus magni cons\u00edlii Angelus.\n*Ps 97:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum, quia mirab\u00edlia fecit.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nPuer natus est nobis, et f\u00edlius datus est nobis: cujus imp\u00e9rium super h\u00famerum ejus: et voc\u00e1bitur nomen ejus magni cons\u00edlii Angelus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, dignai-Vos permitir que o novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito Incarnado nos livre do antigo cativeiro em que nos conserva o jugo do pecado.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nos Unig\u00e9niti tui nova per carnem Nat\u00edvitas l\u00edberet; quos sub pecc\u00e1ti jugo vet\u00fasta s\u00e9rvitus tenet.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 1:1-12*\nDeus, que falara muitas vezes e de muitas maneiras a nossos pais pelos Profetas, falou-nos nos \u00faltimos tempos pelo seu Filho, que constitu\u00edra herdeiro de todas as cousas, e por quem, tamb\u00e9m, criou os s\u00e9culos, o qual, sendo a irradia\u00e7\u00e3o esplendorosa da sua gl\u00f3ria e a figura da sua subst\u00e2ncia e sustentando todas as cousas com sua palavra omnipotente depois de nos haver purificado dos nossos pecados, assentou-se \u00e0 dextra da majestade divina, no mais alto dos c\u00e9us, tanto mais superior aos Anjos quanto mais excelente e maior \u00e9 o nome que herdou. Com efeito, a qual dos Anjos disse Deus estas palavras: \u00abTu \u00e9s o meu Filho, gerei-te hoje?\u00bb. E ainda estoutras: \u00abEu serei sen Pai e Ele ser\u00e1 para mim Filho?\u00bb. E tamb\u00e9m, quando mandou o seu primog\u00e9nito ao mundo, disse: \u00abQue todos os Anjos de Deus O adorem!\u00bb. E, pelo que respeita aos Anjos, a Escritura diz: \u00abEle, que aos Anjos faz ventos e aos seus ministros chamas de fogo\u00bb. Mas a respeito do Filho exprime-se assim: \u00abVosso trono, \u00f3 Deus, ser\u00e1 eterno; o ceptro da vossa realeza ser\u00e1 um ceptro de justi\u00e7a e de rectid\u00e3o. V\u00f3s amastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade. Por isso, \u00f3 Deus, o vosso Deus (o Pai) Vos ungiu com o b\u00e1lsamo da alegria, mais ainda do que \u00e0queles que convosco participam da gl\u00f3ria\u00bb. E tamb\u00e9m disse: \u00abV\u00f3s, Senhor, no princ\u00edpio criastes a terra; os c\u00e9us s\u00e3o obra das vossas m\u00e3os. Eles perecer\u00e3o, mas V\u00f3s permanecereis; eles envelhecer\u00e3o todos, como um vestido, e V\u00f3s os mudareis, como se fossem um manto, e ficar\u00e3o mudados; mas V\u00f3s sois sempre o mesmo, e os anos n\u00e3o acabar\u00e3o para V\u00f3s\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u00e6os.\n*Hebr 1:1-12*\nMultif\u00e1riam, mult\u00edsque modis olim Deus loquens p\u00e1tribus in Proph\u00e9tis: nov\u00edssime di\u00e9bus istis loc\u00fatus est nobis in F\u00edlio, quem const\u00edtuit her\u00e9dem univers\u00f3rum, per quem fecit et s\u01fdcula: qui cum sit splendor gl\u00f3ri\u00e6, et fig\u00fara subst\u00e1ntia? ejus, port\u00e1nsque \u00f3mnia verbo virt\u00fatis su\u00e6, purgati\u00f3nem peccat\u00f3rum f\u00e1ciens, sedet ad d\u00e9xteram majest\u00e1tis in exc\u00e9lsis: tanto m\u00e9lior Angelis eff\u00e9ctus, quanto differ\u00e9ntius pr\u00e6 illis nomen heredit\u00e1vit. Cui enim dixit aliqu\u00e1ndo Angel\u00f3rum: F\u00edlius meus es tu, ego h\u00f3die g\u00e9nui te? Et rursum: Ego ero illi in patrem, et ipse erit mihi in f\u00edlium? Et cum \u00edterum introd\u00facit Primog\u00e9nitum in orbem terr\u00e6, dicit: Et ad\u00f3rent eum omnes Angeli Dei. Et ad Angelos quidem dicit: Qui facit Angelos suos sp\u00edritus, et min\u00edstros suos flammam ignis. Ad F\u00edlium autem: Thronus tuus, Deus, in s\u01fdculum s\u01fdculi: virga \u00e6quit\u00e1tis, virga regni tui. Dilex\u00edsti just\u00edtiam et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo exsultati\u00f3nis pr\u00e6 partic\u00edpibus tuis. Et: Tu in princ\u00edpio, D\u00f3mine, terram fund\u00e1sti: et \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum sunt coeli. Ipsi per\u00edbunt, tu autem perman\u00e9bis; et omnes ut vestim\u00e9ntum veter\u00e1scent: et velut am\u00edctum mut\u00e1bis eos, et mutab\u00fantur: tu autem idem ipse es, et anni tui non def\u00edcient."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 97:3; 97:2*\nToda a terra viu o Salvador, que o nosso Deus enviou: aclamai Deus, \u00f3 povos de toda a terra.\nV. O Senhor manifestou o Salvador, que havia prometido: e manifestou a sua justi\u00e7a aos olhos dos povos. Aleluia, aleluia.\nV. Um dia de santidade resplandeceu para n\u00f3s: vinde, \u00f3 povos, e adorai o Senhor: pois hoje desceu a grande luz \u00e0 terra. Aleluia.", 
            "*Ps 97:3; 97:2*\nVid\u00e9runt omnes fines terr\u00e6 salutare Dei nostri: jubil\u00e1te Deo, omnis terra.\nV. Notum fecit Dominus salutare suum: ante consp\u00e9ctum g\u00e9ntium revel\u00e1vit justitiam suam. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Dies sanctific\u00e1tus ill\u00faxit nobis: ven\u00edte, gentes, et ador\u00e1te D\u00f3minum: quia h\u00f3die desc\u00e9ndit lux magna super terram. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 1:1-14*\nNo princ\u00edpio existia o Verbo, e o Verbo estava com Deus, e o Verbo era Deus. Este estava no princ\u00edpio com Deus. Todas as cousas foram por Ele criadas, e nada daquilo que foi criado teria sido criado sem Ele. N\u2019Ele havia vida, e a vida era a luz dos homens. A luz resplandeceu nas trevas, mas as trevas a n\u00e3o receberam. Apareceu um homem, mandado por Deus, e o seu nome era Jo\u00e3o, o qual veio como testemunha, para dar testemunho da luz, a fim de que por ele todos acreditassem. Ele n\u00e3o era a luz, mas aquele que havia de dar testemunho da luz. Existia a luz verdadeira, a luz que ilumina todo o homem que vem a este mundo. Ele estava no mundo, e o mundo, embora houvesse sido criado por Ele, O n\u00e3o conheceu. Veio ao que era seu, e os seus O n\u00e3o receberam. Por\u00e9m, Ele a todos quantos O receberam e aos que acreditaram no seu nome deu o poder de serem filhos de Deus, os quais n\u00e3o nasceram do sangue, nem do desejo da carne, mas somente da vontade de Deus. E o Verbo fez-se carne (genuflecte-se) e habitou entre n\u00f3s; e contemplamos a sua gl\u00f3ria, como era pr\u00f3pria do Filho Unig\u00e9nito do Pai, cheio de gra\u00e7a e de verdade.", 
            "Initium sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 1:1-14*\nIn princ\u00edpio erat Verbum, et Verbum erat apud Deum, et Deus erat Verbum. Hoc erat in princ\u00edpio apud Deum. Omnia per ipsum facta sunt: et sine ipso factum est nihil, quod factum est: in ipso vita erat, et vita erat lux h\u00f3minum: et lux in t\u00e9nebris lucet, et t\u00e9nebr\u00e6 eam non comprehend\u00e9runt. Fuit homo missus a Deo, cui nomen erat Jo\u00e1nnes. Hic venit in testim\u00f3nium, ut testim\u00f3nium perhib\u00e9ret de l\u00famine, ut omnes cr\u00e9derent per illum. Non erat ille lux, sed ut testim\u00f3nium perhib\u00e9ret de l\u00famine. Erat lux vera, qu\u00e6 ill\u00faminat omnem h\u00f3minem veni\u00e9ntem in hunc mundum. In mundo erat, et mundus per ipsum factus est, et mundus eum non cogn\u00f3vit. In pr\u00f3pria venit, et sui eum non recep\u00e9runt. Quotquot autem recep\u00e9runt eum, dedit eis potest\u00e1tem f\u00edlios Dei f\u00ederi, his, qui credunt in n\u00f3mine ejus: qui non ex sangu\u00ednibus, neque ex volunt\u00e1te carnis, neque ex volunt\u00e1te viri, sed ex Deo nati sunt. (Hic genuflectitur) Et Verbum caro factum est, et habit\u00e1vit in nobis: et v\u00eddimus gl\u00f3riam ejus, gl\u00f3riam quasi Unig\u00e9niti a Patre, plenum gr\u00e1ti\u00e6 et verit\u00e1tis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:12; 88:15*\nA V\u00f3s, Senhor, pertencem os c\u00e9us e a terra; pois criastes o universo e tudo o que ele encerra. A justi\u00e7a e a equidade s\u00e3o a base do vosso trono.", 
            "*Ps 88:12; 88:15*\nTui sunt coeli et tua est terra: orbem terr\u00e1rum et plenit\u00fadinem ejus tu fund\u00e1sti: just\u00edtia et jud\u00edcium pr\u00e6par\u00e1tio sedis tu\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, pelo novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito, as oblatas que Vos apresentamos, e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1ta, D\u00f3mine, m\u00fanera, nova Unig\u00e9niti tui Nativit\u00e1te sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 97:3*\nToda a terra contemplou o Salvador que o nosso Deus enviou.", 
            "*Ps 97:3*\nVid\u00e9runt omnes fines terr\u00e6 salut\u00e1re Dei nostri."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, dignai-Vos permitir que, assim como o Salvador do mundo, nascendo neste dia, nos comunicou a gera\u00e7\u00e3o divina, assim tamb\u00e9m nos conceda a imortalidade.\nQue convosco vive...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut natus h\u00f3die Salv\u00e1tor mundi, sicut div\u00edn\u00e6 nobis generati\u00f3nis est auctor; ita et immortalit\u00e1tis sit ipse larg\u00edtor:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
