[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-02-01", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:02-01:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S. In\u00e1cio, Bispo e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Gl 6:14*\nLonge esteja de mim gloriar-me nalguma coisa sen\u00e3o na Cruz de N. S. Jesus Cristo, pela qual o mundo foi crucificado para mim e eu para o mundo.\n*Sl 131:1*\nLembrai-Vos de David, Senhor, assim como da sua mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLonge esteja de mim gloriar-me nalguma coisa sen\u00e3o na Cruz de N. S. Jesus Cristo, pela qual o mundo foi crucificado para mim e eu para o mundo.", 
            "*Gal 6:14.*\nMihi autem absit glori\u00e1ri, nisi in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: per quem mihi mundus crucif\u00edxus est, et ego mundo.\n*Ps 131:1.*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMihi autem absit glori\u00e1ri, nisi in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: per quem mihi mundus crucif\u00edxus est, et ego mundo."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Olhai para a nossa fraqueza, \u00f3 Deus omnipotente; e, visto que estamos oprimidos sob o peso dos nossos pecados, fazei que nos proteja a gloriosa intercess\u00e3o do B. N., vosso Pont\u00edfice e M\u00e1rtir.\nPor nosso Senhor...", 
            "Infirmit\u00e1tem nostram respice, omn\u00edpotens Deus: et, quia pondus pr\u00f3pri\u00e6 actionis gravat, be\u00e1ti Ign\u00e1tii Martyris tui atque Pontificis interc\u00e9ssio gloriosa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm 8:35-39*\nQuem nos separar\u00e1 do amor de Cristo? A tribula\u00e7\u00e3o, a ang\u00fastia, a fome, a nudez, os perigos, a persegui\u00e7\u00e3o, a espada? Segundo o que est\u00e1 escrito: \u00abPor ti somos entregues \u00e0 morte todos os dias; somos reputados como ovelhas conduzidas \u00e0 morte\u00bb. Mas de todas estas coisas sa\u00edmos vencedores por Aquele que nos amou. Estou certo de que nem a morte, nem a vida, nem os anjos, nem os pr\u00edncipes, nem as virtudes, nem as coisas presentes, nem as futuras, nem a for\u00e7a, nem a altura, nem a profundidade, nem nenhuma outra criatura poder\u00e1 separar-nos do amor de Deus, que est\u00e1 em nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Epistol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 8:35-39.*\nFratres: Quis nos separ\u00e1bit a carit\u00e1te Christi: tribul\u00e1tio, an angustia, an fames, an n\u00faditas, an per\u00edculum, an persec\u00fatio, an gl\u00e1dius? sicut scriptum est: Quia propter te mortific\u00e1mur tota die: \u00e6stim\u00e1ti sumus sicut oves occisi\u00f3nis. Sed in his \u00f3mnibus super\u00e1mus propter eum, qui dil\u00e9xit nos. Certus sum enim, quia neque mors, neque vita, neque \u00e1ngeli, neque princip\u00e1tus, neque virt\u00fates, neque inst\u00e1ntia, neque fut\u00fara, neque fortit\u00fado, neque altit\u00fado, neque prof\u00fandum, neque creat\u00fara alia poterit nos separ\u00e1re a carit\u00e1te Dei, qu\u00e6 est in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 44:16*\nEis o grande sacerdote que durante a vida agradou a Deus.\n*Sb 44:20*\nV. N\u00e3o houve quem, como ele, guardasse a observ\u00e2ncia da Lei do Alt\u00edssimo. Aleluia, aleluia.\n*Gl 2:19-20*\nV. Estou crucificado com Cristo. Vivo, mas j\u00e1 n\u00e3o sou eu que vivo: \u00e9 Cristo que vive em mim. Aleluia.", 
            "*Eccli 44:16.*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20.*\nV. Non est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1ret legem Exc\u00e9lsi. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Gal 2:19-20.*\nV. Christo conf\u00edxus sum Cruci: vivo ego, jam non ego, vivit vero in me Christus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 12:24-26*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abSe o gr\u00e3o de trigo, caindo na terra, n\u00e3o morrer, permanece est\u00e9ril; mas, se morrer, dar\u00e1 muito fruto. Aquele que ama a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; mas aquele que aborrece a sua vida neste mundo conserv\u00e1-la-\u00e1 para a vida eterna. Se algu\u00e9m me serve, siga-me; e onde eu estiver l\u00e1 estar\u00e1 tamb\u00e9m o meu servo. Se algu\u00e9m me servir, meu Pai o honrar\u00e1\u00bb.", 
            "Sequentia sancti Evangelii secundum Jo\u00e1nnem\n*Joann 12:24-26.*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Amen, amen, dico vobis, nisi granum frum\u00e9nti cadens in terram, m\u00f3rtuum f\u00faerit, ipsum solum manet: si autem m\u00f3rtuum f\u00faerit, multum fructum aff\u00e9rt. Qui amat \u00e1nimam suam, perdet eam: et qui odit \u00e1nimam suam in hoc mundo, in vitam \u00e6t\u00e9rnam cust\u00f3dit eam. Si quis mihi m\u00ednistrat, me sequ\u00e1tur: et ubi sum ego, illic et min\u00edster meus erit. Si quis mihi ministr\u00e1verit, honorific\u00e1bit eum Pater meus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e honras: V\u00f3s lhe concedestes dom\u00ednio sobre as obras das vossas m\u00e3os.", 
            "*Ps 8:6-7.*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, Domine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei benigno, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos merecimentos do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, e fazei que elas nos alcancem o vosso perp\u00e9tuo socorro.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1ti Ign\u00e1tii Martyris tui atque Pont\u00edficis dicatas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sou o trigo de Cristo, que hei-de ser mo\u00eddo nos dentes das feras para me tornar em p\u00e3o pur\u00edssimo.", 
            "Frum\u00e9ntum Christi sum: d\u00e9ntibus besti\u00e1rum molar, ut panis mundus inv\u00e9niar."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos com a participa\u00e7\u00e3o do dom sacrat\u00edssimo, Vos pedimos, Senhor, nosso Deus, que, por intercess\u00e3o do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, sintamos o efeito do myst\u00e9rio que hoje celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9nte be\u00e1to Ign\u00e1tio M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
