[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-11-23", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-23:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 24\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Clemente I, Papa e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 59:21; 56:7*\nDisse o Senhor: Minhas palavras, que pus na vossa boca, n\u00e3o cessar\u00e3o de estar nos vossos l\u00e1bios; e ent\u00e3o os dons, que apresentardes nos meus altares, ser-me-\u00e3o agrad\u00e1veis.\n*Sl 111:1*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor: e cujo zelo \u00e9 ardente no cumprimento dos seus mandamentos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDisse o Senhor: Minhas palavras, que pus na vossa boca, n\u00e3o cessar\u00e3o de estar nos vossos l\u00e1bios; e ent\u00e3o os dons, que apresentardes nos meus altares, ser-me-\u00e3o agrad\u00e1veis.", 
            "*Is 59:21; 56:7*\nDicit D\u00f3minus: Serm\u00f3nes mei, quos dedi in os tuum, non def\u00edcient de ore tuo: et m\u00fanera tua acc\u00e9pta erunt super alt\u00e1re meum.\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDicit D\u00f3minus: Serm\u00f3nes mei, quos dedi in os tuum, non def\u00edcient de ore tuo: et m\u00fanera tua acc\u00e9pta erunt super alt\u00e1re meum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Pastor eterno, atendei prop\u00edcio ao vosso rebanho; e guardai-o com vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o por intercess\u00e3o do bem-aventurado N. (Vosso M\u00e1rtir e) Sumo Pont\u00edfice, o qual escolhestes como pastor de toda a Igreja.\nPor nosso Senhor...", 
            "Gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, plac\u00e1tus int\u00e9nde: et, per be\u00e1tum N. (M\u00e1rtyrem tuum atque) Summum Pont\u00edficem, perp\u00e9tua protecti\u00f3ne cust\u00f3di; quem tot\u00edus Eccl\u00e9si\u00e6 pr\u00e6stit\u00edsti esse past\u00f3rem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Felicidade*\nConcedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, que, celebrando n\u00f3s a solenidade da B. Felicidade, vossa M\u00e1rtir, sejamos protegidos pelos seus m\u00e9ritos e preces.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Felicitate*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, be\u00e1t\u00e6 Felicit\u00e1tis Martyris tu\u00e6 soll\u00e9mnia recens\u00e9ntes, m\u00e9ritis ips\u00edus proteg\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Filipenses.\n*Fl 3:17-21; 4:1-3*\nMeus irm\u00e3os: Sede meus imitadores e segui aqueles que se conduzem segundo o modelo que tendes em n\u00f3s; porque h\u00e1 muitos, de quem vos tenho falado (e ainda falo deles com l\u00e1grimas), que se portam como inimigos da cruz de Cristo. Seu fim ser\u00e1 a condena\u00e7\u00e3o; pois fazem do est\u00f4mago o seu deus, p\u00f5em a sua gl\u00f3ria naquilo que deveria ser motivo de vergonha e n\u00e3o t\u00eam prazer sen\u00e3o nas cousas terrenas. Mas, quanto a n\u00f3s, o nosso pensamento est\u00e1 nos c\u00e9us, donde tamb\u00e9m esperamos o Salvador, N. S. Jesus Cristo, que renovar\u00e1 o nosso corpo vil, tornando-o semelhante aoseu corpo glorioso, por meio daquela virtude, que Ele possui, de sujeitar a si todas as cousas. Portanto, queridos e amados irm\u00e3os, que sois a minha alegria e a minha coroa, permanecei firmes no Senhor, meus car\u00edssimos irm\u00e3os. Pe\u00e7o a Ev\u00f3dia e suplico a Sintiquene que tenham os mesmos sentimentos no Senhor. Tamb\u00e9m vos rogo, \u00f3 fiel companheiro, que auxilieis aqueles que trabalharam comigo pelo Evangelho, com Clemente e com os outros meus coadjutores, cujos nomes est\u00e3o no livro da vida.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philippenses.\n*Phil 3:17-21; 4:1-3*\nFratres: Imitat\u00f3res mei est\u00f3te, et observ\u00e1te eos, qui ita \u00e1mbulant, sicut hab\u00e9tis formam nostram. Multi enim \u00e1mbulant, quos s\u00e6pe dic\u00e9bam vobis - nunc autem et flens dico - inim\u00edcos Crucis Christi: quorum finis int\u00e9ritus: quorum Deus venter est: et gl\u00f3ria in confusi\u00f3ne ips\u00f3rum, qui terr\u00e9na s\u00e1piunt. Nostra autem convers\u00e1tio in coelis est: unde \u00e9tiam Salvat\u00f3rem exspect\u00e1mus, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, qui reform\u00e1bit corpus humilit\u00e1tis nostr\u00e6, configur\u00e1tum c\u00f3rpori clarit\u00e1tis su\u00e6, sec\u00fandum operati\u00f3nem, qua \u00e9tiam possit subj\u00edcere sibi \u00f3mnia. Itaque, fratres mei car\u00edssimi et desiderat\u00edssimi, g\u00e1udium meum et cor\u00f3na mea: sic state in D\u00f3mino, car\u00edssimi. Ev\u00f3diam rogo et S\u00fdntychen d\u00e9precor id\u00edpsum s\u00e1pere in D\u00f3mino. Etiam rogo et te, germ\u00e1ne compar, \u00e1djuva illas, qu\u00e6 mecum laborav\u00e9runt in Evang\u00e9lio cum Clem\u00e9nte et c\u00e9teris adiut\u00f3ribus meis, quorum n\u00f3mina sunt in libro vit\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 106:32; 106:31*\nQue seja exaltado na assembleia do povo; que seja louvado no conselho dos anci\u00e3os.\nV. Glorifiquem o Senhor pelas suas miseric\u00f3rdias: e pelas suas maravilhas em favor dos filhos dos homens. Aleluia, aleluia.\n*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja. Aleluia.", 
            "*Ps 106:32; 106:31*\nEx\u00e1ltent eum in Eccl\u00e9sia plebis: et in c\u00e1thedra seni\u00f3rum laudent eum.\nV. Confite\u00e1ntur D\u00f3mino miseric\u00f3rdi\u00e6 ejus; et mirab\u00edlia ejus f\u00edliis h\u00f3minum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:13-19*\nNaquele tempo, foi Jesus para a regi\u00e3o de Cesareia, de Filipe, e interrogou os seus disc\u00edpulos, dizendo-lhes: \u00abQuem dizem os homens que \u00e9 o Filho do homem?\u00bb. Eles responderam: \u00abUns dizem que \u00e9 Jo\u00e3o Baptista, outros que \u00e9 Elias e outros que \u00e9 Jeremias ou algum dos Profetas\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abE quem dizeis v\u00f3s que eu sou?\u00bb. Respondendo, Sim\u00e3o-Pedro disse: \u00abTu \u00e9s Cristo, Filho de Deus vivo!\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abBem-aventurado \u00e9s tu, Sim\u00e3o Barjona, porque n\u00e3o foi a carne nem o sangue que te revelaram o que dizes, mas meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. E Eu digo-te: tu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja; e as portas do inferno n\u00e3o prevalecer\u00e3o contra ela. Eu te darei as chaves do reino dos c\u00e9us; e tudo o que ligares sobre a terra ser\u00e1 ligado tamb\u00e9m nos c\u00e9us; e tudo o que desatares sobre a terra ser\u00e1 desatado tamb\u00e9m nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Venit Jesus in partes C\u00e6sar\u00e9\u00e6 Phil\u00edppi, et interrog\u00e1bat disc\u00edpulos suos, dicens: Quem dicunt h\u00f3mines esse F\u00edlium h\u00f3minis? At illi dix\u00e9runt: Alii Jo\u00e1nnem Bapt\u00edstam, alii autem El\u00edam, alii vero Jerem\u00edam aut unum ex proph\u00e9tis. Dicit illis Jesus: Vos autem quem me esse d\u00edcitis? Resp\u00f3ndens Simon Petrus, dixit: Tu es Christus, F\u00edlius Dei vivi. Resp\u00f3ndens autem Jesus, dixit ei: Be\u00e1tus es, Simon Bar Jona: quia caro et sanguis non revel\u00e1vit tibi, sed Pater meus, qui in c\u0153lis est. Et ego dico tibi, quia tu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam, et port\u00e6 \u00ednferi non pr\u00e6val\u00e9bunt adv\u00e9rsus eam. Et tibi dabo claves regni c\u0153l\u00f3rum. Et quodc\u00famque lig\u00e1veris super terram, erit lig\u00e1tum et in c\u0153lis: et quodc\u00famque s\u00f3lveris super terram, erit sol\u00fatum et in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jr 1:9-10*\nEis que pus as minhas palavras na tua boca: eis que te constitu\u00ed sobre os povos e sobre os reinos para arrancares e destru\u00edres, e para edificares e plantares.", 
            "*Jer 1:9-10*\nEcce, dedi verba mea in ore tuo: ecce, const\u00edtui te super gentes et super regna, ut ev\u00e9llas et destruas, et \u00e6d\u00edfices et plantes."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Com as ofertas destes dons, Vos suplicamos, Senhor, iluminai benignamente a vossa Igreja, a fim de que n\u00e3o s\u00f3 o vosso rebanho triunfe em toda a parte, mas tamb\u00e9m pelo poder do vosso nome os pastores sejam bem acolhidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1tis mun\u00e9ribus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Eccl\u00e9siam tuam ben\u00edgnus ill\u00famina: ut, et gregis tui prof\u00edciat ubique succ\u00e9ssus, et grati fiant n\u00f3mini tuo, te gubern\u00e1nte, past\u00f3res.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Felicidade*\nAceitai prop\u00edcio, Senhor, os votos do vosso povo e fazei-nos gozar o efeito dos sufr\u00e1gios daquela cuja festa nos permitis celebrar.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Felicitate*\nVota p\u00f3puli tui, D\u00f3mine, propiti\u00e1tus int\u00e9nde: et, cujus nos tr\u00edbuis soll\u00e9mnia celebr\u00e1re, fac gaud\u00e9re suffr\u00e1giis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja.", 
            "*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, governai com mansid\u00e3o a vossa Igreja, agora que foi alimentada com a sagrada refei\u00e7\u00e3o, a fim de que, dirigida com firme suavidade, alcance o incremento da sua liberdade e persista na integridade da sua doutrina.\nPor nosso Senhor...", 
            "Refecti\u00f3ne sancta enutr\u00edtam gub\u00e9rna, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tuam plac\u00e1tus Eccl\u00e9siam: ut, pot\u00e9nti moderati\u00f3ne dir\u00e9cta, et increm\u00e9nta libert\u00e1tis acc\u00edpiat et in religi\u00f3nis integrit\u00e1te pers\u00edstat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Felicidade*\n\u00d3 Deus omnipotente, humildemente Vos suplicamos, pela intercess\u00e3o dos vossos Santos, que multipliqueis sobre n\u00f3s os vossos benef\u00edcios e governeis os dias da nossa vida.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Felicitate*\nS\u00fapplices te rog\u00e1mus, omn\u00edpotens Deus: ut, interced\u00e9ntibus Sanctis tuis, et tua in nobis dona mult\u00edplices, et t\u00e9mpora nostra disp\u00f3nas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
