[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Maria al\u00e9m Tibre", 
        "Paramentos roxos"
      ], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-17", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor.", 
      "id": "tempora:Quad2-4:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 69:2-3*\n\u00d3 Deus, vinde em meu aux\u00edlio; apressai-Vos, Senhor, em socorrer-me. Sejam confundidos e cobertos de opr\u00f3brio os meus inimigos que procuram tirar-me a vida.\n*Sl 69:4*\nQue se afastem de mim, cheios de vergonha, os que conjuram contra mim!\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u00d3 Deus, vinde em meu aux\u00edlio; apressai-Vos, Senhor, em socorrer-me. Sejam confundidos e cobertos de opr\u00f3brio os meus inimigos que procuram tirar-me a vida.", 
            "*Ps 69:2; 69:3*\nDeus, in adjut\u00f3rium meum int\u00e9nde: D\u00f3mine, ad adjuv\u00e1ndum me fest\u00edna: confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur inim\u00edci mei, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam.\n*Ps 69:4*\nAvert\u00e1ntur retr\u00f3rsum et erub\u00e9scant: qui c\u00f3gitant mihi mala.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDeus, in adjut\u00f3rium meum int\u00e9nde: D\u00f3mine, ad adjuv\u00e1ndum me fest\u00edna: confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur inim\u00edci mei, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, o aux\u00edlio da vossa gra\u00e7a, a fim de que, estando n\u00f3s convenientemente aplicados aos jejuns e \u00e0s ora\u00e7\u00f5es, sejamos livres dos inimigos da alma e do corpo.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, aux\u00edlium gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6: ut, jej\u00faniis et orati\u00f3nibus conveni\u00e9nter int\u00e9nti, liber\u00e9mur ab h\u00f3stibus mentis et c\u00f3rporis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor *\n\u00d3 Deus, que Vos dignastes mandar B. Patr\u00edcio, Confessor e Bispo, anunciar a vossa gl\u00f3ria aos gentios, concedei-nos pelos seus m\u00e9ritos e intercess\u00e3o que com o socorro da vossa miseric\u00f3rdia possamos cumprir o que nos ordenais.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nDeus, qui ad pr\u00e6dic\u00e1ndam g\u00e9ntibus gl\u00f3riam tuam be\u00e1tum Patr\u00edcium Confess\u00f3rem atque Pont\u00edficem m\u00edttere dign\u00e1tus es: ejus m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut, qu\u00e6 nobis ag\u00e9nda pr\u01fdcipis, te miser\u00e1nte adimpl\u00e9re p\u00f3ssimus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Jeremias.\n*Jr 17:5-10*\nIsto diz o Senhor e Deus: \u00abMaldito seja o homem que confia no homem; que faz da carne o seu arrimo; e cujo cora\u00e7\u00e3o se afasta do Senhor; pois ele ser\u00e1 como as tamargas do deserto. Quando vier a felicidade, ele a n\u00e3o ver\u00e1, mas permanecer\u00e1 na aridez do deserto, numa terra salgada e desabitada! Bendito seja o homem que confia no Senhor e do qual o Senhor \u00e9 a esperan\u00e7a; pois ser\u00e1 como a \u00e1rvore, plantada \u00e0 beira das \u00e1guas, que estende suas ra\u00edzes no ribeiro e nada receia quando vem o calor. Sua folhagem estar\u00e1 sempre verde, n\u00e3o se ressentindo com o tempo da estiagem, nem deixar\u00e1 de dar bom fruto! O cora\u00e7\u00e3o humano \u00e9 depravado e impenetr\u00e1vel. Quem poder\u00e1 conhec\u00ea-lo? Eu, o Senhor, que ausculto o seu cora\u00e7\u00e3o e observo o seu \u00edntimo, recompensando cada qual segundo os seus intentos e o m\u00e9rito das suas obras: diz o Senhor omnipotente\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Jerem\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Jer 17:5-10*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Maled\u00edctus homo, qui conf\u00eddit in h\u00f3mine, et ponit carnem br\u00e1chium suum, et a D\u00f3mino rec\u00e9dit cor ejus. Erit enim quasi myr\u00edc\u00e6 in des\u00e9rto, et non vid\u00e9bit, cum v\u00e9nerit bonum: sed habit\u00e1bit in siccit\u00e1te in des\u00e9rto, in terra sals\u00faginis et inhabit\u00e1bili. Bened\u00edctus vir, qui conf\u00eddit in D\u00f3mino, et erit D\u00f3minus fid\u00facia ejus. Et erit quasi lignum, quod transplant\u00e1tur super aquas, quod ad hum\u00f3rem mittit rad\u00edces suas: et non tim\u00e9bit, cum v\u00e9nerit \u00e6stus. Et erit f\u00f3lium ejus v\u00edride, et in t\u00e9mpore siccit\u00e1tis non erit soll\u00edcitum, nec aliqu\u00e1ndo de sinet f\u00e1cere fructum. Pravum est cor \u00f3mnium et inscrut\u00e1bile: quis cogn\u00f3scet illud? Ego D\u00f3minus scrutans cor, et probans renes: qui do unicuique juxta viam suam, et juxta fructum adinventi\u00f3num su\u00e1rum: dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 78:9-10*\nPerdoai os nossos pecados, Senhor, para que os povos n\u00e3o digam: \u00abOnde est\u00e1 o seu Deus?\u00bb.\nV. Socorrei-nos, Senhor, nosso Salvador, e, por causa da gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor.", 
            "*Ps 78:9; 78:10*\nProp\u00edtius esto, D\u00f3mine, pecc\u00e1tis nostris: ne quando dicant gentes: Ubi est Deus e\u00f3rum?\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter hon\u00f3rem n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 16:19-31*\nNaquele tempo, disse Jesus aos fariseus: \u00abHavia um certo homem rico, que se vestia de p\u00farpura e de linho fino e se banqueteava todos os dias com o maior esplendor. Havia, tamb\u00e9m, um certo mendigo, chamado L\u00e1zaro, que jazia, deitado \u00e0 porta do rico, coberto de \u00falceras, e desejava comer as migalhas que ca\u00edam da mesa do rico, mas ningu\u00e9m lhas dava, vindo os c\u00e3es lamber-lhe as chagas! Aconteceu, por\u00e9m, que morreu o pobre, sendo levado pelos Anjos para o seio de Abra\u00e3o; e morreu tamb\u00e9m o rico, que foi sepultado no inferno. Ora, erguendo o rico os olhos, enquanto jazia em tormentos, viu ao longe Abra\u00e3o, e, no seu seio, viu L\u00e1zaro. Ent\u00e3o, disse em clamor: \u00abPai Abra\u00e3o, tende miseric\u00f3rdia de mim; mandai que L\u00e1zaro com a ponta do seu dedo molhada em \u00e1gua venha refrescar a minha l\u00edngua, porque sofro cruelmente nestas chamas!\u00bb. Respondeu-lhe Abra\u00e3o: \u00abFilho, recorda-te de que recebeste bens durante a vida, e de que ao mesmo tempo L\u00e1zaro sofreu males. Agora, pois, este ser\u00e1 consolado e tu sofrer\u00e1s. Al\u00e9m disso, um grande abysmo est\u00e1 cavado entre n\u00f3s; de sorte que os que quiserem passar daqui para l\u00e1 n\u00e3o poder\u00e3o; nem t\u00e3o-pouco os da\u00ed poder\u00e3o passar para aqui\u00bb. E o rico continuou: \u00abEu vos suplico, \u00f3 pai, que envieis L\u00e1zaro a casa de meu pai, pois tenho l\u00e1 cinco irm\u00e3os, para que lhes d\u00ea testemunho destas coisas, de modo que n\u00e3o venham tamb\u00e9m para este lugar de tormentos\u00bb. Abra\u00e3o respondeu: \u00abEles t\u00eam l\u00e1 Mois\u00e9s e os Profetas; que os ou\u00e7am, pois!\u00bb. Mas ele disse: \u00abN\u00e3o, pai Abra\u00e3o, n\u00e3o os ouvir\u00e3o; mas, se algum dos mortos lhes falar, far\u00e3o penit\u00eancia\u00bb. Abra\u00e3o disse-lhe: \u00abSe n\u00e3o ouvem nem Mois\u00e9s nem os Profetas, ainda mesmo que algum dos mortos ressuscite, t\u00e3o-pouco o acreditar\u00e3o\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 16:19-31*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Homo quidam erat dives, qui indueb\u00e1tur p\u00farpura et bysso: et epulab\u00e1tur cot\u00eddie spl\u00e9ndide. Et erat quidam mend\u00edcus, n\u00f3mine L\u00e1zarus, qui jac\u00e9bat ad j\u00e1nuam ejus, ulc\u00e9ribus plenus, c\u00fapiens satur\u00e1ri de micis, qu\u00e6 cad\u00e9bant de mensa d\u00edvitis, et nemo illi dabat: sed et canes veni\u00e9bant et ling\u00e9bant \u00falcera ejus. Factum est autem, ut morer\u00e9tur mend\u00edcus, et portar\u00e9tur ab Angelis in sinum Abrah\u00e6. M\u00f3rtuus est autem et dives, et sep\u00faltus est in inf\u00e9rno. Elevans autem \u00f3culos suos, cum esset in torm\u00e9ntis, vidit Abraham a longe, et L\u00e1zarum in sinu ejus: et ipse clamans, dixit: Pater Abraham, miser\u00e9re mei, et mitte L\u00e1zarum, ut int\u00edngat extr\u00e9mum d\u00edgiti sui in aquam, ut refr\u00edgeret linguam meam, quia cr\u00facior in hac flamma. Et dixit illi Abraham: Fili, record\u00e1re, quia recep\u00edsti bona in vita tua, et L\u00e1zarus sim\u00edliter mala: nunc autem hic consol\u00e1tur, tu vero cruci\u00e1ris. Et in his \u00f3mnibus, inter nos et vos chaos magnum firm\u00e1tum est: ut hi, qui volunt hinc trans\u00edre ad vos, non possint, neque inde huc transme\u00e1re. Et ait: Rogo ergo te, pater, ut mittas eum in domum patris mei. H\u00e1beo enim quinque fratres, ut test\u00e9tur illis, ne et ipsi v\u00e9niant in hunc locum torment\u00f3rum. Et ait illi Abraham: Habent M\u00f3ysen et Proph\u00e9tas: \u00e1udiant illos. At ille dixit: Non, pater Abraham: sed si quis ex m\u00f3rtuis \u00ederit ad eos, p\u00e6nit\u00e9ntiam agent. Ait autem illi: Si M\u00f3ysen et Proph\u00e9tas non \u00e1udiunt, neque si quis ex m\u00f3rtuis resurr\u00e9xerit, credent."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ex 32:11, 13-14.*\nOrou Mois\u00e9s ante o Senhor, seu Deus, e disse: \u00abPorque, Senhor, Vos irais contra o vosso povo? Sa\u00ed do ardor da vossa ira: lembrai-Vos de Abra\u00e3o, de Isaque e de Jacob, aos quais jurastes dar a terra onde correm leite e mel\u00bb. Ent\u00e3o o Senhor acalmou-se e n\u00e3o mandou ao seu povo o mal que anunciara.", 
            "*Exod 32:11; 32:13; 32:14*\nPrec\u00e1tus est M\u00f3yses in consp\u00e9ctu D\u00f3mini, Dei sui, et dixit: Quare, D\u00f3mine, ir\u00e1sceris in p\u00f3pulo tuo? parce ir\u00e6 \u00e1nim\u00e6 tu\u00e6: mem\u00e9nto Abraham, Isaac et Jacob, quibus jur\u00e1sti dare terram flu\u00e9ntem lac et mel. Et plac\u00e1tus est D\u00f3minus de malignit\u00e1te, quam dixit f\u00e1cere p\u00f3pulo suo."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que o presente sacrif\u00edcio, Senhor, santifique os jejuns que empreendemos para gl\u00f3ria do vosso nome, a fim de que sua observ\u00e2ncia exterior seja acompanhada de frutos interiores.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6s\u00e9nti sacrif\u00edcio, n\u00f3mini tuo nos, D\u00f3mine, jej\u00fania dic\u00e1ta sanct\u00edficent: ut, quod observ\u00e1ntia nostra profit\u00e9tur ext\u00e9rius, int\u00e9rius oper\u00e9tur eff\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor *\nQue os vossos santos, Senhor, Vos suplicamos, nos alegrem em toda a parte, a fim de que, honrando os seus m\u00e9ritos, sintamos o efeito do seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nSancti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nos ub\u00edque l\u00e6t\u00edficant: ut, dum e\u00f3rum m\u00e9rita rec\u00f3limus, patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 6:57*\nAquele que come a minha carne e bebe o meu sangue permanece em mim e eu permane\u00e7o nele: diz o Senhor.", 
            "*Joann 6:57*\nQui mand\u00facat meam carnem, et bibit meum s\u00e1nguinem, in me manet, et ego in eo, dicit D\u00f3minus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, concedei-nos que a vossa gra\u00e7a nos n\u00e3o abandone; que nos torne dedicados ao vosso santo servi\u00e7o; e que nos alcance sempre o vosso aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Gr\u00e1tia tua nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, non derel\u00ednquat: qu\u00e6 et sacr\u00e6 nos d\u00e9ditos f\u00e1ciat servit\u00fati, et tuam nobis opem semper acqu\u00edrat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor *\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que, dando-Vos n\u00f3s gra\u00e7as pelos benef\u00edcios recebidos, alcancemos por intercess\u00e3o do B. N., vosso Confessor e Pont\u00edfice, ainda outros maiores.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Patricii Episcopi et Conf. *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, de perc\u00e9ptis mun\u00e9ribus gr\u00e1tias exhib\u00e9ntes, interced\u00e9nte be\u00e1to N. Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, benef\u00edcia poti\u00f3ra sum\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nAmparai, Senhor, os vossos servos e concedei-lhes a miseric\u00f3rdia perp\u00e9tua, que Vos imploram; e, como eles se gloriam de Vos ter como Autor e Rei, restabelecei-os na posse dos bens em que os unistes, e mantende o que restabelecestes.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nAd\u00e9sto, D\u00f3mine, f\u00e1mulis tuis, et perp\u00e9tuam benignit\u00e1tem larg\u00edre posc\u00e9ntibus: ut iis, qui te auct\u00f3re et gubernat\u00f3re glori\u00e1ntur, ei congreg\u00e1ta rest\u00e1ures et restaur\u00e1ta cons\u00e9rves.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
