[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-11-26", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-26:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 24\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Silvestre, Abade"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 clement\u00edssimo Deus, que Vos dignastes chamar \u00e0 solid\u00e3o o Santo Abade Silvestre quando meditava piedosamente em um t\u00famulo aberto sobre a vaidade deste mundo, assim como o ornastes com os m\u00e9ritos de uma vida preclara, humildemente Vos suplicamos que, imitando o seu exemplo, desprezemos os bens terrenos, a fim de gozarmos eternamente a vossa companhia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Clement\u00edssime Deus, qui sanctum Silv\u00e9strum Abb\u00e1tem, s\u01fdculi hujus vanit\u00e1tem in ap\u00e9rto t\u00famulo pie medit\u00e1ntem, ad er\u00e9mum voc\u00e1re et pr\u00e6cl\u00e1ris vit\u00e6 m\u00e9ritis decor\u00e1re dign\u00e1tus es: te s\u00fapplices exor\u00e1mus; ut, ejus ex\u00e9mplo terr\u00e9na despici\u00e9ntes, tui cons\u00f3rtio perfru\u00e1mur \u00e6t\u00e9rno.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Pedro Alexandrino*\n\u00d3 Deus omnipotente, permiti que, celebrando n\u00f3s o nascimento do B. N., vosso M\u00e1rtir, e pela sua intercess\u00e3o, alcancemos a gra\u00e7a de sermos confirmados no amor ao vosso Nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Petro Alexandrino Episcopo et Martyre*\nInfirmit\u00e1tem nostram r\u00e9spice, omn\u00edpotens Deus: et, quia pondus pr\u00f3pria; acti\u00f3nis gravat, be\u00e1ti Petri M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 45:1-6*\nFoi amado de Deus e dos homens; a sua mem\u00f3ria \u00e9 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. O Senhor deu-lhe uma gl\u00f3ria, semelhante \u00e0 dos Santos; tornou-o temeroso e invenc\u00edvel perante seus inimigos; e com suas palavras aplacou os monstros. O Senhor honrou-o diante dos reis; deu-lhe as suas ordens diante do seu povo; e mostrou-lhe a sua gl\u00f3ria. O Senhor santificou-o pela sua f\u00e9 e mansid\u00e3o; e escolheu-o entre todos os homens. Deus escutou-o; ouviu a sua voz; e f\u00ea-lo entrar na nuvem. Ent\u00e3o, deu-lhe face a face os seus preceitos e a lei da vida e da doutrina.", 
            "Lectio libri Sapienti\u00e6\n*Eccli 45:1-6*\nDil\u00e9ctus Deo et hom\u00ednibus, cujus mem\u00f3ria in benedicti\u00f3ne est. S\u00edmilem illum fecit in gl\u00f3ria sanct\u00f3rum, et magnific\u00e1vit eum in tim\u00f3re inimic\u00f3rum, et in verbis suis monstra plac\u00e1vit. Glorific\u00e1vit illum in consp\u00e9ctu regum, et jussit illi coram p\u00f3pulo suo, et ost\u00e9ndit illi gl\u00f3riam suam. In fide et lenit\u00e1te ips\u00edus sanctum fecit illum, et el\u00e9git eum; ex omni carne. Aud\u00edvit enim eum et vocem ips\u00edus, et ind\u00faxit illum in nubem. Et dedit illi coram pr\u00e6c\u00e9pta, et legem vit\u00e6 et discipl\u00edn\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:4-5*\nSenhor, concedestes-lhe b\u00ean\u00e7\u00e3os escolhidas as mais suaves; e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nV. Concedestes-lhe a vida, que Vos suplicara, e prolongastes-lhe a dura\u00e7\u00e3o dos seus dias pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano. Aleluia.", 
            "*Ps 20:4-5*\nD\u00f3mine, pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nV. Vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei longit\u00fadinem di\u00e9rum in s\u01fdculum s\u01fdculi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:27-29*\nNaquele tempo, disse Pedro a Jesus: \u00abEis que deix\u00e1mos tudo e Vos seguimos. Que recompensa teremos por isso?\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abEm verdade vos digo: v\u00f3s, que me seguistes, quando, no tempo da regenera\u00e7\u00e3o, o Filho do homem se sentar no trono da sua gl\u00f3ria, tamb\u00e9m vos sentareis sobre doze tronos para julgar as doze tribos de Israel. Todo aquele que deixar a sua casa, ou os seus irm\u00e3os, ou os seus campos, ou o seu pai, ou a sua m\u00e3e, ou a sua mulher por causa do meu nome receber\u00e1 o c\u00eantuplo e possuir\u00e1 a vida eterna\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 19:27-29*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Petrus ad Jesum: Ecce, nos rel\u00edquimus \u00f3mnia, et sec\u00fati sumus te: quid ergo erit nobis? Jesus autem dixit illis: Amen, dico vobis, quod vos, qui secuti estis me, in regenerati\u00f3ne, cum s\u00e9derit F\u00edlius h\u00f3minis in sede majest\u00e1tis su\u00e6, sed\u00e9bitis et vos super sedes du\u00f3decim, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl. Et omnis, qui rel\u00edquerit domum, vel fratres, aut sor\u00f3res, aut patrem, aut matrem, aut ux\u00f3rem, aut f\u00edlios, aut agros, propter nomen meum, c\u00e9ntuplum acc\u00edpiet, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:3; 20:4*\nConcedestes-lhe o desejo da sua alma e n\u00e3o desprezastes a prece dos seus l\u00e1bios. Impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.", 
            "*Ps 20:3; 20:4*\nDesid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei, D\u00f3mine, et volunt\u00e1te labi\u00f3rum ejus non fraud\u00e1sti eum: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que, oferecendo reverentemente \u00e0 vossa divina majestade estes dons, nos tornemos imitadores do B. Abade Silvestre pela piedosa disposi\u00e7\u00e3o da alma e pela pureza de cora\u00e7\u00e3o, a fim de que mere\u00e7amos receber santamente o Corpo e o Sangue de vosso Filho.\nQue convosco vive...", 
            "Qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, dum h\u00e6c m\u00fanera div\u00edn\u00e6 majest\u00e1ti tu\u00e6 rever\u00e9nter off\u00e9rimus; pia mentis pr\u00e6parati\u00f3ne et cordis purit\u00e1te, be\u00e1ti Silv\u00e9stri Abb\u00e1tis imitat\u00f3res eff\u00e9cti, Corpus et S\u00e1nguinem F\u00edlii tui sancte perc\u00edpere mere\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Pedro Alexandrino*\nHavendo V\u00f3s, Senhor, aceitado as nossas ofertas e ora\u00e7\u00f5es, dignai-Vos purificar-nos com vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvir-nos benignamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Petro Alexandrino Episcopo et Martyre*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1ti Petri M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo comparticipado do divino banquete, concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, que sigamos de tal sorte os passos do Santo Abade Silvestre que tenhamos com vossos Santos copiosa recompensa no reino da vossa gl\u00f3ria.\nPor nosso Senhor...", 
            "Div\u00edna dape ref\u00e9ctis tr\u00edbue, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: sancti Silv\u00e9stri Abb\u00e1tis vest\u00edgiis ita inh\u00e6r\u00e9re; ut copi\u00f3sam merc\u00e9dem in regno gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 cum Sanctis habe\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Pedro Alexandrino*\nPermiti, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, que, assim como nos alegramos, comemorando nesta vida pelo nosso minist\u00e9rio a mem\u00f3ria dos vossos Santos, assim tamb\u00e9m tenhamos a felicidade de os contemplar na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Petro Alexandrino Episcopo et Martyre*\nRef\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9nte be\u00e1to Petro M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
