[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-10-03", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-03:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Santa Teresa do Menino Jesus"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Ct 4:8-9*\nVem comigo do L\u00edbano, \u00f3 minha esposa; Vem comigo do L\u00edbano; vem. Tu feriste o meu cora\u00e7\u00e3o, minha irm\u00e3, minha esposa; tu feriste o meu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 112:1*\nLouvai o Senhor, \u00f3 meninos; louvai o nome do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVem comigo do L\u00edbano, \u00f3 minha esposa; Vem comigo do L\u00edbano; vem. Tu feriste o meu cora\u00e7\u00e3o, minha irm\u00e3, minha esposa; tu feriste o meu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Cant 4:8-9.*\nVeni de L\u00edbano, sponsa mea, veni de L\u00edbano, veni: vulner\u00e1sti cor meum, soror mea sponsa, vulner\u00e1sti cor meum.\n*Ps 112:1*\nLaud\u00e1te, p\u00faeri, D\u00f3minum: laud\u00e1te nomen D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVeni de L\u00edbano, sponsa mea, veni de L\u00edbano, veni: vulner\u00e1sti cor meum, soror mea sponsa, vulner\u00e1sti cor meum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que Vos dignastes ensinar-nos \u00abSe vos n\u00e3o tornardes semelhantes a estes pequenos n\u00e3o entrareis no reino dos c\u00e9us\u00bb, concedei-nos, Vos suplicamos, que de tal modo imitemos os exemplos da humildade e simplicidade da Virgem Santa Teresa que consigamos alcan\u00e7ar os pr\u00e9mios eternos.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "D\u00f3mine, qui dixisti: Nisi effici\u00e1mini sicut p\u00e1rvuli, non intr\u00e1bitis in regnum coel\u00f3rum: da nobis, qu\u01fdsumus: ita sanct\u00e6 Teresi\u00e6 V\u00edrginis in humilit\u00e1te et simplicit\u00e1te cordis vest\u00edgia sect\u00e1ri, ut pr\u00e6mia consequ\u00e1mur \u00e6t\u00e9rna.\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 66:12-14*\nAssim fala o Senhor: \u00abEis que farei correr sobre ela como que um rio de paz; e como que uma torrente caudalosa inundar\u00e1 com riquezas os povos. Sereis alimentados com leite, acalentados no seu seio e acariciados sobre os seus joelhos. Eu vos consolarei, como aquele a quem a m\u00e3e consola; e serei a vossa alegria em Jerusal\u00e9m. V\u00ea-lo-eis, e regozijar-se-\u00e1 o vosso cora\u00e7\u00e3o; os vossos ossos reconquistar\u00e3o o vigor, como a erva dos campos; e a m\u00e3o do Senhor se manifestar\u00e1 em favor dos seus servos\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Is 66:12-14*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus: Ecce, ego declin\u00e1bo super eam quasi fl\u00favium pacis, et quasi torr\u00e9ntem inund\u00e1ntem gl\u00f3riam g\u00e9ntium, quam sug\u00e9tis: ad \u00fabera portab\u00edmini, et super g\u00e9nua blandi\u00e9ntur vobis. Qu\u00f3modo si cui mater blandi\u00e1tur, ita ego consol\u00e1bor vos, et in Jer\u00fasalem consolab\u00edmini. Vid\u00e9bitis, et gaud\u00e9bit cor vestrum, et ossa vestra quasi herba germin\u00e1bunt, et cognosc\u00e9tur manus D\u00f3mini servis ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 11:25*\nDou-Vos gra\u00e7as, \u00f3 Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, porque ocultastes estas cousas aos s\u00e1bios e aos prudentes deste mundo, e as revelastes aos \u00abpequenos\u00bb.\n*Sl 70:5*\nSois a minha esperan\u00e7a, Senhor, desde a minha juventude. Aleluia, aleluia.\n*Sl 39:17-19*\nFrutificai, como a rosa plantada \u00e0 beira das \u00e1guas; espalhai vosso suave perfume, como o monte L\u00edbano; como os l\u00edrios, desabrochai vossas flores e exalai vossos perfumes; enchei-vos de beleza; entoai hinos e c\u00e2nticos em honra do Senhor, louvando-O Pela magnific\u00eancia das suas obras. Aleluia.", 
            "*Matt 11:25*\nConf\u00edteor tibi, Pater, D\u00f3mine coeli et terr\u00e6, quia abscond\u00edsti h\u00e6c a sapi\u00e9ntibus, et prud\u00e9ntibus, et revel\u00e1sti ea p\u00e1rvulis.\n*Ps 70:5*\nD\u00f3mine, spes mea a juvent\u00fate mea. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 39:17-19*\nQuasi rosa plant\u00e1ta super rivos aqu\u00e1rum fructificate: quasi Libanus od\u00f3rem suavit\u00e1tis habete: florete, flores, quasi l\u00edlium, et date od\u00f3rem, et frondete in gr\u00e1tiam, et collaudate c\u00e1nticum, et benedicite D\u00f3minum in op\u00e9ribus suis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 18:1-4*\nNaquele tempo, aproximaram-se de Jesus os seus disc\u00edpulos, dizendo-Lhe: \u00abQual pensais V\u00f3s que \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us?\u00bb. E Jesus, havendo chamado um pequeno, colocou-o no meio deles e disse: \u00abEm verdade vos digo: se vos n\u00e3o converteis e n\u00e3o vos tornais como os pequenos, n\u00e3o entrareis no reino dos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:1-4*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt disc\u00edpuli ad Jesum, dic\u00e9ntes: Quis, putas, major est in regno coel\u00f3rum? Et advocans Jesus p\u00e1rvulum, st\u00e1tuit eum in m\u00e9dio e\u00f3rum, et dixit; Amen, dico vobis, nisi conv\u00e9rsi fu\u00e9ritis, et effici\u00e1mini sicut p\u00e1rvuli, non intr\u00e1bitis in regnum coelorum. Quic\u00famque ergo humili\u00e1verit se sicut p\u00e1rvulus iste, hic est major in regno coel\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:46-49*\nA minha alma engrandece o Senhor e o meu esp\u00edrito alegra-se em Deus, meu Salvador, pois Ele dignou-se olhar benignamente para a humildade da sua escrava; e praticou em mim grandes cousas.", 
            "*Luc 1:46-49*\nMagn\u00edficat \u00e1nima mea D\u00f3minum: et exsult\u00e1vit sp\u00edritus meus in Deo salut\u00e1ri meo: quia resp\u00e9xit humilit\u00e1tem anc\u00edll\u00e6 su\u00e6: fecit mihi magna qui potens est."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que a ora\u00e7\u00e3o da vossa Virgem Santa Teresa Vos torne agrad\u00e1vel o nosso sacrif\u00edcio, a fim de que por V\u00f3s seja aceite, pelos m\u00e9ritos daquela em cuja honra Vo-lo oferecemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcium nostrum tibi, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, sanct\u00e6 Ter\u00e9si\u00e6 V\u00edrginis tu\u00e6 prec\u00e1tio sancta conc\u00edliet: ut, in cujus hon\u00f3re soll\u00e9mniter exhib\u00e9tur, ejus m\u00e9ritis effici\u00e1tur acc\u00e9ptum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dt 32:10-12*\nRodeou-a, protegeu-a e guardou-a, como \u00e0 pupila dos seus olhos. Como a \u00e1guia, abriu suas asas, arrebatou-a e colocou-a sobre os seus joelhos. O Senhor foi o seu \u00fanico guia.", 
            "*Deut 32:10-12*\nCircumd\u00faxit eam, et d\u00f3cuit: et custod\u00edvit quasi pup\u00edllam \u00f3culi sui. Sicut aquila exp\u00e1ndit alas suas, et ass\u00fampsit eam, atque port\u00e1vit in h\u00fameris suis. D\u00f3minus solus dux ejus fuit."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que este myst\u00e9rio, Senhor, nos abrase no fogo celestial, ao qual a vossa Virgem Santa Teresa se ofereceu como v\u00edtima de amor pelos homens.\nPor nosso Senhor...", 
            "Illo nos, D\u00f3mine am\u00f3ris igne coel\u00e9ste myst\u00e9rium infl\u00e1mmet: quo sancta Teresia Virgo tua se tibi pro hom\u00ednibus carit\u00e1tis v\u00edctimam dev\u00f3vit.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
