[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-11", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad1-5:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira 1\u00aa semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:17-18*\nLivrai-me, Senhor, das minhas tribula\u00e7\u00f5es; vede a minha humilha\u00e7\u00e3o e as minhas penas e perdoai-me todos meus pecados.\n*Sl 24:1-2*\nA V\u00f3s, Senhor, elevo a minha alma: meu Deus, em V\u00f3s confio: n\u00e3o esperarei em v\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLivrai-me, Senhor, das minhas tribula\u00e7\u00f5es; vede a minha humilha\u00e7\u00e3o e as minhas penas e perdoai-me todos meus pecados.", 
            "*Ps 24:17; 24:18*\nDe necessit\u00e1tibus meis \u00e9ripe me, D\u00f3mine: vide humilit\u00e1tem meam et lab\u00f3rem meum, et dim\u00edtte \u00f3mnia pecc\u00e1ta mea.\n*Ps 24:1-2*\nAd te, D\u00f3mine, lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDe necessit\u00e1tibus meis \u00e9ripe me, D\u00f3mine: vide humilit\u00e1tem meam et lab\u00f3rem meum, et dim\u00edtte \u00f3mnia pecc\u00e1ta mea."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sede prop\u00edcio ao vosso povo, Senhor; e, visto que lhe concedestes a gra\u00e7a da devo\u00e7\u00e3o para convosco, auxiliai-o agora benignamente com vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Esto, D\u00f3mine, prop\u00edtius plebi tu\u00e6: et, quam tibi facis esse dev\u00f3tam, ben\u00edgno r\u00e9fove miser\u00e1tus aux\u00edlio.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Ezequiel.\n*Ez 18:20-28*\nIsto diz o Senhor Deus: \u00abA alma que pecar morrer\u00e1. O filho n\u00e3o levar\u00e1 consigo a maldade do pai, e o pai n\u00e3o ficar\u00e1 com a maldade do filho. A justi\u00e7a do justo ir\u00e1 com ele, e a impiedade do in\u00edquo recair\u00e1 sobre si. Mas, se o in\u00edquo fizer penit\u00eancia de todos os pecados que tiver cometido; se observar os meus preceitos; se proceder segundo o direito e a justi\u00e7a: permanecer\u00e1 na vida e n\u00e3o morrer\u00e1. N\u00e3o me recordarei mais das suas iniquidades; e, por causa da justi\u00e7a, que praticou, viver\u00e1. Porventura quero a morte do in\u00edquo? Diz o Senhor Deus. Porventura n\u00e3o quero antes que ele se afaste dos maus caminhos, e viva? Se o justo se afasta da justi\u00e7a e comete as iniquidades e as abomina\u00e7\u00f5es que o \u00edmpio costuma praticar, porventura viver\u00e1? Todas as boas obras de justi\u00e7a que praticara n\u00e3o ser\u00e3o recordadas, e, por causa da prevarica\u00e7\u00e3o em que caiu e do pecado, que praticou, morrer\u00e1. Entretanto, v\u00f3s dizeis: \u00abO caminho do Senhor n\u00e3o \u00e9 direito\u00bb. Ouvi, pois, \u00f3 casa de Israel: porventura n\u00e3o \u00e9 direito o meu caminho e n\u00e3o s\u00e3o antes perversos os vossos caminhos? Porquanto, logo que o justo se afasta da justi\u00e7a, cometa iniquidades e morra neste estado, ser\u00e1 por ter praticado estas iniquidades que morrer\u00e1. Mas, logo que o \u00edmpio se afasta da iniquidade, que praticava, e proceda segundo o direito e a justi\u00e7a, ele pr\u00f3prio proporcionar\u00e1 a vida \u00e0 sua alma. Se ele, pois, medita no seu estado e se afasta de todas as iniquidades que tinha cometido, certamente viver\u00e1 na vida eterna e n\u00e3o morrer\u00e1: diz o Senhor omnipotente\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Ezechi\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Ezech 18:20-28*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Anima, qu\u00e6 pecc\u00e1verit, ipsa mori\u00e9tur: f\u00edlius non port\u00e1bit iniquit\u00e1tem patris, et pater non port\u00e1bit iniquit\u00e1tem f\u00edlii: just\u00edtia justi super eum erit, et imp\u00edetas \u00edmpii erit super eum. Si autem \u00edmpius \u00e9gerit p\u00e6nit\u00e9ntiam ab \u00f3mnibus pecc\u00e1tis suis, qu\u00e6 oper\u00e1tus est, et custod\u00ederit \u00f3mnia pr\u00e6c\u00e9pta mea, et f\u00e9cerit jud\u00edcium et just\u00edtiam: vita vivet, et non mori\u00e9tur. Omnium iniquit\u00e1tum ejus, quas oper\u00e1tus est, non record\u00e1bor: in just\u00edtia sua, quam oper\u00e1tus est, vivet. Numquid volunt\u00e1tis me\u00e6 est mors \u00edmpii, dicit D\u00f3minus Deus, et non ut convert\u00e1tur a viis suis, et vivat? Si autem av\u00e9rtent se justus a just\u00edtia sua, et f\u00e9cerit iniquit\u00e1tem sec\u00fandum omnes abominati\u00f3nes, quas oper\u00e1ri solet \u00edmpius, numquid vivet? omnes just\u00edti\u00e6 ejus, quas f\u00e9cerat, non recordab\u00fantur: in pr\u00e6varicati\u00f3ne, qua pr\u00e6varic\u00e1tus est, et in pecc\u00e1to suo, quod pecc\u00e1vit, in ipsis mori\u00e9tur. Et dix\u00edstis: Non est \u00e6qua via D\u00f3mini. Aud\u00edte ergo, domus Isra\u00ebl: Numquid via mea non est \u00e6qua, et non magis vi\u00e6 vestr\u00e6 prav\u00e6 sunt? Cum enim av\u00e9rtent se justus a just\u00edtia sua, et fecerit iniquit\u00e1tem, mori\u00e9tur in eis: in injust\u00edtia, quam oper\u00e1tus est, mori\u00e9tur. Et cum av\u00e9rtent se \u00edmpius ab impiet\u00e1te sua, quam oper\u00e1tus est, et f\u00e9cerit jud\u00edcium et just\u00edtiam: ipse \u00e1nimam suam vivific\u00e1bit. Cons\u00edderans enim, et av\u00e9rtens se ab \u00f3mnibus iniquit\u00e1tibus suis, quas oper\u00e1tus est, vita vivet, et non mori\u00e9tur, ait D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 85:2, 6.*\nSalvai, \u00f3 meu Deus, o vosso servo, pois em V\u00f3s p\u00f4s a sua esperan\u00e7a.\nV. Escutai a minha ora\u00e7\u00e3o, Senhor!\n\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 85:2; 85:6*\nSalvum fac servum tuum. Deus meus, sper\u00e1ntem in te.\nV. Auribus p\u00e9rcipe, D\u00f3mine, orati\u00f3nem meam.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis\n*Ps 78:8-9*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 5:1-15*\nNaquele tempo, sendo o dia da festa dos judeus, Jesus subiu at\u00e9 Jerusal\u00e9m. Ora h\u00e1 perto de Jerusal\u00e9m uma piscina que se chama em hebreu Betsaida e tem cinco alpendres, debaixo dos quais costumava estar deitada grande multid\u00e3o de enfermos: cegos, coxos e paral\u00edticos, \u00e0 espera de que a \u00e1gua se movesse; pois um Anjo do Senhor descia de tempos a tempos \u00e0 piscina, revolvia a \u00e1gua e o primeiro que descia \u00e0 piscina, depois do movimento da \u00e1gua, ficava curado de qualquer enfermidade que tivesse. Havia um certo homem doente que estava ali havia trinta e oito anos. Vendo-o Jesus deitado e sabendo que estava doente havia tanto tempo, disse-lhe: \u00abQueres ser curado?\u00bb. Respondeu-lhe o doente: \u00abSenhor, n\u00e3o tenho ningu\u00e9m que me meta na piscina, quando a \u00e1gua \u00e9 movida; pois, enquanto vou, um outro chega primeiro\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abLevanta-te, toma tua cama e anda\u00bb. E naquele instante o homem ficou curado; e, tomando a cama, andava. Era, por\u00e9m, s\u00e1bado aquele dia. Disseram, pois, os judeus ao que tinha sido curado: \u00ab\u00c9 s\u00e1bado, n\u00e3o te \u00e9 l\u00edcito levar a cama\u00bb. Ele respondeu-lhes: \u00abAquele que me curou disse-me: \u00abToma a tua cama e anda\u00bb. Perguntaram-lhe, pois: \u00abQuem \u00e9 esse homem que te disse toma a tua cama e anda?\u00bb. Mas o que tinha sido curado n\u00e3o sabia quem era, pois Jesus retirara-se da multid\u00e3o que estava ali. Mais tarde Jesus encontrou-o no templo e disse-lhe: \u00abAgora, que j\u00e1 est\u00e1s s\u00e3o, n\u00e3o tornes a pecar, para que te n\u00e3o suceda coisa pior\u00bb. Partiu este homem e foi anunciar aos judeus que tinha sido Jesus quem o curara.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 5:1-15*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat dies festus Jud\u00e6\u00f3rum, et asc\u00e9ndit Jesus Jeros\u00f3lymam. Est autem Jeros\u00f3lymis Prob\u00e1tica pisc\u00edna, qu\u00e6 cognomin\u00e1tur hebr\u00e1ice Beths\u00e1ida, quinque p\u00f3rticus habens. In his jac\u00e9bat multit\u00fado magna langu\u00e9ntium, c\u00e6c\u00f3rum, claud\u00f3rum, arid\u00f3rum exspect\u00e1ntium aqu\u00e6 motum. Angelus autem D\u00f3mini descend\u00e9bat sec\u00fandum tempus in pisc\u00ednam, et moveb\u00e1tur aqua. Et, qui prior descend\u00edsset in pisc\u00ednam post moti\u00f3nem aqu\u00e6, sanus fi\u00e9bat, a quac\u00famque detineb\u00e1tur infirmit\u00e1te. Erat autem quidam homo ibi, trig\u00ednta et octo annos habens in infirmit\u00e1te sua. Hunc cum vid\u00edsset Jesus jac\u00e9ntem, et cognovisset, quia jam multum tempus hab\u00e9ret, dicit ei: Vis sanus f\u00ederi? Resp\u00f3ndit ei l\u00e1nguidus: D\u00f3mine, h\u00f3minem non h\u00e1beo, ut, cum turb\u00e1ta f\u00faerit aqua, mittat me in pisc\u00ednam: dum v\u00e9nio enim ego, \u00e1lius ante me desc\u00e9ndit. Dicit ei Jesus: Surge, tolle grab\u00e1tum tuum, et \u00e1mbula. Et statim sanus factus est homo ille: et s\u00fastulit grab\u00e1tum suum, et ambul\u00e1bat. Erat autem s\u00e1bbatum in die illo. Dic\u00e9bant ergo Jud\u01fdi illi, qui san\u00e1tus f\u00faerat: S\u00e1bbatum est, non licet tibi t\u00f3llere grab\u00e1tum tuum. Resp\u00f3ndit eis: Qui me sanum fecit, ille mihi dixit: Tolle grab\u00e1tum tuum, et \u00e1mbula. Interrogav\u00e9runt ergo eum: Quis est ille homo, qui dixit tibi: Tolle grab\u00e1tum tuum et \u00e1mbula? Is autem, qui sanus f\u00faerat eff\u00e9ctus, nesci\u00e9bat, quis esset. Jesus enim declin\u00e1vit a turba constit\u00fata in loco. P\u00f3stea inv\u00e9nit eum Jesus in templo, et dixit illi: Ecce, sanus factus es: jam noli pecc\u00e1re, ne det\u00e9rius tibi \u00e1liquid cont\u00edngat. Abiit ille homo, et nunti\u00e1vit Jud\u01fdis, quia Jesus esset, qui fecit eum sanum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 102:2, 5.*\nBendizei o Senhor, \u00f3 minha alma, e n\u00e3o esque\u00e7ais nunca os seus benef\u00edcios; e a vossa juventude se renovar\u00e1, como a da \u00e1guia.", 
            "*Ps 102:2; 102:5*\nB\u00e9nedic, anima mea, D\u00f3mino, et noli obliv\u00edsci omnes retributi\u00f3nes ejus: et renov\u00e1bitur, sicut \u00e1quil\u00e6, juv\u00e9ntus tua."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, Vos suplicamos, as oblatas que a nossa escravid\u00e3o Vos apresenta, e, prop\u00edcio, dignai-Vos santificar estes dons que de V\u00f3s recebemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera nostris obl\u00e1ta serv\u00edtiis: et tua prop\u00edtius dona sanct\u00edfica.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 6:11*\nEnvergonhem-se e perturbem-se todos meus inimigos; apressem-se em fugir, cheios de vergonha.", 
            "*Ps 6:11*\nErub\u00e9scant et conturb\u00e9ntur omnes inim\u00edci mei: avert\u00e1ntur retr\u00f3rsum, et erub\u00e9scant valde vel\u00f3citer."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que por efeito deste myst\u00e9rio, Senhor, os nossos v\u00edcios desapare\u00e7am e sejam realizados os nossos justos desejos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Per hujus, D\u00f3mine, operati\u00f3nem myst\u00e9rii, et v\u00edtia nostra purg\u00e9ntur, et justa desid\u00e9ria comple\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\n\u00d3 Deus de miseric\u00f3rdia, ouvi-nos; e mostrai \u00e0s nossas almas a luz da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nEx\u00e1udi nos, mis\u00e9ricors Deus: et m\u00e9ntibus nostris gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 lumen ost\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
