[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-10-08", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-08r:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 17\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Santa Br\u00edgida, Vi\u00fava"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:75; 118:120*\nConhe\u00e7o, Senhor, que os vossos ju\u00edzos s\u00e3o equitativos e que me humilhastes com justi\u00e7a. Esmagai as minhas carnes com vosso temor; os vossos Mandamentos inspiram-me temor.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados aqueles que s\u00e3o imaculados nos seus caminhos e cumprem a lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nConhe\u00e7o, Senhor, que os vossos ju\u00edzos s\u00e3o equitativos e que me humilhastes com justi\u00e7a. Esmagai as minhas carnes com vosso temor; os vossos Mandamentos inspiram-me temor.", 
            "*Ps 118:75; 118:120*\nCogn\u00f3vi, D\u00f3mine, quia \u01fdquitas jud\u00edcia tua, et in verit\u00e1te tua humili\u00e1sti me: conf\u00edge tim\u00f3re tuo carnes meas, a mand\u00e1tis tuis t\u00edmui.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nCogn\u00f3vi, D\u00f3mine, quia \u01fdquitas jud\u00edcia tua, et in verit\u00e1te tua humili\u00e1sti me: conf\u00edge tim\u00f3re tuo carnes meas, a mand\u00e1tis tuis t\u00edmui."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, nosso Deus, que pelo vosso Unig\u00e9nito Filho revelastes os segredos celestiais \u00e0 B. Br\u00edgida, concedei-nos, j\u00e1 que somos vossos servos, que nos alegremos na felicidade da contempla\u00e7\u00e3o da vossa eterna gl\u00f3ria.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "D\u00f3mine, Deus noster, qui be\u00e1t\u00e6 Birg\u00edtt\u00e6 per F\u00edlium tuum unig\u00e9nitum secreta coel\u00e9stia revel\u00e1sti: ips\u00edus pia intercessi\u00f3ne da nobis, f\u00e1mulis tuis; in revelati\u00f3ne sempit\u00e9rna gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 gaud\u00e9re l\u00e6t\u00e1ntes.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. S. S\u00e9rgio, Baco e Outros, M\u00e1rtires*\nFazei, Senhor, que os m\u00e9ritos dos vossos Santos M\u00e1rtires S\u00e9rgio, Baco, Marcelo e Ap\u00falio nos acompanhem e nos comuniquem incessantemente o fervor do vosso amor.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Sergio, Baccho, Marcello et Apulejo Martyribus*\nSanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum nos, D\u00f3mine, S\u00e9rgii, Bacchi, Marc\u00e9lli et Apul\u00e9ji be\u00e1ta m\u00e9rita prosequ\u00e1ntur: et tuo semper f\u00e1ciant am\u00f3re ferv\u00e9ntes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00ba do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*1 Tm 5:3-10*\nCar\u00edssimos: Honrai as, vi\u00favas que s\u00e3o verdadeiramente vi\u00favas. Se alguma vi\u00fava tem filhos ou netos, ensine-os, primeiramente, a governar a sua casa e a retribuir a seus pais conforme o que havia recebido deles; porque tal \u00e9 a vontade de Deus. Aquela vi\u00fava, que \u00e9 verdadeiramente vi\u00fava e vive s\u00f3, espere em Deus e persevere noite e dia em suas s\u00faplicas e preces. Por\u00e9m, aquela vi\u00fava que vive nas del\u00edcias, n\u00e3o est\u00e1 viva, mas sim morta. Fazei-lhes, pois, saber isto, a fim de que sejam irrepreens\u00edveis. Se algu\u00e9m se n\u00e3o interessa pelos seus, e principalmente pelos de sua casa, nega a f\u00e9 e \u00e9 pior do que um infiel. Que a vi\u00fava, que for escolhida, n\u00e3o tenha menos de sessenta anos, nem haja tido mais do que um marido, e que tenha reputa\u00e7\u00e3o de ter praticado boas obras; que tenha educado os seus filhos; praticado a hospitalidade; lavado os p\u00e9s aos santos; socorrido os aflitos; e, enfim, praticado toda a esp\u00e9cie de boas obras.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum\n*1 Tim 5:3-10.*\nCar\u00edssime: V\u00edduas h\u00f3nora, qu\u00e6 vere v\u00eddu\u00e6 sunt. Si qua autem v\u00eddua f\u00edlios aut nep\u00f3tes habet, discat primum domum suam r\u00e9gere, et m\u00fatuam vicem r\u00e9ddere par\u00e9ntibus: hoc enim acc\u00e9ptum est coram Deo. Qu\u00e6 autem vere v\u00eddua est et desol\u00e1ta, speret in Deum, et instet obsecrati\u00f3nibus et orati\u00f3nibus nocte ac die. Nam qu\u00e6 in del\u00edciis est, vivens m\u00f3rtua est. Et hoc pr\u01fdcipe, ut irreprehens\u00edbiles sint. Si quis autem su\u00f3rum, et m\u00e1xime domestic\u00f3rum curam non habet, fidem neg\u00e1vit, et est infid\u00e9li det\u00e9rior. V\u00eddua elig\u00e1tur non minus sexag\u00ednta ann\u00f3rum, qu\u00e6 f\u00faerit un\u00edus viri uxor, in op\u00e9ribus bonis testim\u00f3nium habens, si f\u00edlios educ\u00e1vit, si hosp\u00edtio rec\u00e9pit, si sanct\u00f3rum pedes lavit, si tribulati\u00f3nem pati\u00e9ntibus subministr\u00e1vit, si omne opus bonum subsec\u00fata est."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3; 44:5*\nA gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios: eis porque Deus vos aben\u00e7oou para a eternidade.\nV. Por causa da vossa verdade, mansid\u00e3o e justi\u00e7a, a vossa dextra praticar\u00e1 maravilhas. Aleluia, aleluia.\n*Sl 44:5*\nCaminhai, pois, com beleza e com majestade; ide gozar a vit\u00f3ria e reinai. Aleluia.", 
            "*Ps 44:3; 44:5*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in labiis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum.\nV. Propter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam: et de ducet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 44:5*\nSp\u00e9cie tua et pulchrit\u00fadine tua int\u00e9nde, pr\u00f3spere proc\u00e9de et regna. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 13:44-52*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um tesouro escondido no campo, o qual um homem acha e esconde; e, alegre com o achado, vai, vende tudo o que tem e compra o campo. Igualmente o reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um negociante, que busca pedras preciosas; e, achando uma de grande pre\u00e7o, vai, vende tudo o que tem e compra-a. O reino dos c\u00e9us \u00e9 ainda semelhante a uma rede que, lan\u00e7ada ao mar, prende toda a casta de peixes, e, estando j\u00e1 cheia, os pescadores a puxam para a praia, escolhem os bons peixes para os vasos e deitam fora os maus. Assim ser\u00e1 no fim dos s\u00e9culos: vir\u00e3o os Anjos e separar\u00e3o os maus do meio dos justos e os lan\u00e7ar\u00e3o na fornalha do fogo, onde n\u00e3o haver\u00e1 sen\u00e3o fogo e ranger de dentes. Haveis compreendido tudo isto?\u00bb. \u00abSim\u00bb, responderam eles. E Jesus disse-lhes: \u00abPor esta raz\u00e3o todo o escriba douto no que diz respeito ao reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um pai de fam\u00edlia, que tira dos seus tesouros cousas novas e velhas\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 13:44-52*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: S\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum thes\u00e1uro absc\u00f3ndito in agro: quem qui inv\u00e9nit homo, absc\u00f3ndit, et pr\u00e6 g\u00e1udio ill\u00edus vadit, et vendit univ\u00e9rsa, qu\u00e6 habet, et emit agrum illum. Iterum s\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum homini negotiat\u00f3ri, qu\u00e6r\u00e9nti bonas margar\u00edtas. Inv\u00e9nta autem una preti\u00f3sa margar\u00edta, \u00e1biit, et v\u00e9ndidit \u00f3mnia, qu\u00e6 h\u00e1buit, et emit eam. Iterum s\u00edmile est regnum c\u0153l\u00f3rum sag\u00e9n\u00e6, miss\u00e6 in mare et ex omni g\u00e9nere p\u00edscium c\u00f3ngreganti. Quam, cum impl\u00e9ta esset educ\u00e9ntes, et secus litus sed\u00e9ntes, eleg\u00e9runt bonos in vasa, malos autem foras mis\u00e9runt. Sic erit in consummati\u00f3ne s\u01fdculi: ex\u00edbunt Angeli, et separ\u00e1bunt malos de m\u00e9dio just\u00f3rum, et mittent eos in cam\u00ednum ignis: ibi erit fletus et stridor d\u00e9ntium. Intellex\u00edstis h\u00e6c \u00f3mnia? Dicunt ei: Etiam. Ait illis: Ideo omnis scriba doctus in regno c\u0153l\u00f3rum s\u00edmilis est h\u00f3mini patrifam\u00edlias, qui profert de thes\u00e1uro suo nova et v\u00e9tera."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3*\nA gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios: eis porque Deus vos aben\u00e7oou para a eternidade.", 
            "*Ps 44:3*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum, et in s\u01fdculum s\u01fdculi, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, esta oferta que Vos consagra o vosso povo fiel, em honra dos vossos Santos, pelos m\u00e9ritos dos quais reconhece que tem alcan\u00e7ado a vossa assist\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ac\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. S. S\u00e9rgio, Baco e Outros, M\u00e1rtires*\nQue esta h\u00f3stia, que vai ser imolada em vosso louvor, Vos rogamos, Senhor, possa pelas dignas preces dos vossos Santos aplacar a vossa majestade.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Sergio, Baccho, Marcello et Apulejo Martyribus*\nMajest\u00e1tem tuam nobis, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, h\u00e6c h\u00f3stia reddat immol\u00e1nda plac\u00e1tam, tu\u00f3rum digna postulati\u00f3ne Sanct\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade: eis porque o Senhor, vosso Deus, vos ungiu com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.", 
            "*Ps 44:8*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo saciado, Senhor, a vossa fam\u00edlia com os dons sagrados, dignai-Vos favorecer-nos sempre pela intercess\u00e3o daquela cuja Solenidade celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. S. S\u00e9rgio, Baco e Outros, M\u00e1rtires*\nQue os sacramentos que recebemos, Senhor, nos confortem; e que pela intercess\u00e3o dos vossos Santos S\u00e9rgio, Baco, Marcelo e Ap\u00falio sejamos fortalecidos com as armas celestiais e defendidos contra todos os ataques dos esp\u00edritos malignos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Sergio, Baccho, Marcello et Apulejo Martyribus*\nSacram\u00e9ntis, D\u00f3mine, muni\u00e1mur acc\u00e9ptis: et sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum S\u00e9rgii, Bacchi, Marc\u00e9lli et Apul\u00e9ji intercessi\u00f3ne, contra omnes nequ\u00edtias irru\u00e9ntes, annis coel\u00e9stibus proteg\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
