[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-06-16", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent01-4:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sant\u00edssimo Corpo de Cristo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 80:17.*\nO Senhor alimentou-os com a flor da farinha, aleluia: e saciou-os com o mel tirado do rochedo, aleluia, aleluia, aleluia.\n*Sl 80:2*\nExultai de alegria e louvai a Deus, que \u00e9 o nosso sustent\u00e1culo: Aclamai com j\u00fabilo Deus de Jacob.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor alimentou-os com a flor da farinha, aleluia: e saciou-os com o mel tirado do rochedo, aleluia, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 80:17.*\nCib\u00e1vit eos ex \u00e1dipe frum\u00e9nti, allel\u00faja: et de petra, melle satur\u00e1vit eos, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 80:2*\nExsult\u00e1te Deo, adjut\u00f3ri nostro: jubil\u00e1te Deo Jacob.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nCib\u00e1vit eos ex \u00e1dipe frum\u00e9nti, allel\u00faja: et de petra, melle satur\u00e1vit eos, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que neste admir\u00e1vel sacramento nos deixastes o memorial da vossa Paix\u00e3o, concedei-nos, Vos pedimos, que de tal sorte veneremos os sacrat\u00edssimos myst\u00e9rios do vosso Corpo e Sangue, que sintamos perpetuamente no nosso \u00edntimo o fruto da vossa Reden\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui nobis sub Sacram\u00e9nto mir\u00e1bili passi\u00f3nis tu\u00e6 mem\u00f3riam reliqu\u00edsti: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus, ita nos C\u00f3rporis et S\u00e1nguinis tui sacra myst\u00e9ria vener\u00e1ri; ut redempti\u00f3nis tu\u00e6 fructum in nobis j\u00fagiter senti\u00e1mus:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor. 23-29.*\nMeus irm\u00e3os: Foi com o Senhor que aprendi aquilo que vos ensinei: Que o Senhor Jesus, naquela mesma noite em que foi tra\u00eddo, tomou o p\u00e3o, e, dando gra\u00e7as, partiu-o e disse: \u00abTomai e comei: isto \u00e9 o meu corpo, que ser\u00e1 entregue por amor de v\u00f3s. Fazei isto em minha mem\u00f3ria\u00bb. E, de modo semelhante, ap\u00f3s a ceia, tomou tamb\u00e9m o c\u00e1lice, dizendo: \u00abEste c\u00e1lice \u00e9 a nova alian\u00e7a no meu sangue. Fazei isto todas as vezes que o beberdes, em minha mem\u00f3ria; pois todas as vezes que comerdes este p\u00e3o e que beberdes este c\u00e1lice, anunciareis a morte do Senhor, at\u00e9 que Ele venha\u00bb. Assim, todo aquele que comer o p\u00e3o ou beber o c\u00e1lice do Senhor indignamente, ser\u00e1 r\u00e9u do Corpo e do Sangue do Senhor. Examine-se, pois, o homem a si mesmo; e, depois, coma deste p\u00e3o e beba deste c\u00e1lice; pois o que come e bebe indignamente, come e bebe a sua pr\u00f3pria condena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o distinguindo o Corpo do Senhor.", 
            "L\u00e9ctio Epistol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios\n*1 Cor 11:23-29*\nFratres: Ego enim acc\u00e9pi a D\u00f3mino quod et tr\u00e1didi vobis, qu\u00f3niam D\u00f3minus Jesus, in qua nocte tradeb\u00e1tur, acc\u00e9pit panem, et gr\u00e1tias agens fregit, et dixit: Acc\u00edpite, et manduc\u00e1te: hoc est corpus meum, quod pro vobis trad\u00e9tur: hoc f\u00e1cite in meam commemorati\u00f3nem. Sim\u00edliter et c\u00e1licem, postquam cen\u00e1vit, dicens: Hic calix novum Testam\u00e9ntum est in meo s\u00e1nguine. Hoc f\u00e1cite, quotiesc\u00famque bib\u00e9tis, in meam commemorati\u00f3nem. Quotiesc\u00famque enim manduc\u00e1bitis panem hunc et c\u00e1licem bib\u00e9tis, mortem D\u00f3mini annunti\u00e1bitis, donec v\u00e9niat. Itaque quic\u00famque manduc\u00e1verit panem hunc vel b\u00edberit c\u00e1licem D\u00f3mini ind\u00edgne, reus erit c\u00f3rporis et s\u00e1nguinis D\u00f3mini. Probet autem se\u00edpsum homo: et sic de pane illo edat et de calice bibat. Qui enim mand\u00facat et bibit ind\u00edgne, jud\u00edcium sibi mand\u00facat et bibit: non dij\u00fadicans corpus D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 144:15-16.*\nTodos os olhos, Senhor, est\u00e3o voltados para V\u00f3s, cheios de esperan\u00e7a: Pois dais a cada um, oportunamente, o seu sustento.\nV. Abris as vossas m\u00e3os e saciais todos os viventes com vossas b\u00ean\u00e7\u00e3os. Aleluia, aleluia.\n*Jo 6:56 - 57.*\nV. Minha Carne \u00e9 verdadeira comida; e o meu Sangue \u00e9 verdadeira bebida. Aquele, pois, que come a minha carne e bebe o meu sangue permanece em mim e Eu nele.", 
            "*Ps 144:15-16*\nOculi \u00f3mnium in te sperant, D\u00f3mine: et tu das illis escam in t\u00e9mpore opport\u00fano,\nV. Aperis tu manum tuam: et imples omne animal benedicti\u00f3ne. Allel\u00faja, allel\u00faja,\n*Joannes 6:56-57*\nCaro mea vere est cibus, et sanguis meus vere est potus: qui mand\u00facat meam carnem et bibit meum s\u00e1nguinem, in me manet et ego in eo. Alleluia."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Louva, \u00f3 Si\u00e3o, louva o teu Salvador!\nLouva com hinos e c\u00e2nticos\nO teu Principe e Pastor!\n\nLouva-O tanto quanto possas:\nNem tu podes louv\u00e1-l\u2019O dignamente,\nPois est\u00e1 acima de todos os louvores.\n\nO tema dos teus louvores,\nO P\u00e3o vivo e vital\n\u00c9 nos oferecido hoje.\n\nO qual, na ceia\nAo grupo dos Doze Irm\u00e3os\nFoi dado sem d\u00favida.\n\nQue o louvor seja perene, sonoro e melodioso:\nQue seja agrad\u00e1vel e belo,\nComo a alegria que transporta as nossas almas!\n\nEis o dia solene,\nQue nos recorda a primitiva institui\u00e7\u00e3o\nDeste Banquete divino.\n\nNesta mesa do novo Rei\nA P\u00e1scoa da nova Lei\nAcaba com a p\u00e1scoa antiga.\n\nO rito antigo cede o lugar ao novo,\nComo a imagem desaparece diante da realidade,\nE a luz apaga a noite.\n\nAquilo que Cristo praticou na Ceia,\nMandou que fiz\u00e9ssemos,\nTamb\u00e9m, em sua mem\u00f3ria.\n\nE n\u00f3s, instru\u00eddos pelo mandato divino,\nConsagr\u00e1mos o p\u00e3o\nE o vinho em h\u00f3stia de salva\u00e7\u00e3o.\n\n\u00c9 um dogma de f\u00e9 para os crist\u00e3os\nQue o p\u00e3o passa para Carne de Cristo\nE o vinho para seu Sangue.\n\nAquilo que n\u00e3o compreendeis, nem vedes,\nA f\u00e9 viva o afirma\nSem alterar a ordem da natureza.\n\nDebaixo de diversas esp\u00e9cies,\nDistintas somente por sinais exteriores,\nOcultam-se sublimes realidades.\n\nA Carne \u00e9 alimento, o Sangue bebida;\nMas Cristo existe inteiro\nEm cada esp\u00e9cie.\n\nQuem O recebe, nem O parte,\nNem O corta, nem O divide;\nPor\u00e9m recebe-O inteiro.\n\nQuem O receba uma s\u00f3 pessoa, quer O recebam mil,\nTodas recebem o mesmo:\nRecebem-n\u2019O sem O consumirem.\n\nRecebem-n\u2019O bons e maus;\nPor\u00e9m com efeitos diferentes:\nUns encontram vida; outros a morte!\n\nPara os maus \u00e9 morte e para os bons \u00e9 vida.\nVede que diferentes s\u00e3o\nOs efeitos que produz o mesmo alimento!\n\nQue a vossa f\u00e9 n\u00e3o vacile quando a h\u00f3stia \u00e9 dividida;\nMas lembrai-vos de que Jesus\nTanto est\u00e1 no fragmento,\nComo na h\u00f3stia inteira.\n\nA subst\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 dividida:\nSomente o sinal \u00e9 que \u00e9 partido,\nMas sem diminui\u00e7\u00e3o, nem no estado,\nNem na grandeza do que est\u00e1 sob as esp\u00e9cies.\n\nEis o P\u00e3o dos Anjos\nQue se fez alimento dos homens viadores,\nVerdadeiro p\u00e3o dos inocentes,\nQue n\u00e3o deve ser dado aos c\u00e3es!\n\nAntigamente foi representado por figuras:\nImolado com Isaque\nE significado no cordeiro pascal\nE no man\u00e1 do deserto.\n\n\u00d3 bom Pastor, \u00f3 P\u00e3o verdadeiro,\n\u00d3 Jesus, tende piedade de n\u00f3s:\nAlimentai-nos, defendei-nos do mal\nPermiti que gozemos os verdadeiros\nBens da terra dos vivos.\n\n\u00d3 V\u00f3s, que tudo conheceis e podeis:\n\u00d3 V\u00f3s, que nos alimentais nesta vida mortal,\nTornai-nos co-herdeiros\nCompanheiros dos habitantes\nDa cidade celestial.\nAmen. Alleluia.", 
            "*Thom\u00e6 de Aquino. (infra octavam ad libitum Celebrantis omitti potest, juxta Rubricas.)*\nLauda, Sion, Salvat\u00f3rem,\nlauda ducem et past\u00f3rem\nin hymnis et c\u00e1nticis.\n\nQuantum potes, tantum aude:\nquia major omni laude,\nnec laud\u00e1re s\u00fafficis.\n\nLaudis thema speci\u00e1lis,\npanis vivus et vit\u00e1lis\nh\u00f3die prop\u00f3nitur.\n\nQuem in sacr\u00e6 mensa cen\u00e6\nturb\u00e6 fratrum duod\u00e9n\u00e6\ndatum non amb\u00edgitur.\n\nSit laus plena, sit son\u00f3ra,\nsit juc\u00fanda, sit dec\u00f3ra\nmentis jubil\u00e1tio.\n\nDies enim soll\u00e9mnis agitur,\nin qua mens\u00e6 prima rec\u00f3litur\nhujus instit\u00fatio.\n\nIn hac mensa novi Regis,\nnovum Pascha nov\u00e6 legis\nPhase vetus t\u00e9rminat.\n\nVetust\u00e1tem n\u00f3vitas,\numbram fugat v\u00e9ritas,\nnoctem lux el\u00edminat.\n\nQuod in c\u0153na Christus gessit,\nfaci\u00e9ndum hoc expr\u00e9ssit\nin sui mem\u00f3riam.\n\nDocti sacris instit\u00fatis,\npanem, vinum in sal\u00fatis\nconsecr\u00e1mus h\u00f3stiam.\n\nDogma datur Christi\u00e1nis,\nquod in carnem transit panis\net vinum in s\u00e1nguinem.\n\nQuod non capis, quod non vides,\nanimosa f\u00edrmat fides,\npr\u00e6ter rerum \u00f3rdinem.\n\nSub div\u00e9rsis speci\u00e9bus,\nsignis tantum, et non rebus,\nlatent res ex\u00edmi\u00e6.\n\nCaro cibus, sanguis potus:\nmanet tamen Christus totus\nsub utr\u00e1que sp\u00e9cie.\n\nA sum\u00e9nte non conc\u00edsus,\nnon confr\u00e1ctus, non div\u00edsus:\n\u00ednteger acc\u00edpitur.\n\nSumit unus, sumunt mille:\nquantum isti, tantum ille:\nnec sumptus cons\u00famitur.\n\nSumunt boni, sumunt mali\nsorte tamen in\u00e6qu\u00e1li,\nvit\u00e6 vel int\u00e9ritus.\n\nMors est malis, vita bonis:\nvide, paris sumpti\u00f3nis\nquam sit dispar \u00e9xitus.\n\nFracto demum sacram\u00e9nto,\nne vac\u00edlles, sed mem\u00e9nto,\ntantum esse sub fragm\u00e9nto,\nquantum toto t\u00e9gitur.\n\nNulla rei fit sciss\u00fara:\nsigni tantum fit fract\u00fara:\nqua nec status nec stat\u00fara\nsign\u00e1ti min\u00faitur.\n\nEcce panis Angel\u00f3rum,\nfactus cibus viat\u00f3rum:\nvere panis fili\u00f3rum,\nnon mitt\u00e9ndus c\u00e1nibus.\n\nIn fig\u00faris pr\u00e6sign\u00e1tur,\ncum Isaac immol\u00e1tur:\nagnus pasch\u00e6 deput\u00e1tur:\ndatur manna p\u00e1tribus.\n\nBone pastor, panis vere,\nJesu, nostri miser\u00e9re:\ntu nos pasce, nos tu\u00e9re:\ntu nos bona fac vid\u00e9re\nin terra viv\u00e9ntium.\n\nTu, qui cuncta scis et vales:\nqui nos pascis hic mort\u00e1les:\ntuos ibi commens\u00e1les,\ncoher\u00e9des et sod\u00e1les\nfac sanct\u00f3rum c\u00edvium.\nAmen. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 6:56-59.*\nNaquele tempo, disse Jesus aos judeus: \u00abMinha Carne \u00e9 verdadeira comida e o meu Sangue \u00e9 verdadeira bebida. Quem come a minha Carne e bebe o meu Sangue permanece em mim e Eu nele. Assim como meu Pai, que \u00e9 fonte de vida e me mandou, e Eu vivo de meu Pai, assim tamb\u00e9m aquele que me comer viver\u00e1 de mim. Este \u00e9 o p\u00e3o que desceu do c\u00e9u. Por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 como o man\u00e1, que os vossos pais comeram havendo morrido mais tarde. Quem comer este p\u00e3o viver\u00e1 eternamente\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia sancti Evang\u00e9li sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 6:56-59*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Caro mea vere est cibus et sanguis meus vere est potus. Qui mand\u00facat meam carnem et bibit meum s\u00e1nguinem, in me manet et ego in illo. Sicut misit me vivens Pater, et ego vivo propter Patrem: et qui mand\u00facat me, et ipse vivet propter me. Hic est panis, qui de c\u0153lo desc\u00e9ndit. Non sicut manducav\u00e9runt patres vestri manna, et m\u00f3rtui sunt. Qui mand\u00facat hunc panem, vivet in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lev 21:6*\nOs sacerdotes do Senhor oferecem a Deus incenso e p\u00e3es: eis porque ser\u00e3o santos diante de Deus e n\u00e3o profanar\u00e3o o seu nome, aleluia.", 
            "*Levit 21:6*\nSacerd\u00f3tes D\u00f3mini inc\u00e9nsum et panes \u00f3fferunt Deo: et ideo sancti erunt Deo suo, et non p\u00f3lluent nomen ejus, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos imploramos, dignai-Vos conceder \u00e0 vossa Igreja os dons da unidade e da paz, que misticamente se figuram nas ofertas que Vos apresentamos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, unit\u00e1tis et pacis prop\u00edtius dona conc\u00e9de: qu\u00e6 sub obl\u00e1tis mun\u00e9ribus m\u00fdstice design\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*1 Cor. 11:26-27.*\nTodas as vezes que comerdes este P\u00e3o e beberdes este C\u00e1lice anunciareis a morte do Senhor, at\u00e9 que Ele venha. Assim, todo aquele que comer este P\u00e3o ou beber este C\u00e1lice indignamente ser\u00e1 r\u00e9u do Corpo e do Sangue do Senhor. Aleluia.", 
            "*1 Cor 11:26-27*\nQuotiesc\u00famque manduc\u00e1bitis panem hunc et c\u00e1licem bib\u00e9tis, mortem D\u00f3mini annunti\u00e1bitis, donec v\u00e9niat: itaque quic\u00famque manduc\u00e1verit panem vel b\u00edberit calicem D\u00f3mini ind\u00edgne, reus erit c\u00f3rporis et s\u00e1nguinis D\u00f3mini, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, Vos imploramos, que alcancemos eternamente a vossa divindade na gl\u00f3ria eterna, que \u00e9 figurada neste mundo pela recep\u00e7\u00e3o temporal do vosso Corpo e Sangue precios\u00edssimos.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Fac nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, divinit\u00e1tis tu\u00e6 sempit\u00e9rna fruiti\u00f3ne repl\u00e9ri: quam preti\u00f3si Corporis et Sanguinis tui temporalis perc\u00e9ptio pr\u00e6fig\u00farat:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
