[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-26", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad3-6:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado da 3\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 5:2-3*\nOuvi as minhas palavras, Senhor: atendei ao meu clamor e escutai a voz da minha ora\u00e7\u00e3o, \u00f3 meu Rei e meu Deus!\n*Sl 5:4 To*\nPorquanto a V\u00f3s Orarei, Senhor; desde manh\u00e3 ouvireis a minha voz.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOuvi as minhas palavras, Senhor: atendei ao meu clamor e escutai a voz da minha ora\u00e7\u00e3o, \u00f3 meu Rei e meu Deus!", 
            "*Ps 5:2-3.*\nVerba mea \u00e1uribus p\u00e9rcipe, D\u00f3mine, int\u00e9llege clam\u00f3rem meum: int\u00e9nde voci orati\u00f3nis me\u00e6, Rex meus et Deus meus.\n*Ps 5:4*\nQu\u00f3niam ad te or\u00e1bo, D\u00f3mine: mane ex\u00e1udies vocem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVerba mea \u00e1uribus p\u00e9rcipe, D\u00f3mine, int\u00e9llege clam\u00f3rem meum: int\u00e9nde voci orati\u00f3nis me\u00e6, Rex meus et Deus meus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, \u00e0queles que, para mortifica\u00e7\u00e3o da sua carne, se abst\u00eam dos alimentos concedei a gra\u00e7a, Vos suplicamos, de se absterem tamb\u00e9m das culpas, praticando sempre a virtude.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui se, afflig\u00e9ndo carnem, ab alim\u00e9ntis \u00e1bstinent; sect\u00e1ndo just\u00edtiam, a culpa jej\u00fanent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Daniel.\n*Dan 13:1-9, 15-17, 19-30, 33-62.*\nNaqueles dias, habitava em Babil\u00f3nia um var\u00e3o cujo nome era Joaquim, que desposara uma mulher, chamada Susana, filha de Helcias, a qual era formos\u00edssima e temente a Deus, pois seus pais, que eram justos, haviam-na instru\u00eddo na lei de Mois\u00e9s. Joaquim era muito rico e possu\u00eda um jardim pr\u00f3ximo de sua casa. Os judeus procuravam-no sempre, porque ele era o mais honrado de todos. Naquele ano foram constitu\u00eddos ju\u00edzes do povo dois velhos, dos quais disse o Senhor: \u00abQue a iniquidade saiu da Babil\u00f3nia pelos velhos, que eram ju\u00edzes e pareciam conduzir o povo\u00bb. Estes frequentavam a casa de Joaquim, onde vinham tamb\u00e9m todos quantos tinham quest\u00f5es a dirimir. Quando, por\u00e9m, cerca do meio-dia, se retirava o povo, entrava Susana e passeava no jardim de seu marido. Viam-na os velhos, todos os dias, entrar e passear. Ent\u00e3o conceberam uma ardente paix\u00e3o por ela; e, pervertendo os sentidos, afastaram seus olhos do c\u00e9u, para n\u00e3o meditarem nele e n\u00e3o se recordarem dos justos ju\u00edzos de Deus. Aconteceu, pois, que, esperando eles um dia prop\u00edcio, Susana entrou no jardim, segundo o costume, acompanhada s\u00f3 por duas criadas, com inten\u00e7\u00e3o de se banhar no jardim, pois estava calor e n\u00e3o havia l\u00e1 ningu\u00e9m, al\u00e9m dos dois velhos escondidos, que a espreitavam. Disse, pois, ela \u00e0s criadas: \u00abTrazei-me \u00f3leo e perfumes e fechai as portas do jardim, para que eu me banhe\u00bb. Logo que as criadas sa\u00edram, levantaram-se os dois velhos, correram para Susana e disseram-lhe: \u00abEis que as portas do jardim est\u00e3o fechadas; ningu\u00e9m nos v\u00ea. N\u00f3s ardemos de paix\u00e3o por ti; consente, pois, no nosso desejo, entregando-te a n\u00f3s. Se recusas, daremos contra ti testemunho de que esteve contigo um mancebo e que, por isso, despediste as criadas\u00bb. Suspirou Susana e disse: \u00abDe todos os lados me oprimem ang\u00fastias! Se eu fizer isso, ser\u00e1 a morte para mim; e, se o n\u00e3o fizer, n\u00e3o me livro das vossas m\u00e3os. Mas \u00e9 melhor para mim cair nas vossas m\u00e3os, sem praticar o pecado, do que pecar diante de Deus\u00bb. Ent\u00e3o Susana gritou com voz forte, fazendo o mesmo os velhos contra ela. Um deles correu \u00e0 porta do jardim e abriu-a. Ouvindo os criados da casa este ru\u00eddo, precipitaram-se pelo postigo para verem o que l\u00e1 haveria. Depois que os velhos falaram, envergonharam-se muito os servos, porque ningu\u00e9m dissera igual coisa de Susana. No dia seguinte, vindo o povo a casa de Joaquim, seu marido, vieram tamb\u00e9m os dois velhos, com o in\u00edquo pensamento de conseguir a morte de Susana. Disseram, ent\u00e3o, diante do povo: \u00abMandai buscar Susana, filha de Helcias e mulher de Joaquim\u00bb. Imediatamente foram busc\u00e1-la. Veio ela com seus pais, filhos e todos que a conheciam, chorando todos. Levantando-se, pois, os dois velhos no meio do povo, puseram as m\u00e3os sobre a cabe\u00e7a de Susana. Ela, chorando, ergueu os olhos ao c\u00e9u, pois o seu cora\u00e7\u00e3o estava cheio de confian\u00e7a no Senhor! Disseram os velhos: \u00abPasseando n\u00f3s no jardim, a s\u00f3s, esta mulher entrou com duas criadas, fechou as portas do jardim e despediu as criadas. Ent\u00e3o veio ter com ela um mancebo, que estava escondido, e praticou ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s com ela. Por\u00e9m, n\u00f3s, que est\u00e1vamos a um canto do jardim, vendo esta iniquidade, corremos para eles e vimo-los praticar o mal. Ao mancebo, por\u00e9m, n\u00e3o pudemos agarrar, porque era mais forte do que n\u00f3s, e, tendo aberto a porta, fugiu. Logo prendemos esta e lhe pergunt\u00e1mos quem era o mancebo; mas n\u00e3o quis dizer-nos. Disto somos testemunhas\u00bb. Deu-lhes cr\u00e9dito a multid\u00e3o, porque eram velhos e ju\u00edzes do povo, e condenaram Susana \u00e0 morte. Ent\u00e3o exclamou ela em voz alta: \u00abDeus eterno, que conheceis o que \u00e9 oculto, bem como todas as coisas antes que elas aconte\u00e7am, sabeis que se apresenta um falso testemunho contra mim e que vou morrer, sem nunca ter feito nenhuma das coisas que malignamente me imputam!\u00bb. O Senhor ouviu a sua ora\u00e7\u00e3o. E, sendo ela conduzida para a morte, despertou o Senhor o Esp\u00edrito Santo num jovem, chamado Daniel, o qual gritou em alta voz: \u00abEu sou inocente do sangue desta mulher\u00bb. Ent\u00e3o, voltando-se todos para ele, disseram-lhe: \u00abQue disseste?\u00bb. Daniel, ficando de p\u00e9, no meio deles, disse: \u00abSois v\u00f3s t\u00e3o insensatos, \u00f3 filhos de Israel, que condeneis \u00e0 morte uma filha de Israel sem procurar conhecer a verdade? Repeti o julgamento, porque se apresentou um falso testemunho contra ela\u00bb. Voltou-se imediatamente o povo; e Daniel continuou: \u00abSeparai os ju\u00edzes um do outro e eu os julgarei\u00bb. Sendo separados um do outro, chamou Daniel um deles e disse-lhe: \u00abHomem envelhecido no mal, os pecados que outrora cometeste caem hoje sobre ti! Tu, que proferias ju\u00edzos in\u00edquos, oprimindo inocentes e absolvendo culpados (quando o Senhor diz: \u00abN\u00e3o matar\u00e1s o inocente e o justo\u00bb), diz-me: debaixo de que \u00e1rvore viste Susana e o mancebo, falando juntos?\u00bb. Ele respondeu: \u00abDebaixo de uma aroeira\u00bb. E Daniel disse: \u00abClaramente mentiste contra a tua cabe\u00e7a! Eis que o Anjo de Deus, que de Deus recebeu tua senten\u00e7a, vai rachar-te de meio a meio\u00bb. Foi este homem retirado, sendo mandado vir o outro, a quem disse: \u00abRa\u00e7a de Canaan (e n\u00e3o de Jud\u00e1), a formosura cativou-te e a paix\u00e3o perverteu-te o cora\u00e7\u00e3o. Assim fazias \u00e0s filhas de Israel, que, temendo-te, falavam contigo; mas a filha de Jud\u00e1 n\u00e3o quis suportar a tua iniquidade! Agora, pois, dize-me: debaixo de que \u00e1rvore os surpreendeste, quando falavam os dois?\u00bb. Respondeu ele: \u00abDebaixo de uma azinheira\u00bb. Daniel retorquiu: \u00abClaramente mentiste contra a tua cabe\u00e7a; pois o Anjo do Senhor est\u00e1 preparado, com a espada j\u00e1 erguida para te passar pelo meio e vos matar a ambos!\u00bb. Ent\u00e3o toda a multid\u00e3o clamou em voz alta e louvou Deus, porque Ele salva aqueles que n\u2019Ele confiam. E voltaram-se contra os dois velhos (pois Daniel os convencera pelas suas pr\u00f3prias palavras) e fizeram-lhes o mal que eles queriam fazer ao seu pr\u00f3ximo, isto \u00e9, mataram-nos. E naquele dia foi salvo o sangue inocente.", 
            "L\u00e9ctio Dani\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6.\n*Dan 13:1-9, 15-17, 19-30, 33-62*\nIn di\u00e9bus illis: Erat vir h\u00e1bitans in Babyl\u00f3ne, et nomen ejus J\u00f3akim: et acc\u00e9pit uxorem n\u00f3mine Sus\u00e1nnam, f\u00edliam Helc\u00ed\u00e6, pulchram nimis, et tim\u00e9ntem Deum: par\u00e9ntes enim ill\u00edus, cum essent justi, erudi\u00e9runt f\u00edliam suam sec\u00fandum legem M\u00f3ysi. Erat autem J\u00f3akim dives valde, et erat ei pom\u00e1rium vic\u00ednum d\u00f3mui su\u00e6: et ad ipsum conflu\u00e9bant Jud\u01fdi, eo quod esset honorab\u00edlior \u00f3mnium. Et const\u00edtuti sunt de p\u00f3pulo duo senes j\u00fadices in illo anno: de quibus loc\u00fatus est D\u00f3minus: Quia egr\u00e9ssa est in\u00edquitas de Babyl\u00f3ne a seni\u00f3ribus jud\u00edcibus, qui videb\u00e1ntur r\u00e9gere p\u00f3pulum. Isti frequent\u00e1bant domum J\u00f3akim, et veni\u00e9bant ad eos omnes, qui hab\u00e9bant jud\u00edcia. Cum autem p\u00f3pulus revert\u00edsset per mer\u00eddiem, ingredieb\u00e1tur Sus\u00e1nna, et deambul\u00e1bat in pom\u00e1rio viri sui. Et vid\u00e9bant eam senes cot\u00eddie ingredi\u00e9ntem et deambul\u00e1ntem: et exars\u00e9runt in concupisc\u00e9ntiam ejus: etevert\u00e9runt sensum suum, et declinav\u00e9runt \u00f3culos suos, ut non vid\u00e9rent c\u0153lum, neque recordar\u00e9ntur judici\u00f3rum just\u00f3rum. Factum est autem, cum observ\u00e1rent diem aptum, ingr\u00e9ssa est aliqu\u00e1ndo sicut heri et n\u00fadius t\u00e9rtius, cum du\u00e1bus solis pu\u00e9llis, volu\u00edtque lav\u00e1ri in pom\u00e1rio: \u00e6stus quippe erat, et non erat ibi quisquam, pr\u00e6ter duos senes absc\u00f3nditos et contempl\u00e1ntes eam. Dixit ergo pu\u00e9llis: Aff\u00e9rte mihi \u00f3leum et sm\u00edgmata, et \u00f3stia pom\u00e1rii cl\u00e1udite, ut laver. Cum autem egr\u00e9ss\u00e6 essent pu\u00e9ll\u00e6, surrex\u00e9runt duo senes, et accurr\u00e9runt ad eam, et dix\u00e9runt: Ecce, \u00f3stia pom\u00e1rii clausa sunt, et nemo nos videt, et nos in concupisc\u00e9ntia tui sumus: quam ob rem assent\u00edre nobis, et commisc\u00e9re nobiscum. Quod si nol\u00faeris, dic\u00e9mus contra te testim\u00f3nium, quod f\u00faerit tecum j\u00favenis, et ob hanc causam em\u00edseris pu\u00e9llas a te. Ing\u00e9muit Sus\u00e1nna, et ait: Ang\u00fasti\u00e6 sunt mihi \u00fandique: si enim hoc \u00e9gero, mors mihi est: si autem non egero, non eff\u00fagiam manus vestras. Sed m\u00e9lius est mihi absque \u00f3pere inc\u00eddere in manus vestras, quam pecc\u00e1re in consp\u00e9ctu D\u00f3mini. Et exclam\u00e1vit voce magna Sus\u00e1nna: exclamav\u00e9runt autem et senes adversus eam. Et cuc\u00farrit unus ad \u00f3stia pom\u00e1rii, et aperuit. Cum ergo aud\u00edssent clam\u00f3rem f\u00e1muli domus in pom\u00e1rio, irru\u00e9runt per post\u00edcum, ut vid\u00e9rent, quidnam esset. Postquam autem senes loc\u00fati sunt, erubu\u00e9runt servi vehem\u00e9nter: quia numquam dictus f\u00faerat sermo hujusc\u00e9modi de Sus\u00e1nna. Et facta est dies cr\u00e1stina. Cumque ven\u00edsset p\u00f3pulus ad J\u00f3akim virum ejus, ven\u00e9runt et duo seni\u00f3res, pleni in\u00edqua cogitati\u00f3ne adv\u00e9rsus Sus\u00e1nnam, ut interf\u00edcerent eam. Et dix\u00e9runt coram p\u00f3pulo: M\u00edttite ad Sus\u00e1nnam f\u00edliam Helc\u00ed\u00e6, ux\u00f3rem J\u00f3akim. Et statim mis\u00e9runt. Et venit cum par\u00e9ntibus et f\u00edliis et univ\u00e9rsis cogn\u00e1tis suis. Fi\u00e9bant \u00edgitur sui, et omnes qui n\u00f3verant eam. Consurg\u00e9ntes autem duo seni\u00f3res in m\u00e9dio p\u00f3puli, posu\u00e9runt manus suas super caput ejus. Qu\u00e6 flens susp\u00e9xit ad c\u0153lum: erat enim cor ejus fid\u00faciam habens in D\u00f3mino. Et dix\u00e9runt seni\u00f3res: Cum deambular\u00e9mus in pom\u00e1rio soli, ingr\u00e9ssa est h\u00e6c cum du\u00e1bus pu\u00e9llis: et clausit \u00f3stia pom\u00e1rii, et dim\u00edsit a se pu\u00e9llas. Ven\u00edtque ad eam adol\u00e9scens, qui erat absc\u00f3nditus, et conc\u00fabuit cum ea. Porro nos, cum ess\u00e9mus in \u00e1ngulo pom\u00e1rii, vid\u00e9ntes iniquit\u00e1tem, cuc\u00farrimus ad eos, et v\u00eddimus eos pariter commisc\u00e9ri. Et illum quidem non qu\u00edvimus compreh\u00e9ndere, quia f\u00f3rtior nobis erat, et ap\u00e9rtis \u00f3stiis exsil\u00edvit: hanc autem cum apprehendiss\u00e9mus, interrog\u00e1vimus, quisnam esset adol\u00e9scens, et n\u00f3luit indic\u00e1re nobis: hujus rei testes sumus. Cr\u00e9didit eis multit\u00fado quasi s\u00e9nibus et jud\u00edcibus p\u00f3puli, et condemnav\u00e9runt eam ad mortem. Exclam\u00e1vit autem voce magna Sus\u00e1nna, et dixit: Deus \u00e6t\u00e9rne, qui abscondit\u00f3rum es c\u00f3gnitor. qui nosti \u00f3mnia, \u00e1ntequam fiant, tu scis, qu\u00f3niam falsum testim\u00f3nium tul\u00e9runt contra me: et ecce, m\u00f3rior, cum nihil horum f\u00e9cerim, qu\u00e6 isti maliti\u00f3se composu\u00e9runt adv\u00e9rsum me. Exaud\u00edvit autem D\u00f3minus vocem ejus. Cumque ducer\u00e9tur ad mortem, suscit\u00e1vit D\u00f3minus sp\u00edritum sanctum pueri juni\u00f3ris, cujus nomen D\u00e1niel. Et exclam\u00e1vit voce magna: Mundus ego sum a s\u00e1nguine hujus. Et conv\u00e9rsus omnis p\u00f3pulus ad eum, dixit: Quis est iste sermo, quem tu loc\u00fatus es? Qui cum staret in m\u00e9dio e\u00f3rum, ait: Sic f\u00e1tui, f\u00edlii Isra\u00ebl, non judic\u00e1ntes, neque quod verum est cognosc\u00e9ntes, condemn\u00e1stis f\u00edliam Isra\u00ebl? Revert\u00edmini ad jud\u00edcium, quia falsum testim\u00f3nium loc\u00fati sunt adv\u00e9rsus eam. Rev\u00e9rsus est ergo p\u00f3pulus cum festinati\u00f3ne. Et dixit ad eos D\u00e1niel: Separ\u00e1te illos ab \u00ednvicem procul, et dijudic\u00e1bo eos. Cum ergo div\u00edsi essent alter ab \u00e1ltero, voc\u00e1vit unum de eis, et dixit ad eum: Inveter\u00e1te di\u00e9rum mal\u00f3rum, nunc ven\u00e9runt pecc\u00e1ta tua, qu\u00e6 operab\u00e1ris prius: j\u00fadicans jud\u00edcia inj\u00fasta, innoc\u00e9ntes \u00f3pprimens, et dim\u00edttens n\u00f3xios, dic\u00e9nte D\u00f3mino: Innoc\u00e9ntem et justum non interf\u00edcies. Nunc ergo, si vidisti eam, dic, sub qua arb\u00f3re vid\u00e9ris eos colloqu\u00e9ntes sibi. Qui ait: Sub schino. Dixit autem D\u00e1niel: Recte ment\u00edtus es in caput tuum. Ecce enim, Angelus Dei, acc\u00e9pta sent\u00e9ntia ab eo, scindet te m\u00e9dium. Et, am\u00f3to eo, jussit ven\u00edre \u00e1lium, et dixit ei: Semen Ch\u00e1naan, et non Juda, sp\u00e9cies dec\u00e9pit te, et concupisc\u00e9ntia subv\u00e9rtit cor tuum: sic facieb\u00e1tis fili\u00e1bus Isra\u00ebl, et ill\u00e6 tim\u00e9ntes loqueb\u00e1ntur vobis: sed f\u00edlia Juda non sust\u00ednuit iniquit\u00e1tem vestram. Nunc ergo dic mihi, sub qua arb\u00f3re compreh\u00e9nderis eos loqu\u00e9ntes sibi. Qui ait: Sub prino. Dixit autem ei D\u00e1niel: Recte ment\u00edtus es et tu in caput tuum: manet enim Angelus D\u00f3mini, gl\u00e1dium habens, ut secet te m\u00e9dium, et interf\u00edciat vos. Exclam\u00e1vit itaque omnis c\u0153tus voce magna, et benedix\u00e9runt Deum, qui salvat sper\u00e1ntes in se. Et consurrex\u00e9runt adv\u00e9rsus duos seni\u00f3res - conv\u00edcerat enim eos D\u00e1niel ex ore suo falsum dix\u00edsse testim\u00f3nium, - fecer\u00fantque eis, sicut male \u00e9gerant adv\u00e9rsus pr\u00f3ximum: et interfec\u00e9runt eos, et salv\u00e1tus est sanguis inn\u00f3xius in die illa."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 22:4*\nAinda que eu ande no meio das sombras da morte, n\u00e3o recearei mal algum, pois V\u00f3s, Senhor, estais comigo.\nV. Vossa vara e o vosso b\u00e1culo confortam-me.", 
            "*Ps 22:4*\nSi \u00e1mbulem in m\u00e9dio umbr\u00e6 mortis, non tim\u00e9bo mala: qu\u00f3niam tu mecum es, D\u00f3mine.\nV. Virga tua et b\u00e1culus tuus, ipsa me consol\u00e1ta sunt."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 8:1-11*\nNaquele tempo, Jesus retirou-se para o monte das Oliveiras, voltando novamente ao templo ao romper da manh\u00e3. Logo o povo se aproximou d\u2019Ele, sentando-se. E Jesus ensinava a multid\u00e3o. Os escribas e fariseus trouxeram-Lhe, ent\u00e3o, uma mulher, apanhada em adult\u00e9rio, e perguntaram-Lhe: \u00abMestre, esta mulher acaba de ser surpreendida em adult\u00e9rio. Mois\u00e9s manda na lei que os ad\u00falteros sejam apedrejados; tu, por\u00e9m, que dizes?\u00bb. Isto diziam, tentando-O, para ver se podiam acus\u00e1-l\u2019O. Mas Jesus, tendo-se inclinado para o ch\u00e3o, escrevia com o dedo na terra. Como continuassem a interrog\u00e1-l\u2019O, endireitou-se Jesus, dizendo-lhes: \u00abAquele de v\u00f3s que estiver sem pecado seja o primeiro a atirar-lhe a pedra\u00bb. E, inclinando-se outra vez, continuou a escrever na terra. Eles, por\u00e9m, ouvindo estas palavras, retiraram-se uns ap\u00f3s outros (a come\u00e7ar pelos mais velhos), tendo ficado s\u00f3 Jesus e a mulher, que estava de p\u00e9. Erguendo-se, ent\u00e3o, Jesus disse-lhe: \u00abMulher, onde est\u00e3o os que te acusavam? Ningu\u00e9m te condenou?\u00bb. Ela disse: \u00abNingu\u00e9m, Senhor\u00bb. Jesus continuou: \u00abNem eu tamb\u00e9m te condenarei. Vai e n\u00e3o tornes a pecar\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 8:1-11*\nIn illo t\u00e9mpore: Perr\u00e9xit Jesus in montem Oliv\u00e9ti: et dil\u00faculo \u00edterum venit in templum, et omnis p\u00f3pulus venit ad eum, et sedens doc\u00e9bat eos. Add\u00facunt autem scrib\u00e6 et pharis\u01fdi mul\u00ederem in adult\u00e9rio depreh\u00e9nsam: et statu\u00e9runt eam in m\u00e9dio, et dix\u00e9runt ei: Magister, h\u00e6c mulier modo depreh\u00e9nsa est in adult\u00e9rio. In lege autem Moyses mand\u00e1vit nobis huj\u00fasmodi lapid\u00e1re. Tu ergo quid dicis? Hoc autem dic\u00e9bant tent\u00e1ntes eum, ut possent accus\u00e1re eum. Jesus autem incl\u00ednans se de\u00f3rsum, d\u00edgito scrib\u00e9bat in terra. Cum ergo persever\u00e1rent interrog\u00e1ntes eum, er\u00e9xit se, et dixit eis: Qui sine pecc\u00e1to est vestrum, primus in illam l\u00e1pidem mittat. Et \u00edterum se incl\u00ednans, scrib\u00e9bat in terra. Audi\u00e9ntes autem unus post unum ex\u00edbant, incipi\u00e9ntes a seni\u00f3ribus: et rem\u00e1nsit solus Jesus, et m\u00falier in m\u00e9dio stans. Erigens autem se Jesus, dixit ei: M\u00falier, ubi sunt, qui te accus\u00e1bant? nemo te condemn\u00e1vit? Qu\u00e6 dixit: Nemo, D\u00f3mine. Dixit autem Jesus: Nec ego te condemn\u00e1bo: Vade, et jam \u00e1mplius noli pecc\u00e1re."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:133*\nDirigi os meus passos segundo os vossos preceitos, Senhor; permiti que n\u00e3o domine em mim iniquidade alguma.", 
            "*Ps 118:133.*\nGressus meos d\u00edrige sec\u00fandum el\u00f3quium tuum: ut non domin\u00e9tur mei omnis injust\u00edtia, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, concedei-nos que a obla\u00e7\u00e3o deste sacrif\u00edcio, que Vos oferecemos, nos livre de todos os males da nossa fraqueza e nos fortale\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut hujus sacrif\u00edcii munus obl\u00e1tum, fragilit\u00e1tem nostram ab omni malo purget semper et m\u00faniat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jn 8:10-11*\nMulher, ningu\u00e9m te condenou? Ningu\u00e9m, Senhor. Nem Eu, tamb\u00e9m, te condenarei. Vai e n\u00e3o tornes a pecar.", 
            "*Joann 8:10, 11*\nNemo te condemn\u00e1vit, mulier? Nemo, D\u00f3mine. Nec ego te condemn\u00e1bo: jam \u00e1mplius noli pecc\u00e1re."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos rogamos, permiti que sejamos contados no n\u00famero dos membros d\u2019Aquele que nos admitiu \u00e0 comunh\u00e3o do seu Corpo e do seu Sangue.\nQue convosco vive...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut inter ejus membra numer\u00e9mur, cujus c\u00f3rpori communic\u00e1mus et s\u00e1nguini:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSenhor, estendei sobre os vossos fi\u00e9is a vossa dextra, assistindo-lhes com o aux\u00edlio celestial, para que Vos procurem com todo o cora\u00e7\u00e3o e consigam alcan\u00e7ar o que dignamente suplicam.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nPr\u00e6t\u00e9nde, D\u00f3mine, fid\u00e9libus tuis d\u00e9xteram c\u0153l\u00e9stis aux\u00edlii: ut te toto corde perqu\u00edrant; et, qu\u00e6 digne p\u00f3stulant, c\u00f3nsequi mere\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
