[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos branco"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-05-25", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Greg\u00f3rio VII, Papa e Confessor.", 
      "id": "tempora:Pasc5-3:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Vig\u00edlia da Ascens\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 48:20*\nCom voz de alegria anunciai, fazei ouvir: aleluia; proclamai at\u00e9 aos confins da terra; o Senhor libertou o povo, aleluia, aleluia.\n*Sl 65:1-2*\n\u00d3 povos de toda a terra, aclamai Deus com j\u00fabilo: cantai hinos em honra do seu nome: rendei-Lhe honras e louvores.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nCom voz de alegria anunciai, fazei ouvir: aleluia; proclamai at\u00e9 aos confins da terra; o Senhor libertou o povo, aleluia, aleluia..", 
            "*Is 48:20*\nVocem jucundit\u00e1tis annunti\u00e1te, et audi\u00e1tur, allel\u00faja: annunti\u00e1te usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6: liber\u00e1vit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 65:1-2*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus: date gl\u00f3riam laudi ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVocem jucundit\u00e1tis annunti\u00e1te, et audi\u00e1tur, allel\u00faja: annunti\u00e1te usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6: liber\u00e1vit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum, allel\u00faja, allel\u00faja"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, origem de todos os bens, dignai-Vos conceder a estes fi\u00e9is suplicantes que por vossa inspira\u00e7\u00e3o meditemos naquilo que \u00e9 recto, e, sob o vosso imp\u00e9rio, cumpramos aquilo em que medit\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, a quo bona cuncta proc\u00e9dunt, larg\u00edre suppl\u00edcibus tuis: ut cogit\u00e9mus, te inspir\u00e1nte, qu\u00e6 recta sunt; et, te gubern\u00e1nte, eadem faci\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Greg\u00f3rio VII, Papa e Confessor *\n\u00d3 Deus, fortaleza daqueles que esperam em V\u00f3s, concedestes ao B. Greg\u00f3rio, vosso Confessor e Pont\u00edfice, a virtude da const\u00e2ncia para defender a liberdade da Igreja, permiti que, imitando o seu exemplo e pela sua intercess\u00e3o, ven\u00e7amos com coragem todas as adversidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Gregorii VII Pap\u00e6 Confessoris *\nDeus, in te sper\u00e1ntium fortit\u00fado, qui be\u00e1tum Greg\u00f3rium Confess\u00f3rem tuum atque Pont\u00edficem, pro tu\u00e9nda Eccl\u00e9si\u00e6 libert\u00e1te, virt\u00fate const\u00e1nti\u00e6 robor\u00e1sti: da nobis, ejus ex\u00e9mplo et intercessi\u00f3ne, \u00f3mnia advers\u00e1ntia f\u00f3rtiter super\u00e1re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Ef 4:7-13.*\nMeus irm\u00e3os: A gra\u00e7a \u00e9 dada a cada um de n\u00f3s, segundo a medida do dom de Cristo. Por isso se diz na Escritura: \u00abSubindo ao alto, levou consigo os cativos e repartiu os seus dons pelos homens\u00bb. Que quer dizer \u00absubiu\u00bb sen\u00e3o que antes tinha descido \u00e0s regi\u00f5es inferiores da terra? Aquele que desceu \u00e9 o mesmo que subiu acima de todos os c\u00e9us, a fim de completar todas as coisas. Foi Ele, tamb\u00e9m, quem deu \u00e0 sua Igreja uns como Ap\u00f3stolos, outros como Profetas, outros como Evangelistas, outros como Pastores e Doutores, para que uns e outros trabalhem para a perfei\u00e7\u00e3o dos santos, nas fun\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio e na edifica\u00e7\u00e3o do corpo de Cristo, at\u00e9 que todos cheguemos \u00e0 unidade de uma s\u00f3 f\u00e9 e do mesmo conhecimento do Filho de Deus, ao estado de um homem perfeito, a um desenvolvimento org\u00e2nico proporcionado \u00e0 plenitude de Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios.\n*Eph 4:7-13*\nFratres: Unicu\u00edque nostrum data est gr\u00e1tia sec\u00fandum mens\u00faram donati\u00f3nis Christi. Propter quod dicit: Asc\u00e9ndens in altum, capt\u00edvam duxit captivit\u00e1tem: dedit dona hom\u00ednibus. Quod autem asc\u00e9ndit, quid est, nisi quia et desc\u00e9ndit primum in inferi\u00f3res partes terr\u00e6? Qui desc\u00e9ndit, ipse est et qui asc\u00e9ndit super omnes c\u0153los, ut impl\u00e9ret \u00f3mnia. Et ipse dedit quosdam quidem ap\u00f3stolos, quosdam autem proph\u00e9tas, \u00e1lios vero evangel\u00edstas, \u00e1lios autem past\u00f3res et doct\u00f3res, ad consummati\u00f3nem sanct\u00f3rum in opus minist\u00e9rii, in \u00e6dificati\u00f3nem c\u00f3rporis Christi: donec occurr\u00e1mus omnes in unit\u00e1tem f\u00eddei, et agniti\u00f3nis F\u00edlii Dei, in virum perf\u00e9ctum, in mens\u00faram \u00e6t\u00e1tis plenit\u00fadinis Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\nV. Cristo ressuscitou e fez brilhar a sua luz sobre n\u00f3s, que fomos remidos com seu sangue. Aleluia.\n*Jo 16:28*\nEu sa\u00ed do Pai e vim ao mundo: e agora deixo o mundo e volto para o Pai. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Surr\u00e9xit Christus, et ill\u00faxit nobis, quos r\u00e9demit s\u00e1nguine suo. Allel\u00faja.\n*Joannes 16:28*\nV. Ex\u00edvi a Patre, et veni in mundum: \u00edterum rel\u00ednquo mundum, et vado ad Patrem. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 17:1-11.*\nNaquele tempo, levantou Jesus os olhos ao c\u00e9u e disse: \u00abPai, veio a hora: glorificai o vosso Filho, para que o vosso Filho Vos glorifique, pois que Lhe concedestes poder sobre toda a carne humana, para que a todos quantos Lhe destes Ele d\u00ea a vida eterna! Ora a vida eterna consiste em que Vos conhe\u00e7am como o \u00fanico verdadeiro Deus, e a Jesus Cristo, que enviastes. J\u00e1 Vos glorifiquei na terra; j\u00e1 cumpri a miss\u00e3o que me distribu\u00edstes. Agora, pois, \u00f3 Pai, glorificai-me junto de V\u00f3s com aquela gl\u00f3ria que Eu possu\u00eda antes que o mundo fosse criado. J\u00e1 manifestei o vosso nome aos homens, que me destes, no meio do mundo. Eles eram vossos, e V\u00f3s mos destes; e eles guardaram a vossa palavra. Agora j\u00e1 conhecem que tudo o que me destes vem de V\u00f3s; pois as palavras que me destes Eu lhas dei e as receberam: reconheceram verdadeiramente que sa\u00ed de V\u00f3s e acreditaram que me enviastes. Eu rogo por eles. N\u00e3o rogo pelo mundo, mas por aqueles que me destes, pois s\u00e3o vossos: todas minhas coisas s\u00e3o vossas, e sou glorificado neles. J\u00e1 n\u00e3o perten\u00e7o mais ao mundo, por\u00e9m eles ficam no mundo. E Eu vou para V\u00f3s\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 17:1-11*\nIn illo t\u00e9mpore: Sublev\u00e1tis Jesus \u00f3culis in c\u0153lum, dixit: Pater, venit hora, clar\u00edfica F\u00edlium tuum, ut F\u00edlius tuus clar\u00edficet te: sicut ded\u00edsti ei potest\u00e1tem omnis carnis, ut omne, quod ded\u00edsti ei, det eis vitam \u00e6t\u00e9rnam. H\u00e6c est autem vita \u00e6t\u00e9rna: ut cogn\u00f3scant te, solum Deum verum, et quem mis\u00edsti Jesum Christum. Ego te clarific\u00e1vi super terram: opus consumm\u00e1vi, quod ded\u00edsti mihi, ut f\u00e1ciam: et nunc clar\u00edfica me tu, Pater, apud temet\u00edpsum, clarit\u00e1te, quam h\u00e1bui, pri\u00fasquam mundus esset, apud te. Manifest\u00e1vi nomen tuum hom\u00ednibus, quos ded\u00edsti mihi de mundo. Tui erant, et mihi eos ded\u00edsti; et serm\u00f3nem tuum servav\u00e9runt. Nunc cognov\u00e9runt, quia \u00f3mnia, qu\u00e6 ded\u00edsti mihi, abs te sunt: quia verba, qu\u00e6 ded\u00edsti mihi, dedi eis: et ipsi accep\u00e9runt, et cognov\u00e9runt vere, quia a te exivi, et credid\u00e9runt, quia tu me mis\u00edsti. Ego pro eis rogo, non pro mundo rogo, sed pro his, quos ded\u00edsti mihi: quia tui sunt: et mea \u00f3mnia tua sunt, et tua mea sunt: et clarific\u00e1tus sum in eis. Et jam non sum in mundo, et hi in mundo sunt, et ego ad te v\u00e9nio."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 65:8-9; 65:20*\n\u00d3 povos, bendizei o Senhor, nosso Deus, e fazei ressoar c\u00e2nticos em seu louvor; pois foi Ele quem conservou a vida \u00e0 minha alma e n\u00e3o permitiu que meus p\u00e9s trope\u00e7assem. Bendito seja Deus, que n\u00e3o rejeitou a minha ora\u00e7\u00e3o, nem me faltou com sua miseric\u00f3rdia, aleluia.", 
            "*Ps 65:8-9; 65:20*\nBened\u00edcite, gentes, D\u00f3minum, Deum nostrum, et obaud\u00edte vocem laudis ejus: qui p\u00f3suit \u00e1nimam meam ad vitam, et non dedit commov\u00e9ri pedes meos: bened\u00edctus D\u00f3minus, qui non am\u00f3vit deprecati\u00f3nem meam et miseric\u00f3rdiam suam a me, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, aceitar as preces dos fi\u00e9is juntamente com as h\u00f3stias que Vos s\u00e3o oferecidas; e, em recompensa deste dever da nossa pia devo\u00e7\u00e3o, permiti que alcancemos a gl\u00f3ria celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, fid\u00e9lium preces cum oblati\u00f3nibus hosti\u00e1rum: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00edcia, ad c\u0153l\u00e9stem gl\u00f3riam transe\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Greg\u00f3rio VII, Papa e Confessor *\nQue os vossos santos, Senhor, Vos suplicamos, nos alegrem em toda a parte, a fim de que, honrando os seus m\u00e9ritos, sintamos o efeito do seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Gregorii VII Pap\u00e6 Confessoris *\nSancti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nos ubique l\u00e6t\u00edficent: ut, dum e\u00f3rum m\u00e9rita rec\u00f3limus, patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 95:2*\nCantai hinos em honra do Senhor: cantai hinos em honra do Senhor: bendizei o seu nome; proclamai constantemente, dia a dia, a salva\u00e7\u00e3o que nos concede, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 95:2.*\nCant\u00e1te D\u00f3mino, allel\u00faja: cant\u00e1te D\u00f3mino et bened\u00edcite nomen ejus: bene nunti\u00e1te de die in diem salut\u00e1re ejus, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s sido fortalecidos com o P\u00e3o da mesa celestial, concedei-nos, Senhor, a gra\u00e7a de desejarmos o que \u00e9 justo e de alcan\u00e7armos o que desejamos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tr\u00edbue nobis, D\u00f3mine, c\u0153l\u00e9stis mens\u00e6 virt\u00fate sati\u00e1tis: et desider\u00e1re, qu\u00e6 recta sunt, et desider\u00e1ta perc\u00edpere.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Greg\u00f3rio VII, Papa e Confessor *\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que, dando-Vos n\u00f3s gra\u00e7as pelos benef\u00edcios recebidos, alcancemos por intercess\u00e3o do B. N., vosso Confessor e Pont\u00edfice, ainda outros maiores.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Gregorii VII Pap\u00e6 Confessoris *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, de perc\u00e9ptis mun\u00e9ribus gr\u00e1tias exhib\u00e9ntes, interced\u00e9nte be\u00e1to Greg\u00f3rio Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, benef\u00edcia poti\u00f3ra sum\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
