[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-08-30", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:08-30:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 12\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Santa Rosa de Lima, Virgem"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade; pelo que ungiu-vos o Senhor, vosso Deus, com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade; pelo que ungiu-vos o Senhor, vosso Deus, com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.", 
            "*Ps 44:8*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, dispensador de todos os bens, que antecipadamente enriquecestes com o orvalho celestial da vossa gra\u00e7a a B. Rosa e que a fizestes florescer nas \u00cdndias com o brilho da virgindade e da paci\u00eancia, concedei aos vossos servos que, correndo ap\u00f3s o perfume das suas suaves virtudes, mere\u00e7amos tornar-nos o bom odor de Cristo:\nQue convosco vive...", 
            "Bon\u00f3rum \u00f3mnium larg\u00edtor, omn\u00edpotens Deus, qui be\u00e1tam Rosam, c\u0153l\u00e9stis gr\u00e1ti\u00e6 rore pr\u00e6v\u00e9ntam, virginit\u00e1tis et pati\u00e9nti\u00e6 dec\u00f3re Indis flor\u00e9scere volu\u00edsti: da nobis f\u00e1mulis tuis; ut, in od\u00f3rem suavit\u00e1tis ejus curr\u00e9ntes, Christi bonus odor \u00e9ffici mere\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos S. S. M\u00e1rtires F\u00e9lix e Adauto*\nDirigimos as nossas s\u00faplicas \u00e0 vossa majestade, Senhor, a fim de que, assim como nos dais, na festa dos vossos Santos, perp\u00e9tuo motivo de alegria, assim tamb\u00e9m, gra\u00e7as \u00e0s suas ora\u00e7\u00f5es, nos defendais perpetuamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Felice et Adaucto*\nMajest\u00e1tem tuam, D\u00f3mine, s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, sicut nos j\u00fagiter Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne l\u00e6t\u00edficas; ita semper supplicati\u00f3ne def\u00e9ndas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 10:17-18; 11:1-2*\nMeus irm\u00e3os: Aquele que se gloria, glorie-se no Senhor; pois n\u00e3o \u00e9 aprovado o que se louva a si mesmo, mas aquele a quem Deus recomenda. Queira Deus que possais suportar um pouco ainda a minha loucura; mas suportai-me ainda, pois estou zeloso de v\u00f3s da parte do zelo de Deus. Com efeito, desposei-vos com o \u00fanico esposo, para vos apresentar a Cristo como virgem pura.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*2 Cor 10:17-18; 11:1-2*\nFratres: Qui glori\u00e1tur, in D\u00f3mino glori\u00e9tur. Non enim, qui se\u00edpsum comm\u00e9ndat, ille prob\u00e1tus est; sed quem Deus comm\u00e9ndat. Utinam sustiner\u00e9tis m\u00f3dicum quid insipi\u00e9nti\u00e6 me\u00e6, sed et support\u00e1te me: \u00e6mulor enim vos Dei \u00e6mulati\u00f3ne. Desp\u00f3ndi enim vos uni viro v\u00edrginem castam exhib\u00e9re Christo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:5*\nCaminhai com beleza e com majestade; ide gozar a vit\u00f3ria e reinai.\nV. Por causa da verdade, da mansid\u00e3o e da justi\u00e7a, a vossa dextra praticar\u00e1 maravilhas! Aleluia, aleluia.\n*Sl 44:15-16*\nAp\u00f3s ela, ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o introduzidas no meio da alegria. Aleluia.", 
            "*Ps 44:5*\nSp\u00e9cie tua et pulchrit\u00fadine tua int\u00e9nde, pr\u00f3spere proc\u00e9de et regna.\nV. Propter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam: et ded\u00facet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 44:15-16*\nAdduc\u00e1ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus affer\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 25:1-13*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a dez virgens que, empunhando suas l\u00e2mpadas, sa\u00edram ao encontro do esposo e da esposa. Por\u00e9m, cinco destas virgens eram loucas e as outras cinco eram prudentes. Ora, as cinco loucas, empunhando suas l\u00e2mpadas, n\u00e3o levaram azeite. Ao contr\u00e1rio, as prudentes tomaram azeite em seus vasos para suas l\u00e2mpadas. Como o esposo se demorasse em chegar, tiveram sono e dormiram. Quando era meia-noite, ouviu-se um clamor dizer: \u00abEis que chega o esposo; ide ao seu encontro\u00bb. Ent\u00e3o todas estas virgens se ergueram e prepararam as suas l\u00e2mpadas. As loucas disseram \u00e0s prudentes: \u00abDai-nos do vosso azeite, porque as nossas l\u00e2mpadas apagam-se\u00bb. As prudentes responderam-lhes: \u00abN\u00e3o, porque pode suceder que, como a v\u00f3s, nos falte o azeite; ide antes aos que o vendem, e comprai-o\u00bb. Ora, enquanto elas foram comprar o azeite, veio o esposo. Ent\u00e3o, as que estavam preparadas entraram com ele para as bodas; e fechou-se a porta. Por fim vieram as outras virgens, e disseram: \u00abSenhor, senhor, abri-nos a porta\u00bb. Ele respondeu: \u00abNa verdade vos digo: n\u00e3o vos conhe\u00e7o. Vigiai, pois, visto que n\u00e3o sabeis nem o dia nem a hora\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 25:1-13*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Simile erit regnum c\u0153l\u00f3rum decem virg\u00ednibus: qu\u00e6, accipi\u00e9ntes l\u00e1mpades suas, exi\u00e9runt \u00f3bviam sponso et spons\u00e6. Quinque autem ex eis erant f\u00e1tu\u00e6, et quinque prud\u00e9ntes: sed quinque f\u00e1tu\u00e6, acc\u00e9ptis lamp\u00e1dibus, non sumps\u00e9runt \u00f3leum secum: prud\u00e9ntes vero accep\u00e9runt \u00f3leum in vasis suis cum lamp\u00e1dibus. Moram autem faci\u00e9nte sponso, dormitav\u00e9runt omnes et dormi\u00e9runt. M\u00e9dia autem nocte clamor factus est: Ecce, sponsus venit, ex\u00edte \u00f3bviam ei. Tunc surrex\u00e9runt omnes v\u00edrgines ill\u00e6, et ornav\u00e9runt l\u00e1mpades suas. F\u00e1tu\u00e6 autem sapi\u00e9ntibus dix\u00e9runt: Date nobis de \u00f3leo vestro: quia l\u00e1mpades nostr\u00e6 exstingu\u00fantur. Respond\u00e9runt prud\u00e9ntes, dic\u00e9ntes: Ne forte non suff\u00edciat nobis et vobis, ite p\u00f3tius ad vend\u00e9ntes, et \u00e9mite vobis. Dum autem irent \u00e9mere, venit sponsus: et qu\u00e6 par\u00e1t\u00e6 erant, intrav\u00e9runt cum eo ad n\u00faptias, et clausa est j\u00e1nua. Nov\u00edssime vero v\u00e9niunt et r\u00e9liqu\u00e6 v\u00edrgines, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, D\u00f3mine, aperi nobis. At ille resp\u00f3ndens, ait: Amen, dico vobis, n\u00e9scio vos. Vigil\u00e1te \u00edtaque, quia n\u00e9scitis diem neque horam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:10*\nAs filhas dos reis formam a vossa corte de gl\u00f3ria: a pr\u00f3pria rainha est\u00e1 colocada \u00e0 vossa direita, envergando um vestido de ouro, recamado da mais rica variedade.", 
            "*Ps 44:10*\nF\u00edli\u00e6 regum in hon\u00f3re tuo, \u00e1stitit reg\u00edna a dextris tuis in vest\u00edtu deaur\u00e1to, circ\u00famdata varietate."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, esta oferta, que Vos consagra o vosso povo fiel em honra dos vossos santos, pelos m\u00e9ritos dos quais reconhece que tem alcan\u00e7ado a vossa assist\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Acc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos S. S. M\u00e1rtires F\u00e9lix e Adauto*\nDignai-Vos lan\u00e7ar os vossos olhares, Senhor, para as h\u00f3stias do vosso povo, e, visto que ele Vo-las oferece com devo\u00e7\u00e3o em honra dos vossos Santos, fazei que sejam \u00fateis \u00e0 sua salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Felice et Adaucto*\nH\u00f3stias, D\u00f3mine, tu\u00e6 plebis int\u00e9nde: et, quas in hon\u00f3re Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum dev\u00f3ta mente c\u00e9lebrat, prof\u00edcere sibi s\u00e9ntiat ad sal\u00fatem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 25:4; 25:6*\nAs cinco virgens prudentes levaram azeite em seus vasos para suas l\u00e2mpadas. Ora, no meio da noite, ouviu-se este clamor: \u00abEis que chega o esposo; comparecei diante de Cristo, vosso Senhor\u00bb.", 
            "*Matt 25:4; 25:6*\nQuinque prud\u00e9ntes v\u00edrgines accep\u00e9runt \u00f3leum in vasis suis cum lamp\u00e1dibus: m\u00e9dia autem nocte clamor factus est: Ecce, sponsus venit: exite \u00f3bviam Christo D\u00f3mino. "
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo V\u00f3s, Senhor, saciado a vossa fam\u00edlia com vossos dons sagrados, dignai-Vos favorecer-nos sempre com a intercess\u00e3o daquela cuja festa celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos S. S. M\u00e1rtires F\u00e9lix e Adauto*\nSaciados com os sacrossantos dons, Senhor, Vos imploramos, permiti, pela intercess\u00e3o dos vossos Santos, que permane\u00e7amos sempre em ac\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Felice et Adaucto*\nRepl\u00e9ti, D\u00f3mine, mun\u00e9ribus sacris: qu\u01fdsumus: ut, interced\u00e9ntibus Sanctis tuis, in grati\u00e1rum semper acti\u00f3ne mane\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
