[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-13", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad2-0:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "2\u00ba Domingo da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:6, 3, 22.*\nLembrai-Vos, Senhor, de que a vossa bondade e miseric\u00f3rdia s\u00e3o eternas! Que os nossos inimigos nunca triunfem de n\u00f3s. \u00d3 Deus de Israel, livrai-nos de todas nossas ang\u00fastias.\n*Sl 24:1-2*\nA V\u00f3s, Senhor, elevei a minha alma: meu Deus, confio em V\u00f3s; n\u00e3o ficarei confundido.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLembrai-Vos, Senhor, de que a vossa bondade e miseric\u00f3rdia s\u00e3o eternas! Que os nossos inimigos nunca triunfem de n\u00f3s. \u00d3 Deus de Israel, livrai-nos de todas nossas ang\u00fastias.", 
            "*Ps 24:6; 24:3; 24:22*\nRemin\u00edscere miserati\u00f3num tuarum, D\u00f3mine, et miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, qu\u00e6 a s\u01fdculo sunt: ne umquam domin\u00e9ntur nobis inim\u00edci nostri: l\u00edbera nos, Deus Isra\u00ebl, ex \u00f3mnibus ang\u00fastiis nostris.\n*Ps 24:1-2*\nAd te, D\u00f3mine, lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nRemin\u00edscere miserati\u00f3num tuarum, D\u00f3mine, et miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, qu\u00e6 a s\u01fdculo sunt: ne umquam domin\u00e9ntur nobis inim\u00edci nostri: l\u00edbera nos, Deus Isra\u00ebl, ex \u00f3mnibus ang\u00fastiis nostris."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que conheceis como somos destitu\u00eddos de toda a virtude, guardai-nos interior e exteriormente, a fim de que o nosso corpo seja preservado de todas as adversidades e a nossa alma purificada de todos os maus pensamentos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui c\u00f3nspicis omni nos virt\u00fate dest\u00edtui: int\u00e9rius exteri\u00fasque cust\u00f3di; ut ab \u00f3mnibus adversit\u00e1tibus muni\u00e1mur In c\u00f3rpore, et a pravis cogitati\u00f3nibus mund\u00e9mur in mente.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Tessalonicenses.\n*1 Ts 4:1-7*\nMeus irm\u00e3os: Vos pedimos e exortamos, em nome do Senhor Jesus, que, havendo aprendido de n\u00f3s como deveis conduzir-vos para agradar a Deus, tenhais uma conduta de modo a aperfei\u00e7oar-vos cada vez mais. Com efeito, conheceis os preceitos que vos dei da parte do Senhor Jesus. O que Ele quer \u00e9 a vossa santifica\u00e7\u00e3o: que vos abstenhais da impureza carnal, para que cada um saiba guardar o vaso do seu corpo em santidade e honestidade, e n\u00e3o segundo os apetites das paix\u00f5es, como os pag\u00e3os, que desconhecem Deus; e que ningu\u00e9m engane o seu irm\u00e3o, nem o prejudique, pois, o Senhor \u00e9 vingador destas coisas, como j\u00e1 prov\u00e1mos e testemunh\u00e1mos. Porquanto Deus vos n\u00e3o chamou para os gozos da carne, mas para a santifica\u00e7\u00e3o em nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Thessalonic\u00e9nses\n*1 Thess 4:1-7.*\nFratres: Rog\u00e1mus vos et obsecr\u00e1mus in D\u00f3mino Jesu: ut, quem\u00e1dmodum accep\u00edstis a nobis, qu\u00f3modo op\u00f3rteat vos ambul\u00e1re et plac\u00e9re Deo, sic et ambul\u00e9tis, ut abund\u00e9tis magis. Scitis enim, qu\u00e6 pr\u00e6c\u00e9pta d\u00e9derim vobis Per Dominum Jesum. H\u00e6c est enim vol\u00fantas Dei, sanctific\u00e1tio vestra: ut abstine\u00e1tis vos a fornicati\u00f3ne, ut sciat unusqu\u00edsque vestrum vas suum possid\u00e9re in sanctificati\u00f3ne et hon\u00f3re; non in passi\u00f3ne desid\u00e9rii, sicut et gentes, qu\u00e6 ign\u00f3rant Deum: et ne quis supergredi\u00e1tur neque circumv\u00e9niat in neg\u00f3tio fratrem suum: qu\u00f3niam vindex est D\u00f3minus de his \u00f3mnibus, sicut pr\u00e6d\u00edximus vobis et testific\u00e1ti sumus. Non enim voc\u00e1vit nos Deus in immund\u00edtiam, sed in sanctificati\u00f3nem: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:17-18*\nAs tribula\u00e7\u00f5es do meu cora\u00e7\u00e3o cresceram. \u00d3 Senhor, livrai-me das minhas mis\u00e9rias.\nV. Vede a minha humilha\u00e7\u00e3o e fadiga e perdoai os meus pecados.\n\n*Tractus*\n*Sl 105:1-4*\nLouvai o Senhor, pois Ele \u00e9 bom: a sua miseric\u00f3rdia \u00e9 eterna.\nV. Quem ser\u00e1 capaz de narrar as maravilhas da omnipot\u00eancia do Senhor e apregoar os seus louvores?\nV. Bem-aventurados aqueles que procedem com equidade e justi\u00e7a em todas as ocasi\u00f5es.\nV. Pela vossa bondade para com vosso povo, Senhor, lembrai-Vos de n\u00f3s: visitai-nos para alcan\u00e7armos a salva\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 24:17-18*\nTribulati\u00f3nes cordis mei dilat\u00e1t\u00e6 sunt: de necessit\u00e1tibus meis \u00e9ripe me, D\u00f3mine,\nV. Vide humilit\u00e1tem meam et lab\u00f3rem meum: et dim\u00edtte \u00f3mnia pecc\u00e1ta mea.\n\n*Tractus*\n*Ps 105:1-4*\nConfit\u00e9mini D\u00f3mino, qu\u00f3niam bonus: qu\u00f3niam in s\u01fdculum miseric\u00f3rdia ejus.\nV. Quis loqu\u00e9tur pot\u00e9ntias D\u00f3mini: aud\u00edtas f\u00e1ciet omnes laudes ejus?\nV. Be\u00e1ti, qui cust\u00f3diunt jud\u00edcium et f\u00e1ciunt just\u00edtiam in omni t\u00e9mpore.\nV. Mem\u00e9nto nostri, D\u00f3mine, in benepl\u00e1cito p\u00f3puli tui: v\u00edsita nos in salut\u00e1ri tuo."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 17:1-9*\nNaquele tempo, Jesus levou consigo Pedro, Tiago e Jo\u00e3o e conduziu-os a um monte alto e separado, transfigurando-se ante eles: seu rosto resplandecia, como o sol, e os seus vestidos tornaram-se brancos, como a neve! E Mois\u00e9s e Elias apareceram, conversando com Jesus. Ent\u00e3o, Pedro disse a Jesus: \u00abSenhor, \u00e9 t\u00e3o bom estar aqui!... Se quereis, fa\u00e7amos aqui tr\u00eas tendas: uma para V\u00f3s, outra para Mois\u00e9s e outra para Elias!\u00bb. Ainda ele falava, eis que uma nuvem brilhante os envolveu, saindo do seio dela uma voz, que dizia: \u00abEste \u00e9 o meu Filho muito amado, em quem pus as minhas complac\u00eancias; ouvi-O\u00bb. Havendo escutado a voz, os disc\u00edpulos ca\u00edram com o rosto no ch\u00e3o e ficaram atemorizados. Mas Jesus tocou-os e disse-lhes: \u00abLevantai-vos; n\u00e3o vos amedronteis\u00bb. Ent\u00e3o, erguendo os olhos, j\u00e1 nada viram sen\u00e3o s\u00f3 Jesus. Desceram do monte, dando-lhes Jesus esta ordem: \u00abN\u00e3o conteis a ningu\u00e9m esta vis\u00e3o at\u00e9 que o Filho do homem ressuscite dos mortos\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 17:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Ass\u00fampsit Jesus Petrum, et Jac\u00f3bum, et Jo\u00e1nnem fratrem eius, et duxit illos in montem exc\u00e9lsum se\u00f3rsum: et transfigur\u00e1tus est ante eos. Et respl\u00e9nduit f\u00e1cies ejus sicut sol: vestim\u00e9nta autem ejus facta sunt alba sicut nix. Et ecce, apparu\u00e9runt illis M\u00f3yses et El\u00edas cum eo loqu\u00e9ntes. Resp\u00f3ndens autem Petrus, dixit ad Jesum: D\u00f3mine, bonum est nos hic esse: si vis, faci\u00e1mus hic tria tabern\u00e1cula, tibi unum, M\u00f3ysi unum et El\u00ed\u00e6 unum. Adhuc eo loqu\u00e9nte, ecce, nubes l\u00facida obumbr\u00e1vit eos. Et ecce vox de nube, dicens: Hic est F\u00edlius meus dil\u00e9ctus, in quo mihi bene compl\u00e1cui: ipsum aud\u00edte. Et audi\u00e9ntes disc\u00edpuli, cecid\u00e9runt in f\u00e1ciem suam, et timu\u00e9runt valde. Et acc\u00e9ssit Jesus, et t\u00e9tigit eos, dix\u00edtque eis: S\u00fargite, et nol\u00edte tim\u00e9re. Lev\u00e1ntes autem \u00f3culos suos, n\u00e9minem vid\u00e9runt nisi solum Jesum. Et descend\u00e9ntibus illis de monte, pr\u00e6c\u00e9pit eis Jesus, dicens: N\u00e9mini dix\u00e9ritis visi\u00f3nem, donec F\u00edlius h\u00f3minis a m\u00f3rtuis res\u00fargat."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:47-48*\nMeditarei nos vossos Mandamentos, que muito amo: e levantarei as minhas m\u00e3os para cumprir esses Mandamentos, que, repito, muito amo.", 
            "*Ps 118:47; 118:48*\nMedit\u00e1bor in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi valde: et lev\u00e1bo manus meas ad mand\u00e1ta tua, qu\u00e6 dil\u00e9xi."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, dignai-Vos olhar benigno para o presente sacrif\u00edcio, a fim de que sirva de proveito \u00e0 nossa piedade e \u00e0 nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, int\u00e9nde plac\u00e1tus: ut et devoti\u00f3ni nostr\u00e6 prof\u00edciant et sal\u00fati.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 5:2-4*\nOuvi o meu clamor; ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o, \u00f3 meu Rei, \u00f3 meu Deus; pois orei a V\u00f3s.", 
            "*Ps 5:2-4*\nInt\u00e9llege clam\u00f3rem meum: int\u00e9nde voci orati\u00f3nis me\u00e6, Rex meus et Deus meus: qu\u00f3niam ad te or\u00e1bo, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos instantemente que aqueles a quem sustentais com vossos sacramentos tenham uma conduta de vida que Vos seja agrad\u00e1vel.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fapplices te rog\u00e1mus, omn\u00edpotens Deus: ut quos tuis r\u00e9ficis sacram\u00e9ntis, tibi etiam pl\u00e1citis m\u00f3ribus dign\u00e1nter deserv\u00edre conc\u00e9das.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
