[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-05-17", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:05-17:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Pascoal Bail\u00e3o, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que enriquecestes o B. Pascoal, vosso Confessor, com precioso afecto para com os sagrados myst\u00e9rios do vosso Corpo e Sangue, concedei-nos prop\u00edcio que alcancemos neste divino banquete a mesma abund\u00e2ncia de gra\u00e7as que ele alcan\u00e7ou.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Pasch\u00e1lem Confess\u00f3rem tuum mir\u00edfica erga C\u00f3rporis et S\u00e1nguinis tui sacra myst\u00e9ria dilecti\u00f3ne decor\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, quam ille ex hoc divino conv\u00edvio sp\u00edritus perc\u00e9pit pingu\u00e9dinem, e\u00e1ndem et nos perc\u00edpere mere\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ecl 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11.*\nBe\u00e1tus vir, qui inv\u00e9ntus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui potuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stabil\u00edta sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino, et eleem\u00f3synas ill\u00edus enarr\u00e1bit omnis eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Tg 1:12.*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.\n*Sb 45:9*\nO Senhor amou-o, ornou-o e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Aleluia.", 
            "Alleluia, alleluia\n*Jas 1:12.*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja\n*Eccli 45:9*\nAm\u00e1vit eum D\u00f3minus et orn\u00e1vit eum: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:35-40*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEstejam cingidos os vossos rins; tende nas vossas m\u00e3os l\u00e2mpadas acesas; sede semelhantes a homens que esperam o seu senhor quando volta das bodas, para que, quando chegar e bater \u00e0 porta, logo lha abram. Bem-aventurados aqueles servos que seu senhor, quando chegar, os achar vigilantes. Em verdade vos digo que se cingir\u00e1, e, mandando-os sentar \u00e0 mesa, passar\u00e1 por entre eles e os servir\u00e1. E, se chegar na segunda ou terceira vig\u00edlia e assim os achar, bem-aventurados s\u00e3o esses servos. Ora, sabei que, se o pai de fam\u00edlia conhecesse a hora em que viria o ladr\u00e3o, vigiava, sem d\u00favida, para que sua casa n\u00e3o fosse assaltada. V\u00f3s, pois, estai preparados, porque o Filho do homem vir\u00e1 \u00e0 hora em que menos cuidais\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:35-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Sint lumbi vestri pr\u00e6c\u00edncti, et lucern\u00e6 ard\u00e9ntes in m\u00e1nibus vestris, et vos s\u00edmiles hom\u00ednibus exspect\u00e1ntibus d\u00f3minum suum, quando revert\u00e1tur a n\u00faptiis: ut, cum v\u00e9nerit et puls\u00e1verit, conf\u00e9stim ap\u00e9riant ei. Be\u00e1ti servi illi, quos, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntes: amen, dico vobis, quod pr\u00e6c\u00ednget se, et f\u00e1ciet illos disc\u00fambere, et tr\u00e1nsiens ministr\u00e1bit illis. Et si v\u00e9nerit in sec\u00fanda vig\u00edlia, et si in t\u00e9rtia vig\u00edlia v\u00e9nerit, et ita inv\u00e9nerit, be\u00e1ti sunt servi illi. Hoc autem scit\u00f3te, qu\u00f3niam, si sciret paterfam\u00edlias, qua hora fur ven\u00edret, vigil\u00e1ret \u00fatique, et non s\u00edneret p\u00e9rfodi domum suam. Et vos est\u00f3te par\u00e1ti, quia, qua hora non put\u00e1tis, F\u00edlius h\u00f3minis v\u00e9niet."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele, e, por virtude do meu nome, ser\u00e1 exaltado o seu poder.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor...", 
            "Laudis tibi. D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que o Senhor, quando vier, achar vigilante. Em verdade vos digo que lhe dar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de todos seus bens.", 
            "*Matt 24:46-47.*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos com o alimento e com a bebida celestiais, Vos suplicamos humildemente, \u00f3 nosso Deus, que nos protejam as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque c\u0153l\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
