[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-09-15", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-15:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Sete Dores da B. V. Maria"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 19:25*\nEstavam junto \u00e0 Cruz de Jesus, sua M\u00e3e, a irm\u00e3 de sua M\u00e3e, Maria, mulher de Cl\u00e9ofas, Salom\u00e9 e Maria Madalena.\n*Jo 19:26-27*\n\u00abMulher disse Jesus eis o vosso Filho\u00bb; e, dirigindo-se ao disc\u00edpulo, disse: \u00abEis a tua M\u00e3e\u00bb.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEstavam junto \u00e0 Cruz de Jesus, sua M\u00e3e, a irm\u00e3 de sua M\u00e3e, Maria, mulher de Cl\u00e9ofas, Salom\u00e9 e Maria Madalena.", 
            "*Joann 19:25*\nStabant juxta Crucem Jesu Mater ejus, et soror Matris ejus, Mar\u00eda Cl\u00e9oph\u00e6, et Sal\u00f3me et Mar\u00eda Magdal\u00e9ne.\n*Joann 19:26-27*\nM\u00falier, ecce f\u00edlius tuus: dixit Jesus; ad disc\u00edpulum autem: Ecce Mater tua.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nStabant juxta Crucem Jesu Mater ejus, et soror Matris ejus, Mar\u00eda Cl\u00e9oph\u00e6, et Sal\u00f3me et Mar\u00eda Magdal\u00e9ne."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, em cuja Paix\u00e3o, segundo a profecia de Sime\u00e3o, uma espada de dor traspassou a tern\u00edssima alma da Virgem Maria, vossa M\u00e3e, concedei-nos prop\u00edcio que, celebrando devotadamente a mem\u00f3ria das suas dores, alcancemos o feliz efeito da vossa Paix\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, in cujus passi\u00f3ne, sec\u00fandum Sime\u00f3nis prophet\u00edam, dulc\u00edssimam \u00e1nimam glori\u00f3s\u00e6 V\u00edrginis et Matris Mar\u00ed\u00e6 dol\u00f3ris gladius pertrans\u00edvit: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui transfixi\u00f3nem ejus et passi\u00f3nem vener\u00e1ndo rec\u00f3limus, glori\u00f3sis m\u00e9ritis et pr\u00e9cibus \u00f3mnium Sanct\u00f3rum Cruci fid\u00e9liter ast\u00e1ntium interced\u00e9ntibus, passi\u00f3nis tu\u00e6 eff\u00e9ctum fel\u00edcem consequ\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*For S. Nicomedes Martyr*\nStand by Your people, O Lord, that, celebrating the wondrous merits of blessed Nicomedes, Your Martyr, we may obtain mercy through the help of his prayers.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Nicomede Martyre*\nAd\u00e9sto, D\u00f3mine, p\u00f3pulo tuo: ut, be\u00e1ti Nicom\u00e9dis M\u00e1rtyris tui m\u00e9rita pr\u00e6cl\u00e1ra susc\u00edpiens, ad impetr\u00e1ndam miseric\u00f3rdiam tuam semper ejus patroc\u00edniis adjuv\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro de Judite.\n*Jdt 13:22; 13:23-25*\nO Senhor vos aben\u00e7oou com seu poder, aniquilando por vosso interm\u00e9dio todos nossos inimigos. Bendita sois v\u00f3s entre as mulheres da terra, \u00f3 filha do Senhor, Deus Alt\u00edssimo. Bendito seja o Senhor, que criou o c\u00e9u e a terra; pois de tal modo glorificou o vosso nome que todos os homens vos louvar\u00e3o, lembrando-se para sempre do nome do Senhor. N\u00e3o poupastes a vossa vida, sentindo a afli\u00e7\u00e3o e as ang\u00fastias do povo, mas remediastes a sua ru\u00edna, perante o nosso Deus.", 
            "L\u00e9ctio libri Judith.\n*Judith 13:22; 13:23-25*\nBened\u00edxit te D\u00f3minus in virt\u00fate sua, quia per te ad n\u00edhilum red\u00e9git inim\u00edcos nostros. Bened\u00edcta es tu, f\u00edlia, a D\u00f3mino, Deo exc\u00e9lso, pr\u00e6 \u00f3mnibus muli\u00e9ribus super terram. Bened\u00edctus D\u00f3minus, qui cre\u00e1vit coelum et terram: quia h\u00f3die nomen tuum ita magnific\u00e1vit, ut non rec\u00e9dat laus tua de ore h\u00f3minum, qui m\u00e9mores f\u00faerint virt\u00fatis D\u00f3mini in \u00e6t\u00e9rnum, pro quibus non peperc\u00edsti \u00e1nim\u00e6 tu\u00e6 propter ang\u00fastias et tribulati\u00f3nem g\u00e9neris tui, sed subven\u00edsti ru\u00edn\u00e6 ante consp\u00e9ctum Dei nostri."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Cheia de dores e de l\u00e1grimas, \u00f3 Virgem Maria, estavas junto \u00e0 Cruz do Senhor Jesus, vosso Filho e Redentor.\nV. \u00d3 Virgem, M\u00e3e de Deus, Aquele a quem o mundo n\u00e3o pode conter o autor da vida feito homem sofre este supl\u00edcio da cruz! Aleluia, aleluia.\nV. Estava doloroso, junto \u00e0 Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, a Rainha do c\u00e9u e Soberana do mundo, Santa Maria.", 
            "Dolor\u00f3sa et lacrim\u00e1bilis es, Virgo Mar\u00eda, stans juxta Crucem D\u00f3mini Jesu, F\u00edlii tui, Redempt\u00f3ris.\nV. Virgo Dei G\u00e9netrix, quem totus non capit orbis, hoc crucis fert suppl\u00edcium, auctor vit\u00e6 factus homo. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Stabat sancta Mar\u00eda, coeli Reg\u00edna et mundi D\u00f3mina, juxta Crucem D\u00f3mini nostri Jesu Christi dolor\u00f3sa."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Estava dolorosa e lacrimosa a M\u00e3e junto \u00e0 Cruz, donde pendia o Filho.\n\nSua alma, gemendo triste e aflita, foi traspassada por uma espada.\n\nOh! Qu\u00e3o triste e aflita ficou aquela M\u00e3e bendita do Filho Unig\u00e9nito!\n\nEla, piedosa M\u00e3e, gemia e chorava, sentido as penas do divino Filho!\n\nQual o homem que n\u00e3o chorar\u00e1, vendo a M\u00e3e de Cristo em tal supl\u00edcio?\n\nQuem poder\u00e1 contemplar sem tristeza a M\u00e3e de Cristo, afligindo-se com seu Filho?\n\nPor causa dos pecados do povo, Ela via Jesus entregue aos sofrimentos e flagelado pelos a\u00e7oites.\n\nVia este terno Filho morrer desolado, entregar o esp\u00edrito!\n\n\u00d3 M\u00e3e, fonte de amor, fazei-me sentir a viol\u00eancia das vossas dores, a fim de que chore convosco.\n\nFazei que meu cora\u00e7\u00e3o seja ardente em amar Cristo Deus, para que Lhe agrade.\n\n\u00d3 Santa M\u00e3e, gravai profundamente as chagas do Crucificado no meu cora\u00e7\u00e3o.\n\nReparti comigo as dores do vosso Filho, que tanto se dignou sofrer por mim.\n\nFazei-me chorar convosco e compartilhar perp\u00e9tua e piedosamente os sofrimentos do Crucificado.\n\nQuero convosco ficar ao p\u00e9 da Cruz e unir-me a v\u00f3s nos gemidos.\n\n\u00d3 Virgem, ilustre entre as virgens, n\u00e3o rejeiteis a minha prece; deixai-me chorar convosco.\n\nFazei que se imprima em mim a morte de Cristo; que compartilhe as suas dores e venere as suas chagas.\n\nFazei que, ferido com suas feridas, fique inebriado de amor \u00e0 Cruz e ao sangue do vosso Filho.\n\nQue eu n\u00e3o seja consumido pelas chamas devoradoras e seja defendido por v\u00f3s, \u00f3 Virgem, no dia do ju\u00edzo.\n\n\u00d3 Cristo, quando eu tiver que deixar o mundo, concedei-me por vossa M\u00e3e que alcance a palma da vit\u00f3ria.\n\nQuando o meu corpo morrer, dai \u00e0 minha alma a gl\u00f3ria do Para\u00edso.\nAmen.", 
            "Stabat Mater dolor\u00f3sa\nJuxta Crucem lacrim\u00f3sa,\nDum pend\u00e9bat F\u00edlius.\n\nCujus \u00e1nimam gem\u00e9ntem,\nContrist\u00e1tam et dol\u00e9ntem\nPertrans\u00edvit gl\u00e1dius.\n\nO quam tristis et affl\u00edcta\nFuit illa bened\u00edcta\nMater Unig\u00e9niti!\n\nQu\u00e6 m\u00e6r\u00e9bat et dol\u00e9bat,\nPia Mater, dum vid\u00e9bat\nNati poenas \u00edncliti.\n\nQuis est homo, qui non fleret,\nMatrem Christi si vid\u00e9ret\nIn tanto suppl\u00edcio?\n\nQuis non posset contrist\u00e1ri,\nChristi Matrem contempl\u00e1ri\nDol\u00e9ntem cum F\u00edlio?\n\nPro pecc\u00e1tis su\u00e6 gentis\nVidit Jesum in torm\u00e9ntis\nEt flag\u00e9llis s\u00fabditum.\n\nVidit suum dulcem\nNatum Mori\u00e9ndo desol\u00e1tum,\nDum em\u00edsit sp\u00edritum.\n\nEja, Mater, fons am\u00f3ris,\nMe sent\u00edre vim dol\u00f3ris\nFac, ut tecum l\u00fageam.\n\nFac, ut \u00e1rdeat cor meum\nIn am\u00e1ndo Christum Deum,\nUt sibi compl\u00e1ceam.\n\nSancta Mater, istud agas,\nCrucifixi fige plagas\nCordi meo v\u00e1lida.\n\nTui Nati vulner\u00e1ti,\nTam dign\u00e1ti pro me pati,\nPoenas mecum d\u00edvide.\n\nFac me tecum pie flere,\nCrucif\u00edxo condol\u00e9re,\nDonec ego v\u00edxero.\n\nJuxta Crucem tecum stare\nEt me tibi soci\u00e1re\nIn planctu des\u00eddero.\n\nVirgo v\u00edrginum pr\u00e6cl\u00e1ra.\nMihi jam non sis am\u00e1ra:\nFac me tecum pl\u00e1ngere.\n\nFac, ut portem Christi mortem,\nPassi\u00f3nis fac cons\u00f3rtem\nEt plagas rec\u00f3lere.\n\nFac me plagis vulner\u00e1ri,\nFac me Cruce inebri\u00e1ri\nEt cru\u00f3re F\u00edlii.\n\nFlammis ne urar succ\u00e9nsus,\nPer te, Virgo, sim def\u00e9nsus\nIn die jud\u00edcii.\n\nChriste, cum sit hinc ex\u00edre.\nDa per Matrem me ven\u00edre\nAd palmam vict\u00f3ri\u00e6.\n\nQuando corpus mori\u00e9tur,\nFac, ut \u00e1nim\u00e6 don\u00e9tur\nParad\u00edsi gl\u00f3ria.\nAmen."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 19:25-27*\nNaquele tempo, estavam, junto \u00e0 cruz de Jesus, sua M\u00e3e e a irm\u00e3 de sua M\u00e3e, Maria, mulher de Cl\u00e9ofas, e Maria Madalena. Vendo Jesus sua M\u00e3e e, perto dela, o disc\u00edpulo Ele preferia, disse a sua M\u00e3e: \u00abMulher, eis o vosso filho!\u00bb. Depois disse ao disc\u00edpulo: \u00abEis a tua M\u00e3e!\u00bb. E desde aquela hora levou-a o disc\u00edpulo consigo.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 19:25-27.*\nIn illo t\u00e9mpore: Stabant juxta Crucem Jesu Mater ejus, et soror Matris ejus, Mar\u00eda Cl\u00e9oph\u00e6, et Mar\u00eda Magdal\u00e9ne. Cum vid\u00edsset ergo Jesus Matrem, et disc\u00edpulum stantem, quem dilig\u00e9bat, dicit Matri su\u00e6: M\u00falier, ecce f\u00edlius tuus. Deinde dicit disc\u00edpulo: Ecce Mater tua. Et ex illa hora acc\u00e9pit eam disc\u00edpulus in sua."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jr 18:20*\n\u00d3 Virgem, M\u00e3e de Deus, quando estiverdes na presen\u00e7a do Senhor, lembrai-Vos de n\u00f3s; intercedei em nosso favor junto d\u2019Ele e afastai de n\u00f3s a sua indigna\u00e7\u00e3o.", 
            "*Jer 18:20*\nRecord\u00e1re, Virgo, Mater Dei, dum st\u00e9teris in consp\u00e9ctu D\u00f3mini, ut loqu\u00e1ris pro nobis bona, et ut av\u00e9rtat indignati\u00f3nem suam a nobis."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, Vos oferecemos as nossas preces e obla\u00e7\u00f5es e Vos rogamos humildemente que, recordando nas nossas ora\u00e7\u00f5es a Transfix\u00e3o da tern\u00edssima alma da B. Maria, vossa M\u00e3e, e pelos seus rogos e pi\u00edssima intercess\u00e3o dos Santos, que permaneceram ao p\u00e9 da Cruz, tenhamos parte com os bem-aventurados nos m\u00e9ritos da vossa morte.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Off\u00e9rimus tibi preces et h\u00f3stias, D\u00f3mine Jesu Christe, humiliter supplic\u00e1ntes: ut, qui Transfixi\u00f3nem dulc\u00edssimi sp\u00edritus be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6, Matris tu\u00e6, pr\u00e9cibus recens\u00e9mus; suo suor\u00famque sub Cruce Sanct\u00f3rum cons\u00f3rtium multiplic\u00e1to pi\u00edssimo interv\u00e9ntu, m\u00e9ritis mortis tu\u00e6, m\u00e9ritum cum be\u00e1tis habe\u00e1mus:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*For S. Nicomedes Martyr*\nGraciously accept, O Lord, the gifts we offer You, and may the prayer of the blessed Martyr, Nicomedes, make them pleasing to Your Majesty.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Nicomede Martyre*\nS\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera prop\u00edtius obl\u00e1ta: qu\u00e6 majest\u00e1ti tu\u00e6 be\u00e1ti Nicom\u00e9dis M\u00e1rtyris comm\u00e9ndet or\u00e1tio.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ditosos os sentidos da B. V. Maria, que sem serem feridos pela morte alcan\u00e7aram a palma do mart\u00edrio, ao p\u00e9 da Cruz do Senhor.", 
            "Felices sensus be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qui sine morte meru\u00e9runt mart\u00fdrii palmam sub Cruce D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os sacrat\u00edssimos dons com que nos aliment\u00e1mos, Senhor Jesus Cristo, celebrando piedosamente a Transfix\u00e3o da vossa M\u00e3e, sempre Virgem, nos obtenham da vossa clem\u00eancia o efeito de todo o bem salutar.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Sacrif\u00edcia, qu\u00e6 s\u00fampsimus, D\u00f3mine Jesu Christe, Transfixi\u00f3nem Matris tu\u00e6 et V\u00edrginis dev\u00f3te celebr\u00e1ntes: nobis \u00edmpetrent apud clem\u00e9ntiam tuam omnis boni salut\u00e1ris eff\u00e9ctum:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*For S. Nicomedes Martyr*\nMay the sacrament we have received purify us, O Lord, and may the intercession of blessed Nicomedes, Your Martyr, cause us to be absolved from all sin.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Nicomede Martyre*\nPur\u00edficent nos, D\u00f3mine, sacram\u00e9nta qu\u00e6 s\u00fampsimus: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Nicom\u00e9de M\u00e1rtyre tuo, a cunctis eff\u00edciant vitiis absol\u00fatos.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
