[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-10-27", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 20\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Dan 3:31; 3:29; 3:35*\nTudo quanto fizestes contra n\u00f3s, Senhor, foi com justi\u00e7a, pois pec\u00e1mos e n\u00e3o Obedecemos aos vossos mandamentos; mas glorificai o vosso nome e tratai-nos segundo a grandeza da vossa miseric\u00f3rdia.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados aqueles cuja vida \u00e9 imaculada: aqueles que praticam a Lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nTudo quanto fizestes contra n\u00f3s, Senhor, foi com justi\u00e7a, pois pec\u00e1mos e n\u00e3o Obedecemos aos vossos mandamentos; mas glorificai o vosso nome e tratai-nos segundo a grandeza da vossa miseric\u00f3rdia.", 
            "*Dan 3:31; 31:29; 31:35*\nOmnia, qu\u00e6 fec\u00edsti nobis, D\u00f3mine, in vero jud\u00edcio fec\u00edsti, quia pecc\u00e1vimus tibi et mand\u00e1tis tuis non ob\u0153d\u00edvimus: sed da gl\u00f3riam n\u00f3mini tuo, et fac nob\u00edscum sec\u00fandum multit\u00fadinem miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOmnia, qu\u00e6 fec\u00edsti nobis, D\u00f3mine, in vero jud\u00edcio fec\u00edsti, quia pecc\u00e1vimus tibi et mand\u00e1tis tuis non ob\u0153d\u00edvimus: sed da gl\u00f3riam n\u00f3mini tuo, et fac nob\u00edscum sec\u00fandum multit\u00fadinem miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Compadecei-Vos dos vossos fi\u00e9is, Senhor, e dignai-Vos conceder-lhes o perd\u00e3o e a paz, a fim de que, havendo sido limpos de suas faltas, possam servir-Vos com toda a confian\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Larg\u00edre, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, fid\u00e9libus tuis indulg\u00e9ntiam plac\u00e1tus et pacem: ut p\u00e1riter ab \u00f3mnibus mund\u00e9ntur off\u00e9nsis, et sec\u00fara tibi mente des\u00e9rviant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Eph 5:15-21*\nMeus irm\u00e3os: Tende cuidado de vos conduzirdes com prud\u00eancia, n\u00e3o como insensatos, mas como prudentes, aproveitando o tempo, pois os dias s\u00e3o maus. Assim, pois, n\u00e3o sejais imprudentes, mas procurai conhecer qual \u00e9 a vontade de Deus. N\u00e3o bebais vinho com excesso, o que \u00e9 lux\u00faria. Enchei-vos do Esp\u00edrito Santo, entretendo-vos uns aos outros com Salmos, Hinos, c\u00e2nticos espirituais e outros c\u00e2nticos e louvores, sa\u00eddos do \u00edntimo dos vossos cora\u00e7\u00f5es, para gl\u00f3ria do Senhor, dando gra\u00e7as sempre e em tudo a Deus Pai, em nome de nosso Senhor Jesus Cristo, e submetendo-vos uns aos outros no temor de Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios\n*Ephes 5:15-21*\nFratres: Vid\u00e9te, qu\u00f3modo caute ambul\u00e9tis: non quasi insipi\u00e9ntes, sed ut sapi\u00e9ntes, redim\u00e9ntes tempus, qu\u00f3niam dies mali sunt. Propt\u00e9rea nol\u00edte f\u00ederi imprud\u00e9ntes, sed intelleg\u00e9ntes, qu\u00e6 sit vol\u00fantas Dei. Et nol\u00edte inebri\u00e1ri vino, in quo est lux\u00faria: sed impl\u00e9mini Sp\u00edritu Sancto, loqu\u00e9ntes vobismet\u00edpsis in psalmis et hymnis et c\u00e1nticis spiritu\u00e1libus, cant\u00e1ntes et psall\u00e9ntes in c\u00f3rdibus vestris D\u00f3mino: gr\u00e1tias ag\u00e9ntes semper pro \u00f3mnibus, in n\u00f3mine D\u00f3mini nostri Jesu Christi, Deo et Patri. Subjecti \u00ednvicem in tim\u00f3re Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 144:15-16*\nTodos os olhares se volvem para V\u00f3s, Senhor; a todos os entes dais alimento em tempo conveniente.\nV. Abris as m\u00e3os e encheis de b\u00ean\u00e7\u00e3os tudo o que tem vida. Aleluia, aleluia.\n*Sl 107:2*\nV. Meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 preparado, \u00f3 Deus; o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 preparado: cantarei vossos louvores, \u00f3 V\u00f3s, que sois a minha gl\u00f3ria. Aleluia.", 
            "*Ps 144:15-16*\nOculi \u00f3mnium in te sperant, D\u00f3mine: et tu das illis escam in t\u00e9mpore opport\u00fano. V. Aperis tu manum tuam: et imples omne \u00e1nimal benedicti\u00f3ne. \n*Ps 107:2*\nPar\u00e1tum cor meum, Deus, par\u00e1tum cor meum: cant\u00e1bo, et psallam tibi, gl\u00f3ria mea. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 4:46-53*\nNaquele tempo, havia um oficial em Cafarnaum, cujo filho estava enfermo. Tendo ele sabido que Jesus vinha da Judeia para a Galileia, foi ter com Ele, rogando-Lhe que fosse a sua casa curar seu filho, que principiava a agonizar. Disse-lhe Jesus: \u00abSe n\u00e3o vedes prod\u00edgios e milagres n\u00e3o acreditais!\u00bb. Respondeu-Lhe o oficial: \u00abSenhor, vinde, antes que meu filho morra\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abVai; o teu filho vive!\u00bb. Acreditou este homem na palavra de Jesus e partiu. Ia j\u00e1 no caminho, e eis que seus servos foram ao seu encontro, anunciando-lhe que o filho vivia! Ent\u00e3o perguntou-lhes qual a hora em que se achara melhor o filho. Os servos responderam: \u00abOntem, \u00e0 hora s\u00e9tima, deixou-o a febre\u00bb. E o pai reconheceu ter sido aquela a hora em que Jesus lhe dissera: \u00abO teu filho vive\u00bb. Ele, pois, assim como toda sua fam\u00edlia, acreditou.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 4:46-53*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat quidam r\u00e9gulus, cujus f\u00edlius infirmab\u00e1tur Caph\u00e1rnaum. Hic cum aud\u00edsset, quia Jesus adven\u00edret a Jud\u01fda in Galil\u01fdam, \u00e1biit ad eum, et rog\u00e1bat eum, ut desc\u00e9nderet et san\u00e1ret f\u00edlium ejus: incipi\u00e9bat enim mori. Dixit ergo Jesus ad eum: Nisi signa et prod\u00edgia vid\u00e9ritis, non cr\u00e9ditis. Dicit ad eum r\u00e9gulus: D\u00f3mine, desc\u00e9nde, pri\u00fasquam mori\u00e1tur f\u00edlius meus. Dicit ei Jesus: Vade, f\u00edlius tuus vivit. Cr\u00e9didit homo serm\u00f3ni, quem dixit ei Jesus, et ibat. Jam autem eo descend\u00e9nte, servi occurr\u00e9runt ei et nuntiav\u00e9runt, dic\u00e9ntes, quia f\u00edlius ejus v\u00edveret. Interrog\u00e1bat ergo horam ab eis, in qua m\u00e9lius hab\u00faerit. Et dix\u00e9runt ei: Quia heri hora s\u00e9ptima rel\u00edquit eum febris. Cogn\u00f3vit ergo pater, quia illa hora erat, in qua dixit ei Jesus: F\u00edlius tuus vivit: et cr\u00e9didit ipse et domus ejus tota."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 136:1*\nJunto das margens dos rios da Babil\u00f3nia nos assent\u00e1mos, chorando as recorda\u00e7\u00f5es do vosso passado, \u00f3 Si\u00e3o.", 
            "*Ps 136:1*\nSuper fl\u00famina Babyl\u00f3nis illic s\u00e9dimus et fl\u00e9vimus: dum recordar\u00e9mur tui, Sion."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que estes myst\u00e9rios, Senhor, nos sirvam de rem\u00e9dio celestial, Vos suplicamos, e purifiquem os nossos cora\u00e7\u00f5es de todas nossas iniquidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9stem nobis pr\u01fdbeant h\u00e6c myst\u00e9ria, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, medic\u00ednam: et v\u00edtia nostri cordis exp\u00fargent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:49-50*\nLembrai-Vos da vossa promessa ao vosso servo, Senhor, na qual tenho esperado com toda a confian\u00e7a: \u00e9 ela que me consola na minha humilha\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 118:49-50*\nMem\u00e9nto verbi tui servo tuo, D\u00f3mine, in quo mihi spem ded\u00edsti: h\u00e6c me consol\u00e1ta est in humilit\u00e1te mea."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, permiti que para sermos dignos dos vossos sacrat\u00edssimos myst\u00e9rios obede\u00e7amos sempre aos vossos mandamentos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ut sacris, D\u00f3mine, redd\u00e1mur digni mun\u00e9ribus: fac nos, qu&#509;sumus, tuis semper ob\u0153d\u00edre mand\u00e1tis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
