[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-12-08", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:12-08:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 2\u00aa semana do Advento", 
      "title": "Imaculada Concei\u00e7\u00e3o da SS. Virgem"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 61:10*\nRejubilarei no Senhor. Minha alma exultar\u00e1 de alegria no meu Deus. Pois Ele ornou-me com as vestes da salva\u00e7\u00e3o e embelezou-me com o manto da santidade, como uma esposa adornada com suas j\u00f3ias.\n*Sl 29:2*\nLouvar-Vos-ei, Senhor, porque me protegestes e n\u00e3o consentistes que meus inimigos zombassem de mim.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRejubilarei no Senhor. Minha alma exultar\u00e1 de alegria no meu Deus. Pois Ele ornou-me com as vestes da salva\u00e7\u00e3o e embelezou-me com o manto da santidade, como uma esposa adornada com suas j\u00f3ias.", 
            "*Is 61:10*\nGaudens gaud\u00e9bo in D\u00f3mino, et exsult\u00e1bit \u00e1nima mea in Deo meo: quia \u00ednduit me vestim\u00e9ntis sal\u00fatis: et indum\u00e9nto just\u00edti\u00e6 circ\u00famdedit me, quasi sponsam orn\u00e1tam mon\u00edlibus suis.\n*Ps 29:2*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me: nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nGaudens gaud\u00e9bo in D\u00f3mino, et exsult\u00e1bit \u00e1nima mea in Deo meo: quia \u00ednduit me vestim\u00e9ntis sal\u00fatis: et indum\u00e9nto just\u00edti\u00e6 circ\u00famdedit me, quasi sponsam orn\u00e1tam mon\u00edlibus suis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pela Imaculada Concei\u00e7\u00e3o da Virgem preparastes para o vosso Filho uma habita\u00e7\u00e3o digna d\u2019Ele, dignai-Vos permitir que, assim como em previs\u00e3o da morte deste mesmo Filho a preservastes de toda a m\u00e1cula, assim tamb\u00e9m por sua intercess\u00e3o sejamos purificados de todos os pecados e possamos ir at\u00e9 v\u00f3s.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui per immacul\u00e1tam V\u00edrginis Concepti\u00f3nem dignum F\u00edlio tuo habit\u00e1culum pr\u00e6par\u00e1sti: qu\u01fdsumus; ut, qui ex morte ej\u00fasdem Filii tui pr\u00e6v\u00edsa eam ab omni labe pr\u00e6serv\u00e1sti, nos quoque mundos ejus intercessi\u00f3ne ad te perven\u00edre conc\u00e9das.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Pr 8:22-35*\nO Senhor possuiu-me desde o princ\u00edpio das suas vias e ainda antes de criar qualquer cousa, no Princ\u00edpio, antes da origem da terra. Quando fui concebida, ainda n\u00e3o existiam os abysmos; ainda as fontes n\u00e3o brotavam \u00e1guas; nem as montanhas se erguiam sobre as suas pesadas massas; nem existiam as colinas. J\u00e1 eu tinha sido dada \u00e0 luz, e ainda Ele n\u00e3o havia criado nem a terra, nem os rios, nem os primeiros elementos do globo terrestre! Quando Ele preparava os c\u00e9us, j\u00e1 eu l\u00e1 estava; quando Ele cercava os abysmos, sujeitando-os a uma lei certa; quando Ele segurava as nuvens no alto; quando regulava as fontes das \u00e1guas; quando fixava ao mar os seus limites para que as \u00e1guas n\u00e3o invadissem a terra; quando lan\u00e7ava as bases da terra: j\u00e1 eu estava l\u00e1 com Ele, regulando todas estas cousas, regozijando-me em cada dia, gozando continuamente a sua companhia, alegrando-me no globo da terra e deliciando-me em estar com os filhos dos homens. E agora, meus filhos, escutai-me: Bem-aventurados aqueles que transitam pelas minhas vias. Atendei \u00e0s instru\u00e7\u00f5es, para que sejais prudentes. N\u00e3o as rejeiteis. Bem-aventurado o homem que me escuta; que vigia continuamente \u00e0s minhas portas; e que est\u00e1 sempre pronto \u00e0 sua entrada. Aquele que me tiver achado, ter\u00e1 achado a vida e gozar\u00e1 a salva\u00e7\u00e3o do Senhor.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Prov 8:22-35*\nD\u00f3minus possedit me in in\u00edtio vi\u00e1rum su\u00e1rum, \u00e1ntequam quidquam f\u00e1ceret a princ\u00edpio. Ab \u00e6t\u00e9rno ordin\u00e1ta sum, et ex ant\u00edquis, \u00e1ntequam terra f\u00ederet. Nondum erant ab\u00fdssi, et ego jam conc\u00e9pta eram: necdum fontes aqu\u00e1rum er\u00faperant: necdum montes gravi mole const\u00edterant: ante colles ego parturi\u00e9bar: adhuc terram non f\u00e9cerat et fl\u00famina et c\u00e1rdines orbis terr\u00e6. Quando pr\u00e6par\u00e1bat coelos, \u00e1deram: quando certa lege et gyro vall\u00e1bat ab\u00fdssos: quando \u00e6thera firm\u00e1bat sursum et libr\u00e1bat fontes aqu\u00e1rum: quando circ\u00famdabat mari t\u00e9rminum suum et legem pon\u00e9bat aquis, ne trans\u00edrent fines suos: quando append\u00e9bat fundam\u00e9nta terr\u00e6. Cum eo eram cuncta comp\u00f3nens: et delect\u00e1bar per s\u00edngulos dies, ludens coram eo omni t\u00e9mpore: ludens in orbe terr\u00e1rum: et del\u00edci\u00e6 me\u00e6 esse cum filiis h\u00f3minum. Nunc ergo, filii, aud\u00edte me: Be\u00e1ti, qui cust\u00f3diunt vias meas. Aud\u00edte discipl\u00ednam, et est\u00f3te sapi\u00e9ntes, et nol\u00edte abj\u00edcere eam. Be\u00e1tus homo, qui audit me et qui v\u00edgilat ad fores meas cot\u00eddie, et obs\u00e9rvat ad postes \u00f3stii mei. Qui me inv\u00e9nerit, inv\u00e9niet vitam et h\u00e1uriet sal\u00fatem a D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jdt 13:23*\nFostes aben\u00e7oada pelo Senhor, pelo Deus alt\u00edssimo, \u00f3 V. Maria, tendo sido colocada superior a todas as mulheres da terra.\n*Jdt 15:10*\nSois a gl\u00f3ria de Jerusal\u00e9m; sois a alegria de Israel; sois a honra do nosso povo. Aleluia, aleluia.\n*Cant 4:7*\nToda sois formosa, \u00f3 Maria; e a m\u00e1cula original n\u00e3o existe em v\u00f3s. Aleluia.", 
            "*Judith 13:23*\nBened\u00edcta es tu. Virgo Mar\u00eda, a D\u00f3mino, Deo exc\u00e9lso, pr\u00e6 \u00f3mnibus muli\u00e9ribus super terram,\n*Judith 15:10*\nTu gl\u00f3ria Jer\u00fasalem, tu l\u00e6t\u00edtia Isra\u00ebl, tu honorific\u00e9ntia p\u00f3puli nostri. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Cant 4:7*\nTota pulchra es, Mar\u00eda: et m\u00e1cula origin\u00e1lis non est in te. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:26-28*\nNaquele tempo, foi mandado por Deus o Anjo Gabriel a uma cidade da Galileia, cujo nome era Nazar\u00e9, a uma Virgem desposada com um var\u00e3o, cujo nome era Jos\u00e9, da casa de David; e o nome da Virgem era Maria. E, entrando o Anjo onde ela estava, disse-lhe: \u00abAve, \u00f3 cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 convosco: bendita sois entre as mulheres\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 1:26-28*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1bri\u00ebl a Deo in civit\u00e1tem Galil\u00e6\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:28*\nAve, Maria, cheia de gra\u00e7a; o Senhor \u00e9 convosco: bendita sois v\u00f3s entre as mulheres. Aleluia.", 
            "*Luc 1:28*\nAve, Mar\u00eda, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, a h\u00f3stia de salva\u00e7\u00e3o, que Vos oferecemos nesta festividade da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o da B. V. Maria; e, assim como acreditamos que ela, prevenida com a plenitude da vossa gra\u00e7a, foi isenta de toda a m\u00e1cula, assim tamb\u00e9m por sua intercess\u00e3o sejamos livres de todas nossas culpas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Salut\u00e1rem h\u00f3stiam, quam in sollemnit\u00e1te immacul\u00e1t\u00e6 Concepti\u00f3nis be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 tibi, D\u00f3mine, off\u00e9rimus, s\u00fascipe et pr\u00e6sta: ut, sicut illam tua gr\u00e1tia pr\u00e6veni\u00e9nte ab omni labe imm\u00fanem profit\u00e9mur; ita ejus intercessi\u00f3ne a culpis \u00f3mnibus liber\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 86:3, Lc 1:49*\nGloriosas cousas se t\u00eam narrado de v\u00f3s, \u00f3 Maria; pois o Omnipotente operou grandes maravilhas em vosso favor.", 
            "*Ps 86:3, Luc 1:49*\nGlori\u00f3sa dicta sunt de te, Mar\u00eda: quia fecit tibi magna qui potens est."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, nosso Deus, fazei que os sacramentos, que recebemos, curem as feridas que em n\u00f3s abriu aquele pecado de que por um privil\u00e9gio singular preservastes a Imaculada Concei\u00e7\u00e3o da B. V. Maria.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacram\u00e9nta qu\u00e6 s\u00fampsimus, D\u00f3mine, Deus noster: ill\u00edus in nobis culp\u00e6 v\u00falnera r\u00e9parent; a qua immacul\u00e1tam be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Concepti\u00f3nem singul\u00e1riter pr\u00e6serv\u00e1sti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
