[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-02-06", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Epi5-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "5\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 96:7-8*\nAdorai a Deus, \u00f3 v\u00f3s, que sois os seus Anjos. Ouviu Si\u00e3o: e rejubilou: e as filhas de Jud\u00e1 exultaram de alegria.\n*Sl 96:1*\nO Senhor reinou: alegre-se a terra e as suas muitas ilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAdorai a Deus, \u00f3 v\u00f3s, que sois os seus Anjos. Ouviu Si\u00e3o: e rejubilou: e as filhas de Jud\u00e1 exultaram de alegria.", 
            "*Ps 96:7-8.*\nAdor\u00e1te Deum, omnes Angeli ejus: aud\u00edvit, et l\u00e6t\u00e1ta est Sion: et exsultav\u00e9runt f\u00edli\u00e6 Jud\u00e6.\n*Ps 96:1*\nD\u00f3minus regn\u00e1vit, exs\u00faltet terra: l\u00e6t\u00e9ntur \u00ednsul\u00e6 mult\u00e6.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAdor\u00e1te Deum, omnes Angeli ejus: aud\u00edvit, et l\u00e6t\u00e1ta est Sion: et exsultav\u00e9runt f\u00edli\u00e6 Jud\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos revestir a vossa fam\u00edlia com vossa perp\u00e9tua miseric\u00f3rdia, e, como ela n\u00e3o possui outra esperan\u00e7a sen\u00e3o a da vossa celestial gra\u00e7a, permiti que esteja sempre munida com vossa protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Fam\u00edliam tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, cont\u00ednua piet\u00e1te cust\u00f3di: ut, qu\u00e6 in sola spe gr\u00e1ti\u00e6 c\u0153l\u00e9stis inn\u00edtitur, tua semper protecti\u00f3ne muni\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Colossenses\n*Col 3:12-17*\nMeus irm\u00e3os: Como escolhidos de Deus, que sois, santos e amados, revesti-vos de sentimentos \u00edntimos de miseric\u00f3rdia, de bondade, de humildade, de mod\u00e9stia e de paci\u00eancia, suportando-vos uns aos outros e perdoando-vos reciprocamente, se porventura algum tem motivos de queixa contra o outro. Assim como o Senhor nos perdoou, assim tamb\u00e9m devemos perdoar uns aos outros. Acima de tudo, tende caridade; pois esta \u00e9 o v\u00ednculo da perfei\u00e7\u00e3o. Que a paz de Cristo, \u00e0 qual tamb\u00e9m fostes chamados para formar um s\u00f3 corpo, reine nos vossos cora\u00e7\u00f5es. Sede reconhecidos! Que a palavra de Cristo permane\u00e7a profundamente em v\u00f3s, ensinando-vos e admoestando-vos com toda sua sabedoria por meio dos Salmos, Hinos e C\u00e2nticos espirituais, louvando a Deus nos vossos cora\u00e7\u00f5es com c\u00e2nticos. Tudo o que fizerdes, seja em palavras, seja em obras, fazei-o em nome de nosso Senhor Jesus Cristo, dando gra\u00e7as por Ele a Deus Pai.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Coloss\u00e9nses\n*Col 3:12-17*\nFratres: Ind\u00faite vos sicut electi Dei, sancti et dilecti, v\u00edscera miseric\u00f3rdi\u00e6, benignit\u00e1tem, humilit\u00e1tem, mod\u00e9stiam, pati\u00e9ntiam: support\u00e1ntes \u00ednvicem, et don\u00e1ntes vobismet\u00edpsis, si quis adv\u00e9rsus \u00e1liquem habet quer\u00e9lam: sicut et D\u00f3minus don\u00e1vit vobis, ita et vos. Super \u00f3mnia autem h\u00e6c carit\u00e1tem hab\u00e9te, quod est v\u00ednculum perfectionis: et pax Christi exs\u00faltet in c\u00f3rdibus vestris, in qua et voc\u00e1ti estis in uno c\u00f3rpore: et grati est\u00f3te. Verbum Christi h\u00e1bitet in vobis abund\u00e1nter, in omni sapi\u00e9ntia, doc\u00e9ntes et common\u00e9ntes vosmet\u00edpsos psalmis, hymnis et c\u00e1nticis spiritu\u00e1libus, in gr\u00e1tia cant\u00e1ntes in c\u00f3rdibus vestris Deo. Omne, quodc\u00famque f\u00e1citis in verbo aut in \u00f3pere, \u00f3mnia in n\u00f3mine D\u00f3mini Jesu Christi, gr\u00e1tias ag\u00e9ntes Deo et Patri per Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 101:16*\nAs na\u00e7\u00f5es temer\u00e3o o vosso nome, Senhor; e todos os reis da terra contemplar\u00e3o a vossa gl\u00f3ria.\nV. Pois o Senhor reedificou Si\u00e3o: e manifestar-se-\u00e1 a\u00ed na sua majestade. Aleluia,\naleluia.\n*Sl 96:1*\nV. O Senhor reinou: alegre-se a terra e as suas muitas ilhas. Aleluia.", 
            "*Ps 101:16-17*\nTim\u00e9bunt gentes nomen tuum, D\u00f3mine, et omnes reges terr\u00e6 gl\u00f3riam tuam.\nV. Qu\u00f3niam \u00e6dific\u00e1vit D\u00f3minus Sion, et vid\u00e9bitur in majest\u00e1te sua. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 96:1*\nV. D\u00f3minus regn\u00e1vit, exs\u00faltet terra: l\u00e6t\u00e9ntur \u00ednsul\u00e6 mult\u00e6. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus\n*Mt 13:24-30*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0s turbas: O reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um homem que havia semeado boa semente no seu campo; mas, enquanto os homens dormiam, veio o seu inimigo; semeou joio entre o trigo e se retirou. Havendo crescido a erva, deu fruto e apareceu tamb\u00e9m o joio. Ent\u00e3o aproximaram-se os servos do pai de fam\u00edlia, e disseram-lhe: \u00abPor ventura n\u00e3o semeastes boa semente neste vosso campo? Donde lhe veio, pois, o joio?\u00bb. Ele disse: \u00abFoi o homem inimigo quem fez isto\u00bb. Os servos retorquiram-lhe: \u00abQuereis que vamos e colhamos o joio?\u00bb. Ele disse: \u00abN\u00e3o, pois receio que, arrancando o joio, arranqueis tamb\u00e9m o trigo. Deixai crescer ambos at\u00e9 ao tempo da ceifa; e, ent\u00e3o, direi aos ceifeiros: colhei primeiramente o joio e atai-o em molhos para serem queimados; e arrecadai o trigo no meu celeiro\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 13:24-30*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis par\u00e1bolam hanc: S\u00edmile factum est regnum c\u0153l\u00f3rum h\u00f3mini, qui semin\u00e1vit bonum semen in agro suo. Cum autem dorm\u00edrent h\u00f3mines, venit inim\u00edcus ejus, et supersemin\u00e1vit ziz\u00e1nia in m\u00e9dio tr\u00edtici, et \u00e1biit. Cum autem crev\u00edsset herba et fructum fec\u00edsset, tunc apparu\u00e9runt et ziz\u00e1nia. Acced\u00e9ntes autem servi patrisfam\u00edlias, dix\u00e9runt ei: D\u00f3mine, nonne bonum semen semin\u00e1sti in agro tuo? Unde ergo habet ziz\u00e1nia? Et ait illis: Inim\u00edcus homo hoc fecit. Servi autem dix\u00e9runt ei: Vis, imus, et coll\u00edgimus ea? Et ait: Non: ne forte collig\u00e9ntes ziz\u00e1nia eradic\u00e9tis simul cum eis et tr\u00edticum. S\u00ednite utr\u00e1que cr\u00e9scere usque ad messem, et in t\u00e9mpore messis dicam mess\u00f3ribus: Coll\u00edgite primum ziz\u00e1ania, et allig\u00e1te ea in fasc\u00edculos ad combur\u00e9ndum, tr\u00edticum autem congreg\u00e1ta in h\u00f3rreum meum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:16-17*\nA dextra do Senhor mostrou o seu poder: a dextra do Senhor exaltou-me. N\u00e3o morrerei: viverei e narrarei os prod\u00edgios do Senhor.", 
            "*Ps 117:16; 117:17*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virtutem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me: non m\u00f3riar, sed vivam, et narr\u00e1bo \u00f3pera D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos, Senhor, estas h\u00f3stias de propicia\u00e7\u00e3o, a fim de que misericordiosamente perdoeis os nossos pecados e ampareis os nossos cora\u00e7\u00f5es inconstantes.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, placati\u00f3nis off\u00e9rimus: ut et del\u00edcta nostra miser\u00e1tus abs\u00f3lvas, et nut\u00e1ntia corda tu d\u00edrigas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 4:22*\nTodos estavam admirados das palavras que sa\u00edam da boca de Deus.", 
            "*Luc 4:22*\nMirab\u00e1ntur omnes de his, qu\u00e6 proced\u00e9bant de ore Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, fazei que obtenhamos o efeito da salva\u00e7\u00e3o eterna, da qual, nestes sagrados myst\u00e9rios, j\u00e1 recebemos o penhor.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut ill\u00edus salut\u00e1ris capi\u00e1mus eff\u00e9ctum, cujus per h\u00e6c myst\u00e9ria pignus acc\u00e9pimus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
