[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-04-28", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:04-28:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Paulo da Cruz, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Gl 2:19-20*\nEstou pregado na Cruz com Cristo; e vivo, mas j\u00e1 n\u00e3o sou eu que vivo: \u00e9 Cristo que vive em mim. Vivo na f\u00e9 do Filho de Deus, que me amou e se entregou voluntariamente por mim, aleluia, aleluia.\n*Sl 40:2*\nBem-aventurado aquele que \u00e9 cuidadoso para com o pobre e o indigente, pois o Senhor o livrar\u00e1 no dia infeliz.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEstou pregado na Cruz com Cristo; e vivo, mas j\u00e1 n\u00e3o sou eu que vivo: \u00e9 Cristo que vive em mim. Vivo na f\u00e9 do Filho de Deus, que me amou e se entregou voluntariamente por mim, aleluia, aleluia.", 
            "*Gal 2:19-20*\nChristo conf\u00edxus sum Cruci: vivo autem, jam non ego; vivit vero in me Christus: in fide vivo Filii Dei, qui dil\u00e9xit me, et tr\u00e1didit semet\u00edpsum pro me, allel\u00faja. alleluja\n*Ps 40:2.*\nBe\u00e1tus, qui int\u00e9llegit super eg\u00e9num et p\u00e1uperem: in die mala liber\u00e1bit eum D\u00f3minus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nChristo conf\u00edxus sum Cruci: vivo autem, jam non ego; vivit vero in me Christus: in fide vivo Filii Dei, qui dil\u00e9xit me, et tr\u00e1didit semet\u00edpsum pro me, allel\u00faja. alleluja"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, que destes a S. Paulo uma caridade singular para pregar o myst\u00e9rio da Cruz e que por seu interm\u00e9dio quisestes que florescesse na Igreja uma nova fam\u00edlia, concedei-nos por sua intercess\u00e3o que, recordando-nos sempre, na terra, da vossa Paix\u00e3o, mere\u00e7amos saborear os seus frutos no c\u00e9u.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "D\u00f3mine Jesu Christe, qui, ad myst\u00e9rium Crucis pr\u00e6dic\u00e1ndum, sanctum Paulum singul\u00e1ri carit\u00e1te don\u00e1sti, et per eum novam in Eccl\u00e9sia fam\u00edliam flor\u00e9scere volu\u00edsti: ips\u00edus nobis intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut, passi\u00f3nem tuam j\u00fagiter recol\u00e9ntes in terris, ej\u00fasdem fructum c\u00f3nsequi mere\u00e1mur in c\u00e6lis:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S\u00e3o Vital*\nConcedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente, a n\u00f3s que celebramos o natal do Bem-aventurado Vital, vosso M\u00e1rtir a gra\u00e7a de sermos por sua intercess\u00e3o, fortalecidos no amor de vosso Nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Vitale Martyre*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omnipotens Deus: ut, qui be\u00e1ti Vit\u00e1lis M\u00e1rtyris tui natal\u00edtia c\u00f3limus, intercessi\u00f3ne ejus, in tui n\u00f3minis am\u00f3re robor\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 1:17-25*\nMeus irm\u00e3os: Cristo me n\u00e3o mandou baptizar, mas pregar o Evangelho; n\u00e3o, por\u00e9m, simplesmente segundo a sabedoria das palavras, para n\u00e3o tornar v\u00e3 a Cruz de Cristo. Com efeito, a doutrina da Cruz \u00e9 loucura para aqueles que se perdem; mas para aqueles que se salvam, isto \u00e9, para n\u00f3s, \u00e9 virtude de Deus; pois est\u00e1 escrito: \u00abEu destruirei a sabedoria dos s\u00e1bios e reprovarei a prud\u00eancia dos prudentes\u00bb. Onde est\u00e1 o s\u00e1bio? Onde est\u00e1 o doutor da lei? Onde est\u00e1 o investigador deste mundo? Porventura n\u00e3o mostrou Deus que a sabedoria deste mundo \u00e9 loucura? Na verdade, ainda que na sabedoria de Deus o mundo n\u00e3o conheceu Deus pela sua sabedoria, contudo aprouve a Deus pela loucura da prega\u00e7\u00e3o salvar aqueles que acreditassem n\u2019Ele. Enquanto que os judeus pedem milagres e os gregos procuram a sabedoria, n\u00f3s pregamos Cristo crucificado, que \u00e9, na verdade, esc\u00e2ndalo para os judeus e loucura para os pag\u00e3os, mas para os que s\u00e3o chamados, quer judeus, quer gregos, \u00e9 poder de Deus e sabedoria de Deus; pois o que parece estulto em Deus \u00e9 mais s\u00e1bio que a sabedoria dos homens; e o que parece fraco em Deus \u00e9 mais forte que os homens.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios\n*1 Cor 1:17-25.*\nFratres: Non misit me Christus baptiz\u00e1re, sed evangeliz\u00e1re: non in sapi\u00e9ntia verbi, ut non evacu\u00e9tur Crux Christi. Verbum enim Crucis pere\u00fantibus quidem stult\u00edtia est: iis autem, qui salvi fiunt, id est nobis, Dei virtus est. Scriptum est enim: Perdam sapi\u00e9ntiam sapi\u00e9ntium et prud\u00e9ntiam prud\u00e9ntium reprob\u00e1bo. Ubi s\u00e1piens? ubi scriba? ubi conquis\u00edtor hujus s\u01fdculi?Nonne stultam fecit Deus sapi\u00e9ntiam hujus mundi? Nam quia in Dei sapi\u00e9ntia non cogn\u00f3vit mundus per sapi\u00e9ntiam Deum: pl\u00e1cuit Deo per stult\u00edtiam pr\u00e6dicati\u00f3nis salvos f\u00e1cere cred\u00e9ntes. Qu\u00f3niam et Jud\u00e6i signa petunt et Gr\u00e6ci sapi\u00e9ntiam qu\u00e6runt: nos autem pr\u00e6dic\u00e1mus Christum crucif\u00edxum: Jud\u00e6is quidem sc\u00e1ndalum, g\u00e9ntibus autem stult\u00edtiam, ipsis autem voc\u00e1tis Jud\u00e6is atque Gr\u00e6cis Christum Dei virt\u00fatem et Dei sapi\u00e9ntiam: quia, quod stultum est Dei, sapi\u00e9ntius est hom\u00ednibus: et, quod inf\u00edrmum est Dei, f\u00f3rtius est hom\u00ednibus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*2 Cor 5:15*\nCristo morreu por todos, a fim de que aqueles que vivem n\u00e3o vivam j\u00e1 para si, mas para Aquele que morreu e ressuscitou por eles. Aleluia.\n*Rm 8:17*\nSe somos filhos, somos tamb\u00e9m herdeiros: herdeiros de Deus e co-herdeiros de Cristo. Se, pois, sofremos com Ele, com Ele seremos glorificados. Aleluia.\n\nContinua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*2 Cor 5:15*\nPro \u00f3mnibus m\u00f3rtuus est Christus: ut, et qui vivunt, jam non sibi vivant, sed ei, qui pro ipsis m\u00f3rtuus est, et resurr\u00e9xit. Allel\u00faja\n*Rom 8:17*\nSi f\u00edlii, et her\u00e9des: her\u00e9des quidem Dei, coher\u00e9des autem Christi: si tamen comp\u00e1timur, ut et conglorific\u00e9mur. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:35-40*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEstejam cingidos os vossos rins; tende nas vossas m\u00e3os l\u00e2mpadas acesas; sede semelhantes a homens que esperam o seu senhor quando volta das bodas, para que, quando chegar e bater \u00e0 porta, logo lha abram. Bem-aventurados aqueles servos que seu senhor, quando chegar, os achar vigilantes. Em verdade vos digo que se cingir\u00e1, e, mandando-os sentar \u00e0 mesa, passar\u00e1 por entre eles e os servir\u00e1. E, se chegar na segunda ou terceira vig\u00edlia e assim os achar, bem-aventurados s\u00e3o esses servos. Ora, sabei que, se o pai de fam\u00edlia conhecesse a hora em que viria o ladr\u00e3o, vigiava, sem d\u00favida, para que sua casa n\u00e3o fosse assaltada. V\u00f3s, pois, estai preparados, porque o Filho do homem vir\u00e1 \u00e0 hora em que menos cuidais\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et alios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dic\u00e9bat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re s\u01fdculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e1tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis. et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ef 5:2*\nVivei no amor, assim como Cristo nos amou e se entregou voluntariemente por n\u00f3s, como obla\u00e7\u00e3o e v\u00edtima oferecida a Deus em suave odor. Aleluia.", 
            "*Ephes 5:2*\nAmbul\u00e1te in dilecti\u00f3ne, sicut et Christus dil\u00e9xit nos, et tr\u00e1didit semet\u00edpsum pro nobis oblati\u00f3nem et h\u00f3stiam Deo in od\u00f3rem suavit\u00e1tis, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que estes myst\u00e9rios da vossa Paix\u00e3o e morte nos inspirem o fervor celestial com que S. Paulo, celebrando-os, ofereceu o seu corpo como uma h\u00f3stia viva, santa e agrad\u00e1vel a vossos olhos.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "C\u0153l\u00e9stem nobis, D\u00f3mine, pr\u01fdbeant myst\u00e9ria h\u00e6c passi\u00f3nis et mortis tu\u00e6 ferv\u00f3rem: quo sanctus Paulus, ea offer\u00e9ndo, corpus suum h\u00f3stiam viv\u00e9ntem, sanctam tib\u00edque plac\u00e9ntem exh\u00edbuit:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S\u00e3o Vital*\nParticipando dos sofrimentos do Cristo, alegrai-vos; a fim de, cheios de j\u00fabilo, vos regosijardes na revela\u00e7\u00e3o de sua gl\u00f3ria.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Vitale*\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et c\u0153l\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*1 P 4:13*\nAlegrai-vos, participando nos sofrimentos de Cristo, a fim de que, quando for a manifesta\u00e7\u00e3o da sua gl\u00f3ria, vos regozijeis em transportes de alegria, aleluia.", 
            "*1 Pet 4:13*\nCommunic\u00e1ntes Christi passi\u00f3nibus gaud\u00e9te, ut in revelati\u00f3ne gl\u00f3ri\u00e6 ejus gaude\u00e1tis exsult\u00e1ntes, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebemos, Senhor, este divino sacramento memorial perp\u00e9tuo da vossa infinita caridade; e concedei-nos, Vos imploramos, que pelos m\u00e9ritos de S. Paulo e imitando o seu exemplo, bebamos nas fontes da vossa gra\u00e7a a \u00e1gua que brota at\u00e9 \u00e0 vida eterna; e pela nossa vida e costumes conservemos sempre a vossa sant\u00edssima Paix\u00e3o impressa nos nossos cora\u00e7\u00f5es.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, div\u00ednum sacram\u00e9ntum, imm\u00e9ns\u00e6 carit\u00e1tis tu\u00e6 memori\u00e1le perp\u00e9tuum: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ut, sancti Pauli m\u00e9ritis et imitati\u00f3ne, aquam de f\u00f3ntibus tuis hauri\u00e1mus in vitam \u00e6t\u00e9rnam sali\u00e9ntem, et tuam sacrat\u00edssimam passi\u00f3nem c\u00f3rdibus nostris impr\u00e9ssam m\u00f3ribus et vita tene\u00e1mus:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S\u00e3o Vital*\nConcedei-nos, Senhor, nosso Deus, que ocupando-nos agora com alegria, em comemorar os vossos Santos, sejamos depois recriados eternamente na sua companhia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Vitale*\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e9mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
