[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-21", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Bento, Abade.", 
      "id": "tempora:Quad3-1:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Segunda-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 55:5*\nAuxiliado com a gra\u00e7a de Deus, louvarei a sua palavra: auxiliado com a gra\u00e7a do Senhor, louvarei a sua doutrina; tenho esperan\u00e7a em Deus e n\u00e3o temo: o que poder\u00e1 fazer o homem contra mim?\n*Sl 55:2*\nTende compaix\u00e3o de mim, meu Deus, pois o homem espezinha-me, persegue-me continuamente e enche-me de tribula\u00e7\u00f5es.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAuxiliado com a gra\u00e7a de Deus, louvarei a sua palavra: auxiliado com a gra\u00e7a do Senhor, louvarei a sua doutrina; tenho esperan\u00e7a em Deus e n\u00e3o temo: o que poder\u00e1 fazer o homem contra mim?", 
            "*Ps 55:5.*\nIn Deo laud\u00e1bo verbum, in D\u00f3mino laud\u00e1bo serm\u00f3nem: in Deo sper\u00e1bo, non timebo, quid f\u00e1ciat mihi homo.\n*Ps 55:2*\nMiser\u00e9re mei, Deus, qu\u00f3niam conculc\u00e1vit me homo: tota die bellans tribul\u00e1vit me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn Deo laud\u00e1bo verbum, in D\u00f3mino laud\u00e1bo serm\u00f3nem: in Deo sper\u00e1bo, non timebo, quid f\u00e1ciat mihi homo."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, infundi benigno nos nossos cora\u00e7\u00f5es a vossa gra\u00e7a, para que, assim como nos abstemos dos alimentos carnais, assim tamb\u00e9m guardemos os nossos sentidos dos perigosos excessos.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u00f3rdibus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, gr\u00e1tiam tuam ben\u00edgnus inf\u00fande: ut, sicut ab escis carn\u00e1libus abstin\u00e9mus; ita sensus quoque nostros a n\u00f3xiis retrah\u00e1mus exc\u00e9ssibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Bento, Abade *\nQue a intercess\u00e3o do B. Abade Bento nos favore\u00e7a junto de V\u00f3s, Senhor, Vos suplicamos, a fim de que aquilo que n\u00e3o podemos conseguir com os nossos m\u00e9ritos o alcancemos com seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Benedicti Abbatis *\nInterc\u00e9ssio nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ti Bened\u00edcti Abb\u00e1tis comm\u00e9ndet: ut quod nostris m\u00e9ritis non val\u00e9mus, ejus patroc\u00ednio assequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro dos Reis.\n*4 Kings, 5:1-15*\nNaqueles dias, N\u00e1aman, general das tropas do rei da S\u00edria, tinha grande valimento junto do seu senhor e era muito considerado, pois foi por ele que o Senhor salvou a S\u00edria. Era forte e rico; por\u00e9m, estava atacado de lepra. Ora, aconteceu que uns ladr\u00f5es sa\u00edram da S\u00edria e levaram cativa uma menina do pa\u00eds de Israel, que foi para o servi\u00e7o da mulher de N\u00e1aman. Esta menina disse \u00e0 sua senhora: \u00abAh! se o meu senhor fosse ter com o Profeta, que est\u00e1 na Samaria, decerto o curaria da lepra\u00bb. Ent\u00e3o N\u00e1aman foi ter com seu rei, anunciando-lhe e dizendo: \u00abA filha de Israel falou desta e desta maneira\u00bb. Disse-lhe o rei da S\u00edria: \u00abVai; eu mandarei cartas ao rei de Israel\u00bb. N\u00e1aman partiu, levando consigo dez talentos de prata, seis mil de ouro e dez vestidos para mudar. Levava tamb\u00e9m a carta do rei da S\u00edria para o rei de Israel, a qual continha estas palavras: \u00abQuando receberes esta carta, saber\u00e1s que te envio o meu servo N\u00e1aman para o curares da sua lepra\u00bb. Logo que o rei de Israel recebeu esta carta, rasgou os vestidos e disse: \u00abAcaso sou Deus, para que possa dar a vida ou a morte a algu\u00e9m? Pois este envia-me um homem para o curar da sua lepra! Meditai e vede, se este rei n\u00e3o procura um pretexto contra mim!\u00bb. Ent\u00e3o Eliseu, homem de Deus, constando-lhe que o rei de Israel rasgara os vestidos, mandou-lhe dizer: \u00abPorque rasgaste os vestidos? Que o leproso venha ter comigo e saber\u00e1 que h\u00e1 um Profeta em Israel\u00bb. Veio, pois, N\u00e1aman com cavalos e coches, e parou \u00e0 porta de Eliseu. Este mandou-lhe um mensageiro, dizendo: \u00abVai e lava-te sete vezes no Jord\u00e3o. Ent\u00e3o a tua carne receber\u00e1 a sa\u00fade e ficar\u00e1s limpo\u00bb. N\u00e1aman, indignado, retirou-se, dizendo: \u00abEu pensava que ele viesse a mim, e que, estando presente, invocasse o nome do Senhor, seu Deus, tocasse com sua m\u00e3o no lugar da lepra e me curasse. N\u00e3o s\u00e3o, porventura, melhores as \u00e1guas de Abana e de Pharphar e as dos rios de Damasco do que todas as \u00e1guas de Israel, para me lavar nelas e ficar curado?\u00bb. E, voltando para sua casa, ia indignado. Aproximaram-se dele os seus servos e disseram-lhe: \u00abPai, ainda que o Profeta tivesse pedido alguma coisa grande, certamente deverias faz\u00ea-la, quanto mais que s\u00f3 te disse: lava-te e ficar\u00e1s limpo\u00bb. Ouvindo isto, desceu ele e lavou-se sete vezes no Jord\u00e3o, segundo a palavra do homem de Deus. Logo a sua carne recobrou sa\u00fade, como se fora a carne dum menino tenro, ficando limpo! Voltou, ent\u00e3o, \u00e0 presen\u00e7a do homem de Deus com seu s\u00e9quito e disse: \u00abVerdadeiramente, conhe\u00e7o que n\u00e3o existe outro Deus em toda a terra sen\u00e3o aquele que existe em Israel!\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Regum.\n*4 Reg 5:1-15*\nIn di\u00e9bus illis: N\u00e1aman, princeps mil\u00edti\u00e6 regis S\u00fdri\u00e6, erat vir magnus apud d\u00f3minum suum, et honor\u00e1tus: per illum enim dedit D\u00f3minus sal\u00fatem S\u00fdri\u00e6: erat autem vir fortis et dives, sed lepr\u00f3sus. Porro de S\u00fdria egressi f\u00faerant latr\u00fanculi, et captivam d\u00faxerant de terra Isra\u00ebl pu\u00e9llam p\u00e1rvulam, qu\u00e6 erat in obs\u00e9quio uxoris N\u00e1aman, qu\u00e6 ait ad d\u00f3minam suam: Utinam fu\u00edsset d\u00f3minus meus ad Proph\u00e9tam, qui est in Samar\u00eda: prof\u00e9cto cur\u00e1sset eum a lepra, quam habet. Ingr\u00e9ssus est itaque N\u00e1aman ad d\u00f3minum suum, et nunti\u00e1vit ei, dicens: Sic et sic loc\u00fata est pu\u00e9lla de terra Isra\u00ebl. Dix\u00edtque ei rex S\u00fdri\u00e6: Vade, et mittam l\u00edtteras ad regem Isra\u00ebl. Qui cum prof\u00e9ctus esset, et tul\u00edsset secum decem tal\u00e9nta arg\u00e9nti, et sex m\u00edlia \u00e1ureos, et decemmutat\u00f3ria vestiment\u00f3rum, d\u00e9tulit l\u00edtteras ad regem Isra\u00ebl in h\u00e6c verba: Cum acc\u00e9peris ep\u00edstolam hanc, scito, quod m\u00edserim ad te N\u00e1aman servum meum, ut cures eum a lepra sua. Cumque leg\u00edsset rex Isra\u00ebl l\u00edtteras, scidit vestim\u00e9nta sua, et ait: Numquid Deus ego sum, ut occ\u00eddere possim et vivific\u00e1re, quia iste misit ad me, ut curem h\u00f3minem a lepra sua? animadv\u00e9rtite et vid\u00e9te, quod occasi\u00f3nes qu\u00e6rat adv\u00e9rsum me. Quod cum aud\u00edsset Elis\u00e9us vir Dei, scid\u00edsse videl\u00edcet regem Isra\u00ebl vestim\u00e9nta sua, misit ad eum, dicens: Quare scid\u00edsti vestim\u00e9nta tua? v\u00e9niat ad me, et sciat esse proph\u00e9tam in Isra\u00ebl. Venit ergo N\u00e1aman cum equis et c\u00farribus, et stetit ad \u00f3stium domus Elis\u00e9i: mis\u00edtque ad eum Elis\u00e9us n\u00fantium, dicens: Vade, et lav\u00e1re s\u00e9pties in Jord\u00e1ne, et rec\u00edpiet sanit\u00e1tem caro tua, atque mund\u00e1beris. Iratus N\u00e1aman reced\u00e9bat, dicens: Put\u00e1bam, quod egreder\u00e9tur ad me, et stans invoc\u00e1ret nomen D\u00f3mini, Dei sui, et t\u00e1ngeret manu sua locum lepr\u00e6, et cur\u00e1ret me. Numquid non meli\u00f3res sunt Abana et Pharphar, fl\u00favii Dam\u00e1sci, \u00f3mnibus aquis Isra\u00ebl, ut laver in eis, et munder? Cum ergo vert\u00edsset se, ci ab\u00edret ind\u00edgnans, access\u00e9runt ad eum servi sui, et loc\u00fati sunt ei: Pater, et si rem grandem dix\u00edsset tibi Proph\u00e9ta, certe f\u00e1cere deb\u00faeras: quanto magis quia nunc dixit tibi: Lav\u00e1re, et mund\u00e1beris? Desc\u00e9ndit, et lavit in Jord\u00e1ne s\u00e9pties, juxta serm\u00f3nem viri Dei, et restit\u00fata est caro ejus, sicut caro pueri p\u00e1rvuli, et mund\u00e1tus est. Revers\u00fasque ad virum Dei cum univ\u00e9rso comit\u00e1tu suo, venit, et stetit coram eo, et ait: Vere scio, quod non sit \u00e1lius Deus in univ\u00e9rsa terra, nisi tantum in Isra\u00ebl."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 55:9, 2.*\n\u00d3 Deus, narrei-Vos toda minha vida: e vistes as minhas l\u00e1grimas.\nV. Tende compaix\u00e3o de mim, meu Deus, pois o homem espezinhou-me: continuamente me persegue e enche de tribula\u00e7\u00f5es.\n\n*Tractus*\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 55:9, 2*\nDeus, vitam meam annunti\u00e1vi tibi: posu\u00edsti l\u00e1crimas meas in consp\u00e9ctu tuo.\nV. Miser\u00e9re mei, D\u00f3mine, qu\u00f3niam conculc\u00e1vit me homo: tota die bellans tribul\u00e1vit me.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9*\nV. D\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 4:23-30*\nNaquele tempo, disse Jesus aos fariseus: \u00abSem d\u00favida me aplicareis este prov\u00e9rbio: \u00abM\u00e9dico, cura-te a ti mesmo\u00bb. Quantas coisas ouvimos dizer que fizeste em Cafarnaum?! Pratica-as, pois, na tua p\u00e1tria\u00bb. E continuou: \u00abNa verdade vos digo: nenhum Profeta \u00e9 bem recebido na sua p\u00e1tria. Na verdade havia muitas vi\u00favas em Israel, nos dias de Elias, quando o c\u00e9u esteve fechado durante tr\u00eas anos e seis meses, e havia grande fome em toda a terra; contudo, Elias n\u00e3o foi enviado a nenhuma delas, mas a uma mulher vi\u00fava de Sarepta, no pa\u00eds de Sidon. E muitos leprosos havia em Israel no tempo do Profeta Eliseu; todavia, nenhum deles foi curado sen\u00e3o o siro N\u00e1aman\u00bb. Ouvindo estas coisas, todos os que estavam na sinagoga se encheram de ira. E levantaram-se, expulsando-O da cidade e conduzindo-O ao cimo da montanha em que a cidade estava edificada, para da\u00ed O precipitarem! Por\u00e9m, Jesus, passando pelo meio deles, se retirou.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 4:23-30.*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Utique dic\u00e9tis mihi hanc similit\u00fadinem: M\u00e9dice, cura te\u00edpsum: quanta aud\u00edvimus facta in Caph\u00e1rnaum, fac et hic in p\u00e1tria tua. Ait autem: Amen, dico vobis, quia nemo proph\u00e9ta acc\u00e9ptus est in p\u00e1tria sua. In verit\u00e1te dico vobis, mult\u00e6 v\u00eddu\u00e6 erant in di\u00e9bus El\u00ed\u00e6 in Isra\u00ebl, quando clausum est c\u0153lum annis tribus et m\u00e9nsibus sex, cum facta esset fames magna in omni terra: et ad nullam illarum missus est El\u00edas, nisi in Sar\u00e9pta Sid\u00f3ni\u00e6 ad mul\u00ederem viduam. Et multi lepr\u00f3si erant in Isra\u00ebl sub Elis\u00e9o Proph\u00e9ta: et nemo e\u00f3rum mund\u00e1tus est nisi N\u00e1aman Syrus. Et repl\u00e9ti sunt omnes in synag\u00f3ga ira, h\u00e6c audi\u00e9ntes. Et surrex\u00e9runt, et ejec\u00e9runt illum extra civit\u00e1tem: et dux\u00e9runt illum usque ad superc\u00edlium montis, super quem c\u00edvitas ill\u00f3rum erat \u00e6dific\u00e1ta, ut pr\u00e6cipit\u00e1rent eum. Ipse autem tr\u00e1nsiens per m\u00e9dium ill\u00f3rum, ibat."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 54:2-3*\nOuvi a minha ora\u00e7\u00e3o, \u00f3 Deus, e n\u00e3o desprezeis a minha s\u00faplica: atendei-me, escutai-me.", 
            "*Ps 54:2-3*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, et ne desp\u00e9xeris deprecati\u00f3nem meam: int\u00e9nde in me, et ex\u00e1udi me."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que este dom, que Vos oferecemos em sinal da nossa sujei\u00e7\u00e3o, se torne para n\u00f3s em um sacramento salutar.\nPor nosso Senhor...", 
            "Munus, quod tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 servit\u00fatis off\u00e9rimus, tu salut\u00e1re nobis p\u00e9rfice sacram\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Bento, Abade *\nVos imploramos, Senhor, que o vosso santo Abade Bento. nos alcance que a h\u00f3stia, oferecida no vosso altar, nos proporcione a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Benedicti Abbatis *\nSacris alt\u00e1ribus, D\u00f3mine, h\u00f3stias superp\u00f3sitas sanctus Bened\u00edctus Abbas, qu\u01fdsumus, in sal\u00fatem nobis proven\u00edre dep\u00f3scat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 13:7*\nQuem de Si\u00e3o salvar\u00e1 Israel? Quando o Senhor extinguir o cativeiro do seu povo, Jacob exultar\u00e1 e Israel alegrar-se-\u00e1.", 
            "*Ps 13:7*\nQuis dabit ex Sion salut\u00e1re Isra\u00ebl? cum av\u00e9rtent D\u00f3minus captivit\u00e1tem plebis su\u00e6, exsult\u00e1bit Jacob, et l\u00e6t\u00e1bitur Isra\u00ebl."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente e misericordioso, Vos suplicamos, que guardemos com o cora\u00e7\u00e3o puro o Sacramento que recebemos na nossa boca.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus: ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Bento, Abade *\nSenhor, unida \u00e0s preces do B. Bento Abade, nos sirva de protec\u00e7\u00e3o, a fim de que, imitando os insignes exemplos da sua vida, sintamos os efeitos da sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Benedicti Abbatis *\nPr\u00f3tegat nos, D\u00f3mine, cum tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti be\u00e1tus Bened\u00edctus Abbas, pro nobis interced\u00e9ndo: ut et conversati\u00f3nis ejus experi\u00e1mur ins\u00edgnia, et intercessi\u00f3nis percipi\u00e1mus suffr\u00e1gia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nQue a vossa miseric\u00f3rdia, Senhor, venha em nosso aux\u00edlio, a fim de que pela vossa protec\u00e7\u00e3o mere\u00e7amos ser livres dos iminentes perigos, em que incorremos pelos nossos pecados, e ser salvos com vosso socorro.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo. v, Subv\u00e9niat nobis, D\u00f3mine, miseric\u00f3rdia tua: ut ab immin\u00e9ntibus peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum per\u00edculis, te mere\u00e1mur proteg\u00e9nte \u00e9ripi, te liber\u00e1nte salv\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
