[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-12-07", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o 2\u00ba Domingo do Advento.", 
      "id": "sancti:12-07:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 2\u00aa semana do Advento", 
      "title": "S. Ambr\u00f3sio, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.", 
            "*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que ao vosso povo destinastes o B. N. para ministro da eterna salva\u00e7\u00e3o, concedei-nos, Vos suplicamos, que, assim como o tivemos como Doutor durante a nossa vida na terra, assim gozemos a sua intercess\u00e3o no c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui p\u00f3pulo tuo \u00e6t\u00e9rn\u00e6 sal\u00fatis be\u00e1tum Ambr\u00f3sium min\u00edstrum tribu\u00edsti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, quem Doct\u00f3rem vit\u00e6 hab\u00faimus in terris, intercess\u00f3rem hab\u00e9re mere\u00e1mur in coelis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 2\u00ba Domingo do Advento *\nExcitai, Senhor, os nossos cora\u00e7\u00f5es para que preparem os caminhos do vosso Filho Unig\u00e9nito, de modo que no seu advento mere\u00e7amos servi-l\u2019O com as almas purificadas.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio Dominica II Adventus *\nExcita, D\u00f3mine, corda nostra ad pr\u00e6par\u00e1ndas Unig\u00e9niti tui vias: ut, per ejus adv\u00e9ntum, purific\u00e1tis tibi m\u00e9ntibus serv\u00edre mere\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 4:1-8*\nCar\u00edssimo: Conjuro-te diante de Deus e de Jesus Cristo, que h\u00e1-de julgar vivos e mortos na sua vinda e no seu reino, a que pregues a palavra; instes oportuna e inoportunamente; repreendas; supliques; e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres, que lhes preguem o que os ouvidos gostam de escutar, e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, cumpre o minist\u00e9rio de evangelista e desempenha o teu minist\u00e9rio. S\u00ea s\u00f3brio. Pois quanto a mim sou como uma v\u00edtima j\u00e1 aspergida para o sacrif\u00edcio. O tempo da minha morte j\u00e1 se aproxima. Pelejei o bom combate; acabei a vida; permaneci na f\u00e9. N\u00e3o me falta mais do que esperar a coroa da justi\u00e7a, que me est\u00e1 reservada, a qual o Senhor, como justo juiz, me dar\u00e1 no grande dia: e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que amam a sua vinda.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum\n*2 Tim 4:1-8*\nCar\u00edssime: Test\u00edficor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicat\u00farus est vivos et m\u00f3rtuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u01fddica verbum, insta opport\u00fane, importune: \u00e1rgue, \u00f3bsecra, \u00edncrepa in omni pati\u00e9ntia, et doctr\u00edna. Erit enim tempus, cum sanam doctr\u00ednam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria, coacerv\u00e1bunt sibi magistros, pruri\u00e9ntes \u00e1uribus, et a verit\u00e1te quidem aud\u00edtum av\u00e9rtent, ad f\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero v\u00edgila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, minist\u00e9rium tuum \u00edmple. S\u00f3brius esto. Ego enim jam del\u00edbor, et tempus resoluti\u00f3nis me\u00e6 instat. Bonum cert\u00e1men cert\u00e1vi, cursum consumm\u00e1vi, fidem serv\u00e1vi. In r\u00e9liquo rep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die, justus judex: non solum autem mihi, sed et iis, qui d\u00edligunt adv\u00e9ntum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 44:16*\nEis o grande sacerdote que nos dias da sua vida agradou a Deus.\n*Sb 44:20*\nV. Ningu\u00e9m o igualou na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nO Senhor jurou e nunca se arrepender\u00e1: Tu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.", 
            "*Eccli 44:16*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20*\nNon est inventus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1ret legem Exc\u00e9lsi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 109:4*\nJur\u00e1vit D\u00f3minus, et non p\u00e6nit\u00e9bit eum: Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat c\u0153lum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvet unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele: e o seu poder elevar-se-\u00e1 pelo meu nome.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Omnipotente e eterno Deus, permiti que os dons oferecidos \u00e0 vossa majestade contribuam por intercess\u00e3o do B. Ambr\u00f3sio, vosso Confessor e Pont\u00edfice, para a nossa salva\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, m\u00fanera tu\u00e6 majest\u00e1ti obl\u00e1ta, per intercessi\u00f3nem be\u00e1ti Ambr\u00f3sii Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, ad perp\u00e9tuam nobis fac proven\u00edre sal\u00fatem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 2\u00ba Domingo do Advento *\nSenhor, Vos suplicamos, deixai-Vos aplacar com as ora\u00e7\u00f5es da nossa humildade, juntamente com estas oblatas; e, j\u00e1 que os nossos sufr\u00e1gios s\u00e3o desprovidos de quaisquer m\u00e9ritos, assisti-nos ao menos com vosso aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica II Adventus *\nPlac\u00e1re, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, humilit\u00e1tis nostr\u00e6 pr\u00e9cibus et h\u00f3stiis: et, ubi nulla supp\u00e9tunt suffr\u00e1gia merit\u00f3rum, tuis nobis succ\u00farre pr\u00e6s\u00eddiis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:36-38*\nJurei uma vez por minha santidade: a sua descend\u00eancia durar\u00e1 eternamente e o seu trono brilhar\u00e1 perante mim, como o sol, e, como a lua, permanecer\u00e1 para sempre, e ser\u00e1 testemunho fiel no c\u00e9u.", 
            "*Ps 88:36-38*\nSemel jur\u00e1vi in sancto meo: Semen ejus in \u00e6t\u00e9rnum man\u00e9bit, et sedes ejus sicut sol in consp\u00e9ctu meo, et sicut luna perf\u00e9cta in \u00e6t\u00e9rnum, et testis in coelo fid\u00e9lis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido os Sacramentos da nossa salva\u00e7\u00e3o, concedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente, que sejamos sempre auxiliados pela ora\u00e7\u00e3o do B. Ambr\u00f3sio, vosso Confessor e Pont\u00edfice, em cuja honra oferecemos este sacrif\u00edcio \u00e0 vossa majestade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacram\u00e9nta sal\u00fatis nostr\u00e6 suscipi\u00e9ntes, conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut be\u00e1ti Ambr\u00f3sii Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis nos ub\u00edque or\u00e1tio \u00e1djuvet; in cujus venerati\u00f3ne h\u00e6c tu\u00e6 obt\u00falimus majest\u00e1ti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 2\u00ba Domingo do Advento *\nSaciados j\u00e1 com este alimento espiritual, concedei-nos, Senhor, Vos imploramos, que pela participa\u00e7\u00e3o deste myst\u00e9rio aprendamos a desprezar os bens desta vida e a amar os do c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica II Adventus *\nRepl\u00e9ti cibo spiritu\u00e1lis alim\u00f3ni\u00e6, s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, hujus participati\u00f3ne myst\u00e9rii, d\u00f3ceas nos terr\u00e9na desp\u00edcere et am\u00e1re c\u0153l\u00e9stia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
