[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-10-19", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-19:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Pedro de Alc\u00e2ntara, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13-14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e multiplicar-se-\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, plantado na casa do Senhor e nos \u00e1trios da casa do nosso Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e multiplicar-se-\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, plantado na casa do Senhor e nos \u00e1trios da casa do nosso Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 91:13-14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri.\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que Vos dignastes ilustrar o B. Pedro, Confessor, com os dons de uma penit\u00eancia e de uma contempla\u00e7\u00e3o sublimes, permiti, Vos suplicamos, que, auxiliados com seus m\u00e9ritos e intercess\u00e3o e mortificando o nosso corpo, obtenhamos mais facilmente os bens celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Petrum Confess\u00f3rem tuum admir\u00e1bilis poenit\u00e9nti\u00e6 et alt\u00edssim\u00e6 contemplati\u00f3nis m\u00fanere illustr\u00e1re dign\u00e1tus es: da nobis, qu\u01fdsumus; ut, ejus suffrag\u00e1ntibus m\u00e9ritis, carne mortific\u00e1ti, fac\u00edlius coel\u00e9stia capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Filipenses.\n*Fl 3:7-12*\nMeus irm\u00e3os: As cousas que considerava ganho tive-as depois como perda, meditando em Cristo. E, na verdade, considero tudo como perda, pelo melhor conhecimento que tenho de Jesus Cristo, meu Senhor, por amor de quem renunciei a todas as cousas, considerando-as como poeira, a fim de que ganhe a Cristo e me encontre com Ele, n\u00e3o com a minha pr\u00f3pria justi\u00e7a (a que vem da Lei), mas com aquela que nasce da f\u00e9 em Jesus Cristo (a justi\u00e7a que vem de Deus pela f\u00e9), para que o conhe\u00e7a a Ele, assim como ao myst\u00e9rio da sua Ressurrei\u00e7\u00e3o, e tome parte nos seus sofrimentos, havendo-me confortado com sua morte, a fim de que possa de algum modo conseguir a ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos. N\u00e3o que eu a tenha alcan\u00e7ado, isto \u00e9, me haja tornado j\u00e1 perfeito; mas prossigo o caminho para ver se alcan\u00e7o o fim para que fui predestinado por Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philippenses.\n*Phil 3:7-12*\nFratres: Qu\u00e6 mihi fu\u00e9runt lucra, h\u00e6c arbitr\u00e1tus sum propter Christum detrim\u00e9nta. Ver\u00famtamen existimo \u00f3mnia detrim\u00e9ntum esse propter emin\u00e9ntem sci\u00e9ntiam Jesu Christi, D\u00f3mini mei: propter quem \u00f3mnia detrim\u00e9ntum feci et arb\u00edtror ut st\u00e9rcora, ut Christum lucrif\u00e1ciam, et inv\u00e9niar in illo, non habens meam just\u00edtiam, qu\u00e6 ex lege est, sed illam, qu\u00e6 ex fide est Christi Jesu: qu\u00e6 ex Deo est just\u00edtia in fide, ad cognosc\u00e9ndum illum, et virt\u00fatem resurrecti\u00f3nis ejus, et societ\u00e1tem passi\u00f3num ill\u00edus: configur\u00e1tus morti ejus: si quo modo occ\u00farram ad resurrecti\u00f3nem, qu\u00e6 est ex m\u00f3rtuis: non quod jam acc\u00e9perim aut jam perf\u00e9ctus sim: sequor autem, si quo modo compreh\u00e9ndam, in quo et compreh\u00e9nsus sum a Christo Jesu."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a!\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sl 111:1*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo seu zelo em obedecer-Lhe. Aleluia.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 111:1*\nV. Be\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:32-34*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o temais, pequeno rebanho, pois agradou ao vosso Pai dar-vos o seu reino. Vendei tudo quanto possu\u00eds e dai-o em esmolas. Fazei para v\u00f3s bolsas que se n\u00e3o estraguem com o tempo; ajuntai um tesouro no c\u00e9u, onde o ladr\u00e3o n\u00e3o pode chegar, nem a tra\u00e7a o pode corromper; pois, onde estiver o vosso tesouro, a\u00ed estar\u00e1 o vosso cora\u00e7\u00e3o\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:32-34*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte tim\u00e9re, pus\u00edllus grex, quia compl\u00e1cuit Patri vestro dare vobis regnum. V\u00e9ndite qu\u00e6 possid\u00e9tis, et date eleem\u00f3synam. F\u00e1cite vobis s\u00e1cculos, qui non veter\u00e1scunt, thes\u00e1urum non defici\u00e9ntem in coelis: quo fur non appr\u00f3piat, neque t\u00ednea corr\u00fampit. Ubi enim thes\u00e1urus vester est, ibi et cor vestrum erit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:2-3*\nCom o vosso poder, Senhor, se alegrar\u00e1 o justo, o qual exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s. Concedestes-lhe, Senhor, o desejo da sua alma. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Ps 20:2-3*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus, et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos conceder-nos, Deus omnipotente, que esta oferta da nossa humildade, em honra dos vossos Santos, Vos seja agrad\u00e1vel; e permiti que nos purifique ao mesmo tempo o corpo e a alma.\nPor nosso Senhor...\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nostr\u00e6 humilit\u00e1tis obl\u00e1tio et pro tu\u00f3rum tibi grata sit hon\u00f3re Sanct\u00f3rum, et nos c\u00f3rpore p\u00e1riter et mente pur\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28-29*\nEm verdade vos digo: v\u00f3s, que abandonastes tudo e me seguistes, recebereis o c\u00eantuplo e possuireis a vida eterna. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Matt 19:28; 19:29*\nAmen, dico vobis: quod vos, qui reliqu\u00edstis \u00f3mnia et sec\u00fati estis me, c\u00e9ntuplum accipi\u00e9tis, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bitis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, havendo n\u00f3s recebido o alimento celestial, fazei que, por intercess\u00e3o do B. Confessor N. sejamos fortificados contra todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotensDeus: ut, qui c\u00e6lestia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, interced\u00e9nte be\u00e1to Petro Confess\u00f3re tuo, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
