[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-20", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad3-0:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "3\u00ba Domingo da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:15-16*\nOs meus olhos est\u00e3o sempre fitos no Senhor, pois Ele livrar\u00e1 os meus p\u00e9s do la\u00e7o. Volvei vossos olhos para mim e tende miseric\u00f3rdia de mim, meu Deus, pois sou s\u00f3 e pobre.\n*Sl 24:1-2*\nA V\u00f3s, Senhor, elevei a minha alma: meu Deus, confio em V\u00f3s, n\u00e3o ficarei envergonhado.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOs meus olhos est\u00e3o sempre fitos no Senhor, pois Ele livrar\u00e1 os meus p\u00e9s do la\u00e7o. Volvei vossos olhos para mim e tende miseric\u00f3rdia de mim, meu Deus, pois sou s\u00f3 e pobre.", 
            "*Ps 24:15-16.*\nOculi mei semper ad D\u00f3minum, quia ipse ev\u00e9llet de l\u00e1queo pedes meos: r\u00e9spice in me, et miser\u00e9re mei, qu\u00f3niam \u00fanicus et pauper sum ego.\n*Ps 24:1-2*\nAd te, D\u00f3mine, lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam,\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOculi mei semper ad D\u00f3minum, quia ipse ev\u00e9llet de l\u00e1queo pedes meos: r\u00e9spice in me, et miser\u00e9re mei, qu\u00f3niam \u00fanicus et pauper sum ego."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, atendei aos humildes votos da nossa humildade; e que a dextra da vossa majestade nos conceda a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus, vota hum\u00edlium r\u00e9spice: atque, ad defensi\u00f3nem nostram, d\u00e9xteram tu\u00e6 majest\u00e1tis ext\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Eph 5:1-9*\nMeus irm\u00e3os: Sede imitadores de Deus, como filhos car\u00edssimos, e vivei na caridade, como Cristo, que nos amou e se entregou por n\u00f3s a Deus, como uma obla\u00e7\u00e3o e uma h\u00f3stia de agrad\u00e1vel odor. Que a incontin\u00eancia, toda a impureza e a avareza, nem sequer sejam nomeadas entre v\u00f3s, como \u00e9 pr\u00f3prio dos santos. O mesmo vos digo quanto a palavras desonestas, torpes, insensatas, ou ainda jocosas, pois todas s\u00e3o impr\u00f3prias. Proferi antes palavras de ac\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as; pois nenhum incontinente, impuro ou avarento o que \u00e9 idolatra ter\u00e1 parte no reino de Cristo e de Deus. Que ningu\u00e9m vos seduza com discursos v\u00e3os; porque \u00e9 por causa destas coisas que a ira de Deus cai sobre os filhos da rebeldia. N\u00e3o tenhais nada de comum com eles; pois, outrora, est\u00e1veis nas trevas, mas, agora, possu\u00eds a luz do Senhor. Procedei como filhos da luz, cujo fruto consiste em toda a esp\u00e9cie de bondade, justi\u00e7a e verdade.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios.\n*Ephes 5:1-9*\nFratres: Estote imitatores Dei, sicut f\u00edlii car\u00edssimi: et ambul\u00e1te in dilecti\u00f3ne, sicut et Christus dilexit nos, et tradidit semetipsum pro nobis oblati\u00f3nem, et hostiam Deo in odorem suavit\u00e1tis. Fornicatio autem et omnis immunditia aut avaritia nec nominetur in vobis, sicut decet sanctos: aut turpitudo aut stultiloquium aut scurrilitas, qu\u00e6 ad rem non pertinet: sed magis grati\u00e1rum actio. Hoc enim scit\u00f3te intelligentes, quod omnis fornicator aut immundus aut avarus, quod est idolorum servitus, non habet heredit\u00e1tem in regno Christi et Dei. Nemo vos sed\u00facat inanibus verbis: propter h\u00e6c enim venit ira Dei in filios diffid\u00e9nti\u00e6. Nol\u00edte ergo effici participes e\u00f3rum. Er\u00e1tis enim aliquando tenebr\u00e6: nunc autem lux in D\u00f3mino. Ut f\u00edlii lucis ambul\u00e1te: fructus enim lucis est in omni bonitate et just\u00edtia et verit\u00e1te."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 9:20, 4.*\nErguei-Vos, Senhor, para que o homem n\u00e3o triunfe: que os povos sejam julgados na vossa presen\u00e7a!\nV. Quando o meu inimigo tiver fugido, eles tremer\u00e3o e morrer\u00e3o diante de V\u00f3s.\n\n*Tractus*\n*Sl 122:1-3*\nA V\u00f3s, que habitais nos c\u00e9us, ergui os meus olhos.\nV. Como os olhos dos servos est\u00e3o fixos na m\u00e3o do seu senhor.\nV. E os olhos da escrava nas m\u00e3os da sua senhora; assim os nossos olhos se volvem e fixam em o Senhor, nosso Deus, at\u00e9 que tenha piedade de n\u00f3s.\nV. Tende piedade de n\u00f3s, Senhor, tende piedade de n\u00f3s.", 
            "*Ps 9:20; 9:4*\nExs\u00farge, D\u00f3mine, non pr\u00e6v\u00e1leat homo: judic\u00e9ntur gentes in consp\u00e9ctu tuo.\nV. In convert\u00e9ndo inim\u00edcum meum retr\u00f3rsum, infirmab\u00fantur, et per\u00edbunt a facie tua.\n\n*Tractus*\n*122:1-3*\nAd te lev\u00e1vi \u00f3culos meos, qui h\u00e1bitas in c\u0153lis.\nV. Ecce, sicut \u00f3culi serv\u00f3rum in m\u00e1nibus domin\u00f3rum su\u00f3rum.\nV. Et sicut \u00f3culi anc\u00edll\u00e6 in m\u00e1nibus d\u00f3min\u00e6 su\u00e6: ita \u00f3culi nostri ad D\u00f3minum, Deum nostrum, donec misere\u00e1tur nostri,\nV. Miser\u00e9re nobis, D\u00f3mine, miser\u00e9re nobis."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 11:14-28*\nNaquele tempo, estava Jesus a expulsar um dem\u00f3nio, o qual era mudo. Logo que o expulsou, o mudo falou, ficando as turbas admiradas. Alguns dos presentes disseram: \u00ab\u00c9 pelo poder de Belzebu, pr\u00edncipe dos dem\u00f3nios, que Ele expulsa os dem\u00f3nios\u00bb. Outros, para O tentarem, pediam que lhes desse um sinal do c\u00e9u. Jesus, conhecendo os pensamentos de todos, disse-lhes: \u00abTodo o reino dividido contra si pr\u00f3prio tornar-se-\u00e1 em um reino devastado; pois as casas cair\u00e3o umas sobre as outras. Se, portanto, Satan\u00e1s est\u00e1 dividido contra si pr\u00f3prio, como subsistir\u00e1 o seu reino? V\u00f3s dizeis que \u00e9 pelo poder de Belzebu que expulso os dem\u00f3nios? Ora, se expulso os dem\u00f3nios pelo poder de Belzebu, com que poder os expulsar\u00e3o os vossos filhos? Por isso eles ser\u00e3o os vossos ju\u00edzes. Por\u00e9m, se \u00e9 pelo poder de Deus que expulso os dem\u00f3nios, certamente o reino de Deus j\u00e1 chegou a v\u00f3s. Quando um homem forte e bem armado guarda a entrada de sua casa, est\u00e1 em paz o que lhe pertence; mas, se sobrevier um outro mais forte do que ele, vence-o, tira-lhe as armas, em que confiava, e repartir\u00e1 os seus despojos. Quem n\u00e3o est\u00e1 comigo, est\u00e1 contra mim; e quem n\u00e3o economiza, dissipa. Quando o esp\u00edrito impuro sai dum homem, vai pelos lugares desertos em procura de repouso. N\u00e3o o encontrando, diz: volto para casa donde sa\u00ed. E quando l\u00e1 chega encontra casa limpa e adornada. Ent\u00e3o, retira-se, vai buscar e traz consigo outros sete esp\u00edritos piores do que ele, e, entrando na casa, estabelecem-se nela. Este \u00faltimo estado deste homem tornou-se pior do que o primeiro\u00bb. Ora aconteceu que, enquanto Jesus falava, uma mulher, que estava a ouvi-l\u2019O, elevando a voz no meio da multid\u00e3o, disse-Lhe: \u00abBem-aventurado o seio que te encerrou e os peitos que te aleitaram!\u00bb. Ele respondeu: \u00abBem-aventurados antes aqueles que ouvem a palavra de Deus e a observam\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 11:14-28*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat Jesus ej\u00edciens d\u00e6m\u00f3nium, et illud erat mutum. Et cum ejec\u00edsset d\u00e6m\u00f3nium, loc\u00fatus est mutus, et admir\u00e1t\u00e6 sunt turb\u00e6. Quidam autem ex eis dix\u00e9runt: In Be\u00e9lzebub, pr\u00edncipe d\u00e6moni\u00f3rum, \u00e9jicit d\u00e6m\u00f3nia. Et alii tent\u00e1ntes, signum de c\u0153lo qu\u00e6r\u00e9bant ab eo. Ipse autem ut vidit cogitati\u00f3nes e\u00f3rum, dixit eis: Omne regnum in se\u00edpsum div\u00edsum desol\u00e1bitur, et domus supra domum cadet. Si autem et s\u00e1tanas in se\u00edpsum div\u00edsus est, qu\u00f3modo stabit regnum ejus? quia d\u00edcitis, in Be\u00e9lzebub me ej\u00edcere d\u00e6m\u00f3nia. Si autem ego in Be\u00e9lzebub ej\u00edcio d\u00e6m\u00f3nia: f\u00edlii vestri in quo ej\u00edciunt? Ideo ipsi j\u00fadices vestri erunt. Porro si in d\u00edgito Dei ej\u00edcio d\u00e6m\u00f3nia: prof\u00e9cto perv\u00e9nit in vos regnum Dei. Cum fortis arm\u00e1tus cust\u00f3dit \u00e1trium suum, in pace sunt ea, qu\u00e6 p\u00f3ssidet. Si autem f\u00f3rtior eo superv\u00e9niens v\u00edcerit eum, univ\u00e9rsa arma ejus \u00e1uferet, in quibus confid\u00e9bat, et sp\u00f3lia ejus distr\u00edbuet. Qui non est mecum, contra me est: et qui non c\u00f3lligit mecum, disp\u00e9rgit. Cum imm\u00fandus sp\u00edritus ex\u00ederit de h\u00f3mine, \u00e1mbulat per loca inaqu\u00f3sa, qu\u00e6rens r\u00e9quiem: et non inv\u00e9niens, dicit: Rev\u00e9rtar in domum meam, unde exivi. Et cum v\u00e9nerit, inv\u00e9nit eam scopis mund\u00e1tam, et orn\u00e1tam. Tunc vadit, et ass\u00famit septem alios sp\u00edritus secum nequi\u00f3res se, et ingr\u00e9ssi h\u00e1bitant ibi. Et fiunt nov\u00edssima h\u00f3minis ill\u00edus pej\u00f3ra pri\u00f3ribus. Factum est autem, cum h\u00e6c d\u00edceret: ext\u00f3llens vocem qu\u00e6dam m\u00falier de turba, dixit illi: Be\u00e1tus venter, qui te port\u00e1vit, et \u00fabera, qu\u00e6 sux\u00edsti. At ille dixit: Quin\u00edmmo be\u00e1ti, qui \u00e1udiunt verbum Dei, et cust\u00f3diunt illud."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:9-12*\nOs preceitos do Senhor s\u00e3o rectos, alegrando o cora\u00e7\u00e3o: e os seus ju\u00edzos s\u00e3o mais doces que o favo de mel; assim, pois, \u00f3 Deus, o vosso servo guarda-os fielmente.", 
            "*Ps 18:9, 10, 11, 12*\nJust\u00edti\u00e6 D\u00f3mini rect\u00e6, l\u00e6tific\u00e1ntes corda, et jud\u00edcia ejus dulci ora super mel et favum: nam et servus tuus cust\u00f3dit ea."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta h\u00f3stia, Senhor, Vos suplicamos, nos purifique dos nossos pecados e santifique os corpos e as almas dos vossos servos, a fim de que celebrem dignamente este sacrif\u00edcio.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c h\u00f3stia, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, em\u00fandet nostra del\u00edcta: et, ad sacrif\u00edcium celebr\u00e1ndum, subdit\u00f3rum tibi c\u00f3rpora ment\u00e9sque sanct\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 83:4-5*\nO p\u00e1ssaro encontra um abrigo e a rola um ninho, para a\u00ed criarem os filhos. Assim eu encontre os vossos altares, Senhor dos ex\u00e9rcitos, meu Rei e meu Deus! Felizes os que habitam na vossa casa e Vos louvam em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.", 
            "*Ps 83:4-5*\nPasser inv\u00e9nit sibi domum, et turtur nidum, ubi rep\u00f3nat pullos suos: alt\u00e1ria tua, D\u00f3mine virt\u00fatum, Rex meus, et Deus meus: be\u00e1ti, qui h\u00e1bitant in domo tua, in s\u01fdculum s\u01fdculi laud\u00e1bunt te."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, assim como nos tornastes participantes de t\u00e3o grande myst\u00e9rio, assim tamb\u00e9m, pela vossa miseric\u00f3rdia, livrai-nos de todos os pecados e perigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "A cunctis nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, re\u00e1tibus et per\u00edculis propiti\u00e1tus abs\u00f3lve: quos tanti myst\u00e9rii tr\u00edbuis esse part\u00edcipes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
