[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-22", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad3-2:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 16:6-8*\nClamei por V\u00f3s, \u00f3 Deus, porque sei que me ouvireis: inclinai, pois, para mim os vossos ouvidos e escutai a minha prece, Senhor. Guardai-me, Senhor, como a pupila dos olhos: protegei-me sob as vossas asas.\n*Sl 61:1*\nOuvi, Senhor, a minha s\u00faplica, que \u00e9 justa: atendei \u00e0 minha ora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito humilde.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nClamei por V\u00f3s, \u00f3 Deus, porque sei que me ouvireis: inclinai, pois, para mim os vossos ouvidos e escutai a minha prece, Senhor. Guardai-me, Senhor, como a pupila dos olhos: protegei-me sob as vossas asas.", 
            "*Ps 16:6, 8*\nEgo clam\u00e1vi, qu\u00f3niam exaud\u00edsti me, Deus: incl\u00edna aurem tuam, et ex\u00e1udi verba mea: cust\u00f3di me, D\u00f3mine, ut pup\u00edllam \u00f3culi: sub umbra al\u00e1rum tu\u00e1rum pr\u00f3tege me.\n*Ps 16:1*\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, just\u00edtiam meam: int\u00e9nde deprecati\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEgo clam\u00e1vi, qu\u00f3niam exaud\u00edsti me, Deus: incl\u00edna aurem tuam, et ex\u00e1udi verba mea: cust\u00f3di me, D\u00f3mine, ut pup\u00edllam \u00f3culi: sub umbra al\u00e1rum tu\u00e1rum pr\u00f3tege me."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi-nos, \u00f3 Deus omnipotente e misericordioso, e concedei-nos prop\u00edcio o dom da salutar contin\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ex\u00e1udi nos, omn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus: et contin\u00e9nti\u00e6 salut\u00e1ris prop\u00edtius nobis dona conc\u00e9de.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro dos Reis.\n*4 Rs. 4:1-7*\nNaqueles dias, certa mulher dirigiu-se ao Profeta Eliseu, dizendo: \u00abO teu servo, meu marido, morreu; e tu sabes que ele foi temente ao Senhor. Eis que vem agora um credor buscar os meus dois filhos para os tornar seus escravos\u00bb. Disse-lhe Eliseu: \u00abQue queres que fa\u00e7a? Diz-me: Que tens em tua casa?\u00bb. Ela respondeu: \u00abEsta tua serva n\u00e3o tem em casa sen\u00e3o um pouco de azeite para se ungir\u00bb. Eliseu disse-lhe: \u00abVai e pede emprestados a todas as tuas vizinhas bastantes vasos vazios. Depois, entra em casa, fecha a porta, e, quando tu e os teus filhos estiverem dentro, deita uma por\u00e7\u00e3o do azeite que tens em casa em cada um desses vasos. Quando estiverem cheios, coloca-os de lado\u00bb. Saiu, ent\u00e3o, a mulher e fechou a porta, ficando l\u00e1 dentro com seus filhos. Estes apresentavam-lhe os vasos, e ela ia deitando azeite em cada um deles. Quando os vasos j\u00e1 estavam cheios, disse ela: \u00abTrazei-me ainda outro vaso\u00bb. Responderam: \u00abJ\u00e1 n\u00e3o h\u00e1\u00bb. Logo o azeite deixou de correr. Ent\u00e3o foi ela contar isto ao homem de Deus. Este disse-lhe: \u00abVai, vende o azeite, paga ao teu credor e viver\u00e1s do restante com teus filhos\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Regum.\n*4 Reg 4:1-7*\nIn di\u00e9bus illis: M\u00falier qu\u00e6dam clam\u00e1bat ad Elis\u00e9um Proph\u00e9tam, dicens: Servus tuus vir meus m\u00f3rtuus est, et tu nosti, quia servus tuus fuit timens D\u00f3minum: et ecce, cr\u00e9ditor venit, ut tollat duos f\u00edlios meos ad servi\u00e9ndum sibi. Cui dixit Elis\u00e9us: Quid vis, ut f\u00e1ciam tibi? Dic mihi, quid habes in domo tua? At illa resp\u00f3ndit: Non h\u00e1beo anc\u00edlla tua quidquam in domo mea, nisi parum \u00f3lei, quo ungar. Cui ait: Vade, pete m\u00fatuo ab \u00f3mnibus vic\u00ednis tuis vasa v\u00e1cua non pauca. Et ingr\u00e9dere, et claude \u00f3stium tuum, cum intr\u00ednsecus f\u00faeris tu et f\u00edlii tui: et mitte inde in \u00f3mnia vasa h\u00e6c: et cum plena f\u00faerint, tolles. Ivit itaque m\u00falier, et clausit \u00f3stium super se et super f\u00edlios suos: illi offer\u00e9bant vasa, et illa infund\u00e9bat. Cumque plena fu\u00edssent vasa, dixit ad f\u00edlium suum: Affer mihi adhuc vas. Et ille resp\u00f3ndit: Non h\u00e1beo. Stet\u00edtque \u00f3leum. Venit autem illa, et indic\u00e1vit h\u00f3mini Dei. Et ille: Vade, inquit, vende oleum, et redde credit\u00f3ri tuo: tu autem et f\u00edlii tui v\u00edvite de r\u00e9liquo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:13-14*\nPurificai-me dos meus delitos ocultos, Senhor: Perdoai ao vosso servo os delitos alheios.\nV. Se os meus delitos me n\u00e3o escravizarem, ent\u00e3o serei perfeito: e ficarei purificado dos grandes delitos.", 
            "*Ps 18:13-14*\nAb occ\u00faltis meis munda me, D\u00f3mine: et ab ali\u00e9nis parce servo tuo.\nV. Si mei non f\u00faerint domin\u00e1ti, tunc immacul\u00e1tus ero: et emund\u00e1bor a del\u00edcto m\u00e1ximo."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 18:15-22*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abSe o teu irm\u00e3o pecar contra ti, vai e admoesta-o s\u00f3, entre ti e ele. Se ele te ouvir, ter\u00e1s ganho o teu irm\u00e3o. Se, por\u00e9m, te n\u00e3o ouvir, leva contigo ainda uma ou duas pessoas, para que tudo se decida entre as palavras de duas ou tr\u00eas testemunhas. Por\u00e9m, se as n\u00e3o ouvir, di-lo \u00e0 Igreja. E se ele n\u00e3o ouvir a Igreja, trata-o como se fora um pag\u00e3o ou um publicano. Em verdade vos digo: tudo o que ligardes na terra ser\u00e1 tamb\u00e9m ligado no c\u00e9u; e tudo o que desligardes na terra ser\u00e1 tamb\u00e9m desligado no c\u00e9u. Outrossim vos digo: se dois de v\u00f3s se reunirem na terra para pedirem qualquer coisa, ser-lhes-\u00e1 concedida por meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us; porque, onde estiverem estes dois ou tr\u00eas reunidos para gl\u00f3ria do meu nome, a\u00ed estarei no meio deles\u00bb. Ent\u00e3o, chegando-se Pedro, disse-lhe: \u00abSenhor: se meu irm\u00e3o pecar contra mim, quantas vezes lhe perdoarei? At\u00e9 sete vezes?\u00bb. Disse-lhe Jesus: \u00abN\u00e3o te digo at\u00e9 sete vezes, mas at\u00e9 setenta vezes sete vezes!\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:15-22*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si pecc\u00e1verit in te frater tuus, vade, et c\u00f3rripe eum inter te et ipsum solum. Si te aud\u00ederit, lucr\u00e1tus eris fratrem tuum. Si autem te non aud\u00ederit, \u00e1dhibe tecum adhuc unum vel duos, ut in ore du\u00f3rum vel trium t\u00e9stium stet omne verbum. Quod si non aud\u00ederit eos: dic eccl\u00e9si\u00e6. Si autem eccl\u00e9siam non aud\u00ederit: sit tibi sicut \u00e9thnicus et public\u00e1nus. Amen, dico vobis, qu\u00e6c\u00famque alligav\u00e9ritis super terram, erunt lig\u00e1ta et in c\u0153lo: et qu\u00e6c\u00famque solv\u00e9ritis super terram, erunt sol\u00fata et in c\u0153lo. Iterum dico vobis, quia si duo ex vobis cons\u00e9nserint super terram, de omni re quamc\u00famque pet\u00ederint, fiet illis a Patre meo, qui in c\u0153lis est. Ubi enim sunt duo vel tres congreg\u00e1ti in n\u00f3mine meo, ibi sum in m\u00e9dio e\u00f3rum. Tunc acc\u00e9dens Petrus ad eum, dixit: D\u00f3mine, qu\u00f3ties pecc\u00e1bit in me frater meus, et dim\u00edttam ei? usque s\u00e9pties? Dicit illi Jesus: Non dico tibi usque s\u00e9pties, sed usque septu\u00e1gies s\u00e9pties."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:16-17*\nA dextra do Senhor triunfou; a dextra do Senhor exaltou-me. N\u00e3o morrerei; mas viverei e contarei as obras do Senhor.", 
            "*Ps 117:16, 17*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virt\u00fatem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me: non m\u00f3riar, sed vivam, et narr\u00e1bo \u00f3pera D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos suplicamos, que por estes sacramentos alcancemos o efeito da reden\u00e7\u00e3o, a fim de que, livrando-nos dos excessos pr\u00f3prios da natureza humana, obtenhamos a gra\u00e7a da salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Per h\u00e6c v\u00e9niat, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sacram\u00e9nta nostr\u00e6 redempti\u00f3nis eff\u00e9ctus: qui nos et ab hum\u00e1nis r\u00e9trahat semper exc\u00e9ssibus, et ad salut\u00e1ria dona perd\u00facat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 14:1-2*\nSenhor, quem habitar\u00e1 no vosso tabern\u00e1culo? Quem repousar\u00e1 na vossa montanha sagrada? Aquele que n\u00e3o tiver manchas e proceder com justi\u00e7a.", 
            "*Ps 14:1-2*\nD\u00f3mine, quis habit\u00e1bit in tabern\u00e1culo tuo? aut quis requi\u00e9scet in monte sancto tuo? Qui ingr\u00e9ditur sine m\u00e1cula, et oper\u00e1tur just\u00edtiam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, havendo n\u00f3s sido purificados com estes sagrados myst\u00e9rios, concedei-nos o perd\u00e3o e a gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacris, D\u00f3mine, myst\u00e9riis expi\u00e1ti: et v\u00e9niam, qu\u01fdsumus, consequ\u00e1mur et gr\u00e1tiam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nDefendei-nos, Senhor, com vossa protec\u00e7\u00e3o e livrai-nos perpetuamente de todas as iniquidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nTua nos, D\u00f3mine, protecti\u00f3ne def\u00e9nde: et ab omni semper iniquit\u00e1te cust\u00f3di.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
