[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-04-29", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:04-29:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Pedro de Verona, M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:2-3*\nO justo rejubilar\u00e1 com vosso poder, Senhor, e exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s; pois concedestes-lhe o que seu cora\u00e7\u00e3o desejava.\n*Sl 20:4*\nPs. Com efeito, V\u00f3s o premunistes com b\u00ean\u00e7\u00e3os de do\u00e7ura: e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo rejubilar\u00e1 com vosso poder, Senhor, e exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s; pois concedestes-lhe o que seu cora\u00e7\u00e3o desejava.", 
            "*Ps 20:2-3.*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.\n*Ps 20:4*\nQu\u00f3niam pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, \u00f3 Deus, omnipotente, permiti que imitemos com conveniente devo\u00e7\u00e3o a f\u00e9 do B. Pedro, vosso M\u00e1rtir, que pela manifesta\u00e7\u00e3o desta mesma f\u00e9 mereceu alcan\u00e7ar a palma do mart\u00edrio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut be\u00e1ti Petri M\u00e1rtyris tui fidem c\u00f3ngrua devoti\u00f3ne sect\u00e9mur; qui, pro ej\u00fasdem f\u00eddei dilatati\u00f3ne, mart\u00fdrii palmam m\u00e9ruit obtin\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 2:8-10; 3:10-12*\nCar\u00edssimo: lembrai-vos de que N. S. Jesus Cristo, descendente da ra\u00e7a de David, ressuscitou dos mortos, segundo o Evangelho que prego, pelo qual tenho sofrido a prova\u00e7\u00e3o at\u00e9 estar preso com cadeias, como se fora um malfeitor. Mas a palavra de Deus n\u00e3o pode estar presa. Por isso sofro tudo por amor dos escolhidos, a fim de que eles consigam tamb\u00e9m a salva\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na gl\u00f3ria celestial com Jesus Cristo. Quanto a v\u00f3s, lembrai-vos de que estais unidos e compreendestes a minha doutrina, modo de vida, regra de conduta, f\u00e9, longanimidade, caridade e paci\u00eancia, e conheceis as grandes persegui\u00e7\u00f5es e vexa\u00e7\u00f5es que me foram feitas e sofri em Antioquia, Ic\u00f3nia e L\u00edstria, das quais o Senhor me livrou. Do mesmo modo, todos os que querem viver piamente em Jesus Cristo padecer\u00e3o persegui\u00e7\u00e3o.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum.\n*2 Tim 2:8-10; 3:10-12*\nCar\u00edssime: Memor esto, D\u00f3minum Jesum Christum resurrex\u00edsse a m\u00f3rtuis ex s\u00e9mine David, sec\u00fandum Evang\u00e9lium meum, in quo lab\u00f3ro usque ad v\u00edncula, quasi male \u00f3perans: sed verbum Dei non est allig\u00e1tum. Ideo \u00f3mnia sust\u00edneo propter el\u00e9ctos, ut et ipsi sal\u00fatem consequ\u00e1ntur, qu\u00e6 est in Christo Jesu, cum gl\u00f3ria c\u0153l\u00e9sti. Tu autem assec\u00fatus es meam doctr\u00ednam, instituti\u00f3nem, prop\u00f3situm, fidem, longanimit\u00e1tem, dilecti\u00f3nem, pati\u00e9ntiam, persecuti\u00f3nes, passi\u00f3nes: qu\u00e1lia mihi facta sunt Antioch\u00ed\u00e6, Ic\u00f3nii et Lystris: quales persecuti\u00f3nes sust\u00ednui, et ex \u00f3mnibus er\u00edpuit me D\u00f3minus. Et omnes, qui pie volunt v\u00edvere in Christo Jesu, persecuti\u00f3nem pati\u00e9ntur."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us festejem as vossas maravilhas; que a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.\n*Sl 20:4*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas. Aleluia", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 88:6.*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: \u00e9tenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja\n*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:34-42*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o penseis que vim trazer a paz \u00e0 terra; n\u00e3o vim trazer a paz, mas o gl\u00e1dio; pois vim separar o homem de seu pai; a filha de sua m\u00e3e; e a nora de sua sogra. O homem ter\u00e1 como inimigos os seus pr\u00f3prios criados. Aquele que ama seu pai ou sua m\u00e3e mais do que a mim n\u00e3o \u00e9 digno de mim; e aquele que ama seu filho ou filha mais do que a mim n\u00e3o \u00e9 digno de mim. Quem n\u00e3o toma a sua cruz e me n\u00e3o segue n\u00e3o \u00e9 digno de mim. Aquele que conserva a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; e aquele que por amor de mim a perder ach\u00e1-la-\u00e1. Aquele que vos recebe recebe-me a mim; e o que me recebe, recebe Aquele que me enviou. Aquele que recebe um profeta na qualidade de profeta receber\u00e1 a recompensa de profeta; e aquele que recebe um justo na qualidade de justo receber\u00e1 a recompensa de justo. Todo aquele que der de beber, mesmo que seja um copo de \u00e1gua fria, a um destes pequenos, como sendo meu disc\u00edpulo, eu vos digo, na verdade, que n\u00e3o perder\u00e1 a recompensa.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 10:34-42*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte arbitr\u00e1ri, quia pacem v\u00e9nerim m\u00edttere in terram: non veni pacem m\u00edttere, sed gl\u00e1dium. Veni enim separ\u00e1re h\u00f3minem adv\u00e9rsus patrem suum, et f\u00edliam adv\u00e9rsus matrem suam, et nurum adv\u00e9rsus socrum suam: et inim\u00edci h\u00f3minis dom\u00e9stici ejus. Qui amat patrem aut matrem plus quam me, non est me dignus: et qui amat f\u00edlium aut f\u00edliam super me, non est me dignus. Et qui non \u00e1ccipit crucem suam, et s\u00e9quitur me, non est me dignus. Qui inv\u00e9nit \u00e1nimam suam, perdet illam: et qui perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Qui r\u00e9cipit vos, me r\u00e9cipit: et qui me r\u00e9cipit, r\u00e9cipit eum, qui me misit. Qui r\u00e9cipit proph\u00e9tam in n\u00f3mine proph\u00e9t\u00e6, merc\u00e9dem proph\u00e9t\u00e6 acc\u00edpiet: et qui r\u00e9cipit justum in n\u00f3mine justi, merc\u00e9dem justi acc\u00edpiet. Et quic\u00famque potum d\u00e9derit uni ex m\u00ednimis istis c\u00e1licem aqu\u00e6 fr\u00edgid\u00e6 tantum in n\u00f3mine disc\u00edpuli: amen, dico vobis, non perdet merc\u00e9dem suam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e com honras; V\u00f3s lhe concedestes o dom\u00ednio sobre as obras das vossas m\u00e3os.", 
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, pela intercess\u00e3o do B. Pedro, vosso M\u00e1rtir, ouvir clementemente as preces que Vos dirigimos, e acolhei sob a vossa protec\u00e7\u00e3o os defensores da f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "Preces, quas tibi, D\u00f3mine, off\u00e9rimus, interced\u00e9nte be\u00e1to Petro M\u00e1rtyre tuo, clem\u00e9nter int\u00e9nde: et propugnat\u00f3res f\u00eddei sub tua protecti\u00f3ne cust\u00f3di.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 6:24*\nSe algu\u00e9m quer vir ap\u00f3s mim, negue-se a si mesmo, tome a sua cruz e siga-me!", 
            "*Matt 16:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os vossos fi\u00e9is, Senhor, sejam amparados com os sacramentos que recebemos, e que pela intercess\u00e3o do B. Pedro, vosso M\u00e1rtir, sejam protegidos contra todos os ataques do inimigo.\nPor nosso Senhor...", 
            "Fid\u00e9les tuos, D\u00f3mine, cust\u00f3diant sacram\u00e9nta, qu\u00e6 s\u00fampsimus: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Petro M\u00e1rtyre tuo, contra omnes adv\u00e9rsos tue\u00e1ntur inc\u00farsus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
