[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-09-26", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. S. Cipriano e Justina, M\u00e1rtires.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 16\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 85:3; 85:5*\nTende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, pois por V\u00f3s clamei todo o dia, porquanto sois bom, clemente e compassivo para com aqueles que Vos invocam.\n*Sl 85:1*\nInclinai vossos ouvidos para mim, Senhor, e ouvi-me: pois sou necessitado, infeliz e pobre.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nTende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, pois por V\u00f3s clamei todo o dia, porquanto sois bom, clemente e compassivo para com aqueles que Vos invocam.", 
            "*Ps 85:3; 85:5*\nMiser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam ad te clam\u00e1vi tota die: quia tu, D\u00f3mine, su\u00e1vis ac mitis es, et copi\u00f3sus in miseric\u00f3rdia \u00f3mnibus invoc\u00e1ntibus te.\n*Ps 85:1*\nIncl\u00edna, D\u00f3mine, aurem tuam mihi, et ex\u00e1udi me: qu\u00f3niam inops, et pauper sum ego.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMiser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam ad te clam\u00e1vi tota die: quia tu, D\u00f3mine, su\u00e1vis ac mitis es, et copi\u00f3sus in miseric\u00f3rdia \u00f3mnibus invoc\u00e1ntibus te."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, Vos suplicamos, que a vossa gra\u00e7a nos anime e acompanhe sempre, e que nos mantenha incessantemente na pr\u00e1tica das boas obras.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tua nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, gr\u00e1tia semper et pr\u00e6v\u00e9niat et sequ\u00e1tur: ac bonis op\u00e9ribus j\u00fagiter pr\u00e6stet esse int\u00e9ntos.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Cipriano e Justina, M\u00e1rtires *\nFazei, Senhor, que incessantemente nos alegremos com a protec\u00e7\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Cipriano e Justina, visto que n\u00e3o podeis deixar de acolher benignamente aqueles a quem concedeis a assist\u00eancia de tais aux\u00edlios.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Cypriani et Justin\u00e6 Martyrum *\nBeat\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cypri\u00e1ni et Just\u00edn\u00e6 nos, D\u00f3mine, f\u00f3veant continu\u00e1ta p\u00e6s\u00eddia: quia non d\u00e9sinis prop\u00edtius intu\u00e9ri, quos t\u00e1libus aux\u00edliis conc\u00e9sseris adjuv\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Eph 3:13-21*\nMeus irm\u00e3os: Pe\u00e7o-vos que n\u00e3o desanimeis com as tribula\u00e7\u00f5es que suporto por vossa causa; pois isto constitui a vossa gl\u00f3ria. Por causa disto ajoelho diante do Pai de N. S. Jesus Cristo, que \u00e9 o princ\u00edpio desta grande fam\u00edlia no c\u00e9u e na terra, para que segundo as riquezas da sua gl\u00f3ria sejais fortificados pelo seu Esp\u00edrito e revestidos com a gra\u00e7a de homens interiores, para que Jesus Cristo habite pela f\u00e9 nos vossos cora\u00e7\u00f5es, e que, enraizados e imbu\u00eddos na caridade, possais compreender com todos seus santos a largura, o comprimento, a altura e a profundidade deste myst\u00e9rio, e conhecer o amor de Cristo, o qual ultrapassa toda a ci\u00eancia, a fim de que sejais repletos da plenitude dos dons de Deus. Que Aquele que \u00e9 poderoso, e que, por isso, pode fazer infinitamente mais do que Lhe pedimos, ou mesmo pensamos, segundo a virtude que opera em n\u00f3s, seja glorificado na Igreja e em Jesus Cristo, por todas as gera\u00e7\u00f5es e em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios\n*Ephes 3:13-21*\nFratres: Obsecro vos, ne defici\u00e1tis in tribulati\u00f3nibus meis pro vobis: qu\u00e6 est gl\u00f3ria vestra. Hujus rei gr\u00e1tia flecto g\u00e9nua mea ad Patrem D\u00f3mini nostri Jesu Christi, ex quo omnis pat\u00e9rnitas in c\u0153lis et in terra nomin\u00e1tur, ut det vobis sec\u00fandum div\u00edtias gl\u00f3ri\u00e6 su\u00e6, virt\u00fate corrobor\u00e1ri per Sp\u00edritum ejus in interi\u00f3rem h\u00f3minem, Christum habit\u00e1re per fidem in c\u00f3rdibus vestris: in carit\u00e1te radic\u00e1ti et  fund\u00e1ti, ut p\u00f3ssitis compreh\u00e9ndere cum \u00f3mnibus sanctis, qu\u00e6 sit latit\u00fado et longit\u00fado et subl\u00edmitas et prof\u00fandum: scire etiam superemin\u00e9ntem sci\u00e9nti\u00e6 carit\u00e1tem Christi, ut imple\u00e1mini in omnem plenit\u00fadinem Dei. Ei autem, qui potens est \u00f3mnia f\u00e1cere superabund\u00e1nter, quam p\u00e9timus aut intell\u00e9gimus, sec\u00fandum virt\u00fatem, qu\u00e6 oper\u00e1tur in nobis: ipsi gl\u00f3ria in Eccl\u00e9sia et in Christo Jesu, in omnes generati\u00f3nes s\u01fdculi s\u00e6cul\u00f3rum. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 101:16-17*\nAs na\u00e7\u00f5es temer\u00e3o o vosso nome, Senhor, e todos os reis da terra publicar\u00e3o a vossa gl\u00f3ria.\nV. Pois o Senhor edificou Si\u00e3o, onde far\u00e1 resplandecer a sua majestade. Aleluia, aleluia.\n*Sl 97:1*\nV. Cantai em honra do Senhor um c\u00e2ntico, pois Ele operou maravilhas. Aleluia.", 
            "*Ps 101:16-17*\nTim\u00e9bunt gentes nomen tuum, D\u00f3mine, et omnes reges terr\u00e6 gl\u00f3riam tuam.\nV. Qu\u00f3niam \u00e6dific\u00e1vit D\u00f3minus Sion, et vid\u00e9bitur in majest\u00e1te sua. \n*Ps 97:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: quia mirab\u00edlia fecit D\u00f3minus. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 14:1-11*\nNaquele tempo, em um s\u00e1bado, entrou Jesus em casa de um dos principais fariseus, para a\u00ed tomar uma refei\u00e7\u00e3o, observando os fariseus tudo o que Ele fazia, Estava diante dele um homem hidr\u00f3pico, Ent\u00e3o Jesus tomou a palavra e perguntou aos doutores da Lei e aos fariseus: \u00ab\u00c9 permitido curar os enfermos ao s\u00e1bado?\u00bb. Eles se calaram. E Jesus tocou neste homem, curou-o e mandou-o embora. Depois, dirigindo-se aos outros, continuou: \u00abQual \u00e9 de v\u00f3s aquele que, se o seu boi ou o seu jumento cai em um po\u00e7o no dia de s\u00e1bado, o n\u00e3o retira logo, mesmo nesse dia?\u00bb. Eles n\u00e3o puderam responder-Lhe. Ainda Jesus, notando que os convivas escolhiam os principais lugares \u00e0 mesa, disse: \u00abQuando vos convidarem para assistirdes \u00e0s bodas, n\u00e3o procureis o primeiro lugar, pois pode acontecer que, tendo sido convidada outra pessoa de maior dignidade do que v\u00f3s, aquele que vos convidou diga: \u00abCedei o vosso lugar a este convidado\u00bb. E, ent\u00e3o, tereis de ir, cheios de vergonha, ocupar o \u00faltimo lugar. Pelo contr\u00e1rio, ide ocupar o \u00faltimo lugar, de modo que aquele que vos houver convidado diga: \u00abAmigo, vinde para lugar mais digno\u00bb, o que ser\u00e1 motivo de gl\u00f3ria para v\u00f3s, diante dos outros convivas. Aquele que se exaltar ser\u00e1 humilhado; e aquele que se humilhar ser\u00e1 exaltado\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 14:1-11*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum intr\u00e1ret Jesus in domum cuj\u00fasdam pr\u00edncipis pharis\u00e6\u00f3rum s\u00e1bbato manduc\u00e1re panem, et ipsi observ\u00e1bant eum. Et ecce, homo quidam hydr\u00f3picus erat ante illum. Et resp\u00f3ndens Jesus dixit ad legisper\u00edtos et pharis\u01fdos, dicens: Si licet s\u00e1bbato cur\u00e1re? At illi tacu\u00e9runt. Ipse vero appreh\u00e9nsum san\u00e1vit eum ac dim\u00edsit. Et resp\u00f3ndens ad illos, dixit: Cujus vestrum \u00e1sinus aut bos in p\u00fateum cadet, et non cont\u00ednuo \u00e9xtrahet illum die s\u00e1bbati? Et non p\u00f3terant ad h\u00e6c resp\u00f3ndere illi. Dicebat autem et ad invit\u00e1tos par\u00e1bolam, int\u00e9ndens, qu\u00f3modo primos acc\u00fabitus el\u00edgerent, dicens ad illos: Cum invit\u00e1tus f\u00faeris ad n\u00faptias, non disc\u00fambas in primo loco, ne forte honor\u00e1tior te sit invit\u00e1tus ab illo, et v\u00e9niens is, qui te et illum voc\u00e1vit, dicat tibi: Da huic locum: et tunc inc\u00edpias cum rub\u00f3re nov\u00edssimum locum ten\u00e9re. Sed cum voc\u00e1tus f\u00faeris, vade, rec\u00fambe in nov\u00edssimo loco: ut, cum v\u00e9nerit, qui te invit\u00e1vit, dicat tibi: Am\u00edce, asc\u00e9nde sup\u00e9rius. Tunc erit tibi gl\u00f3ria coram simul discumb\u00e9ntibus: quia omnis, qui se ex\u00e1ltat, humili\u00e1bitur: et qui se hum\u00edliat, exalt\u00e1bitur."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 39:14-15*\nVolvei para mim, Senhor, um olhar de protec\u00e7\u00e3o. Que fiquem confundidos e cheios de opr\u00f3brio aqueles que intentam tirar-me a vida. Senhor, lan\u00e7ai para mim um olhar de protec\u00e7\u00e3o!", 
            "*Ps 39:14; 39:15*\nD\u00f3mine, in aux\u00edlium meum r\u00e9spice: confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam, ut \u00e1uferant eam: D\u00f3mine, in aux\u00edlium meum r\u00e9spice."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Pela virtude deste sacrif\u00edcio, Senhor, Vos suplicamos, dignai-Vos purificar-nos; e, usando da vossa miseric\u00f3rdia para connosco, permiti que nos tornemos dignos de participar deste mesmo sacrif\u00edcio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Munda nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sacrif\u00edcii pr\u00e6s\u00e9ntis eff\u00e9ctu: et p\u00e9rfice miser\u00e1tus in nobis; ut ejus mere\u00e1mur esse part\u00edcipes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Cipriano e Justina, M\u00e1rtires *\nVos oferecemos, Senhor, estes dons da nossa devo\u00e7\u00e3o; e, em aten\u00e7\u00e3o aos merecimentos dos vossos justos, dignai-Vos aceit\u00e1-los, e pela vossa miseric\u00f3rdia fazei que nos sejam salutares.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Cypriani et Justin\u00e6 Martyrum *\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro tu\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 70:16-18*\nSenhor, ser\u00e3o meu \u00fanico pensamento as obras da vossa justi\u00e7a: instru\u00edstes-me, \u00f3 Deus, desde a minha juventude: e n\u00e3o me abandonareis at\u00e9 \u00e0 minha velhice, at\u00e9 aos meus cabelos brancos, \u00f3 meu Deus.", 
            "*Ps 70:16-17; 70:18*\nD\u00f3mine, memor\u00e1bor just\u00edti\u00e6 tu\u00e6 sol\u00edus: Deus, docu\u00edsti me a juvent\u00fate mea: et usque in sen\u00e9ctam et s\u00e9nium, Deus, ne derel\u00ednquas me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos benignamente purificar e renovar as nossas almas com vossos celestiais sacramentos, a fim de que neles os nossos corpos encontrem aux\u00edlio, tanto para a vida presente, como para a futura.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pur\u00edfica, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, mentes nostras ben\u00edgnus, et r\u00e9nova c\u0153l\u00e9stibus sacram\u00e9ntis: ut consequ\u00e9nter et c\u00f3rporum pr\u00e6sens p\u00e1riter et fut\u00farum capi\u00e1mus aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. S. Cipriano e Justina, M\u00e1rtires *\nSenhor, por intercess\u00e3o dos vossos santos M\u00e1rtires N. e N., dignai-Vos conceder-nos a gra\u00e7a de guardarmos com o cora\u00e7\u00e3o sempre puro o que a nossa boca agora recebeu.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Cypriani et Justin\u00e6 Martyrum *\nPr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine: interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis Cypri\u00e1no et Just\u00edna; ut, quod ore cont\u00edngimus, pura mente capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
