[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-01-22", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-22:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S.S. Vicente e Anast\u00e1cio, M\u00e1rtires"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 78:11-12; 78:10*\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.\n*Sl 78:1*\n\u00d3 Deus, os povos invadiram a vossa heran\u00e7a, profanaram o vosso sagrado templo e reduziram Jerusal\u00e9m a um monte de ru\u00ednas!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os gemidos dos cativos cheguem \u00e0 vossa presen\u00e7a, Senhor. Castigai os nossos inimigos sete vezes por cada inj\u00faria que nos t\u00eam feito: vingai o sangue que os vossos Santos derramaram.", 
            "*Ps 78:11-12; 78:10*\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est.\n*Ps 78:1*\nDeus, ven\u00e9runt gentes in heredit\u00e1tem tuam: pollu\u00e9runt templum sanctum tuum: posu\u00e9runt Jer\u00fasalem in pom\u00f3rum cust\u00f3diam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIntret in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, g\u00e9mitus compedit\u00f3rum: redde vic\u00ednis nostris s\u00e9ptuplum in sinu e\u00f3rum: v\u00edndica s\u00e1nguinem Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qui eff\u00fasus est."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos ouvir as nossas s\u00faplicas, a fim de que, reconhecendo-nos r\u00e9us diante de V\u00f3s pelas nossas iniquidades, sejamos livres delas por intercess\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Vicente e Anast\u00e1cio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris: ut, qui ex iniquit\u00e1te nostra reos nos esse cogn\u00f3scimus, beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Vinc\u00e9ntii et Anast\u00e1sii intercessi\u00f3ne liber\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 3:1-8*\nAs almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus; por isso o tormento da morte os n\u00e3o tocar\u00e1. Pareciam mortos aos olhos dos insensatos: a sua sa\u00edda do mundo parecia uma afli\u00e7\u00e3o; a sua separa\u00e7\u00e3o de n\u00f3s uma calamidade; mas, agora, est\u00e3o em paz; e, ainda que tenham sofrido diante dos homens, a sua esperan\u00e7a est\u00e1 toda na imortalidade. Depois de haverem sofrido uma pena ligeira, receberam uma grande recompensa, pois Deus provou-os e achou-os dignos de si. Provou-os, como ao ouro, na fornalha; recebeu-os, como uma h\u00f3stia de holocausto; e para eles olhar\u00e1 benigno, quando vier o seu tempo. Os justos brilhar\u00e3o e resplandecer\u00e3o, como as chamas, que se ateiam entre os canaviais. Eles julgar\u00e3o as na\u00e7\u00f5es e dominar\u00e3o os povos; e o Senhor reinar\u00e1 com eles para sempre.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 3:1-8*\nJustorum \u00e1nim\u00e6 in manu Dei sunt, et non tanget illos torm\u00e9ntum mortis. Visi sunt oculis insipi\u00e9ntium mori: et \u00e6stim\u00e1la est affl\u00edctio exitus ill\u00f3rum: et quod a nobis est iter, exterm\u00ednium: illi autem sunt in pace. Et si coram hom\u00ednibus torm\u00e9nta passi sunt, spes ill\u00f3rum immortalit\u00e1te plena est. In paucis vex\u00e1ti, in multis bene dispon\u00e9ntur: qu\u00f3niam Deus tent\u00e1vit eos, et invenit illos dignos se. Tamquam aurum in forn\u00e1ce prob\u00e1vit illos, et quasi holoc\u00e1usti h\u00f3stiam acc\u00e9pit illos, et in t\u00e9mpore erit resp\u00e9ctus illorum. Fulg\u00e9bunt justi, et tamquam scint\u00edll\u00e6 in arundin\u00e9to disc\u00farrent. Judic\u00e1bunt nati\u00f3nes, et dominab\u00fantur p\u00f3pulis, et regn\u00e1bit D\u00f3minus ill\u00f3rum in perp\u00e9tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ex 15:11*\nDeus \u00e9 glorioso em seus Santos: e admir\u00e1vel na sua majestade, praticando prod\u00edgios.\n*Ex 15:6*\nV. Senhor, a vossa dextra engrandeceu-se pela sua for\u00e7a: a vossa dextra esmagou os inimigos. Aleluia, aleluia.\n*Sb 44:14*\nSenhor, os corpos dos vossos Santos foram sepultados em paz e o seu nome subsistir\u00e1 de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Aleluia.", 
            "*Exod 15:11*\nGlori\u00f3sus Deus in Sanctis suis: mir\u00e1bilis in majest\u00e1te, f\u00e1ciens prod\u00edgia.\n*Exod 15:6*\nV. D\u00e9xtera tua, D\u00f3mine, glorific\u00e1ta est in virt\u00fate: d\u00e9xtera manus tua confr\u00e9git inim\u00edcos. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccl 44:14*\nC\u00f3rpora Sanct\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et n\u00f3mina e\u00f3rum vivent in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 21:9-19*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abQuando ouvirdes falar em guerras e sedi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o vos assusteis; pois \u00e9 necess\u00e1rio que estas cousas aconte\u00e7am, primeiramente; mas isto n\u00e3o ser\u00e1 logo o fim\u00bb. \u00abEnt\u00e3o, dizia-lhes Ele, levantar-se-\u00e1 povo contra povo e reino contra reino; em diversos lugares haver\u00e1 tremores de terra, peste, fome e tamb\u00e9m aparecer\u00e3o cousas espantosas, grandes sinais no c\u00e9u e outros prod\u00edgios. Mas, antes que tudo isto aconte\u00e7a, lan\u00e7ar-vos-\u00e3o as m\u00e3os e perseguir-vos-\u00e3o, entregando-vos \u00e0s sinagogas, lan\u00e7ando-vos nas pris\u00f5es e conduzindo-vos \u00e0 for\u00e7a diante dos reis e dos governadores, por causa do meu nome. Isto acontecer\u00e1 para que deis testemunho da verdade. Gravai, pois, no vosso cora\u00e7\u00e3o este pensamento: n\u00e3o premediteis de que modo haveis de responder, porque vos darei palavras e sabedoria, a que os vossos inimigos n\u00e3o poder\u00e3o resistir, nem responder. Sereis entregues pelos vossos pr\u00f3prios pais, irm\u00e3os, parentes e amigos, que dar\u00e3o a morte a alguns de v\u00f3s. Sereis aborrecidos de todos, por causa do meu nome; todavia, n\u00e3o se perder\u00e1 nem um s\u00f3 cabelo das vossas cabe\u00e7as. Com a vossa paci\u00eancia possuireis as vossas almas\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 21:9-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Cum audieritis proelia et sediti\u00f3nes, nol\u00edte terr\u00e9ri: op\u00f3rtet primum h\u00e6c f\u00ederi, sed nondum statim finis. Tunc dic\u00e9bat illis: Surget gens contra gentem, et regnum adv\u00e9rsus regnum. Et terr\u00e6m\u00f3tus magni erunt per loca, et pestil\u00e9nti\u00e6, et fames, terror\u00e9sque de coelo, et signa magna erunt. Sed ante h\u00e6c \u00f3mnia inj\u00edcient vobis manus suas, et persequ\u00e9ntur trad\u00e9ntes in synag\u00f3gas et cust\u00f3dias, trah\u00e9ntes ad reges et praesides propter nomen meum: cont\u00ednget autem vobis in testim\u00f3nium. P\u00f3nite ergo in c\u00f3rdibus vestris non pr\u00e6medit\u00e1ri, quem\u00e1dmodum responde\u00e1tis. Ego enim dabo vobis os et sapi\u00e9ntiam, cui non pot\u00e9runt res\u00edstere et contrad\u00edcere omnes advers\u00e1rii vestri. Trad\u00e9mini autem a par\u00e9ntibus, et fr\u00e1tribus, et cogn\u00e1tis, et am\u00edcis, et morte aff\u00edcient ex vobis: et \u00e9ritis \u00f3dio \u00f3mnibus propter nomen meum: et cap\u00edllus de c\u00e1pite vestro non per\u00edbit. In pati\u00e9ntia vestra possid\u00e9bitis \u00e1nimas vestras."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 67:36*\nDeus \u00e9 admir\u00e1vel em seus Santos. Deus de Israel dar\u00e1 ao seu povo a for\u00e7a e a coragem. Bendito Ele seja, pois. Aleluia.", 
            "*Ps 67:36*\nMir\u00e1bilis Deus in Sanctis suis: Deus Isra\u00ebl, ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6: bened\u00edctus Deus, allel\u00faja.\n(sed post Septuagesimam dicitur)\nDeus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos oferecemos estes dons da nossa devo\u00e7\u00e3o; e que em considera\u00e7\u00e3o dos vossos Santos eles Vos sejam agrad\u00e1veis, e pela vossa miseric\u00f3rdia nos sejam salutares.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro tu\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 3:4-6*\nSe sofreram tormentos diante dos homens, foi para Deus os provar. Deus provou-os na fornalha, como ao ouro, e recebeu-os, como h\u00f3stia de holocausto.", 
            "*Sap 3:4-6*\nEt si coram hom\u00ednibus torm\u00e9nta passi sunt, Deus tent\u00e1vit eos: tamquam aurum in forn\u00e1ce prob\u00e1vit eos, et quasi holoc\u00e1usta acc\u00e9pit eos."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, fazei que, havendo n\u00f3s recebido os alimentos celestiais, sejamos fortalecidos contra todas as adversidades por intercess\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Vicente e Anast\u00e1cio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui c\u0153l\u00e9stia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, interced\u00e9ntibus be\u00e1tis Mart\u00fdribus tuis Vinc\u00e9ntio et Anast\u00e1sio, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
