[
  {
    "info": {
      "additional_info": [],
      "colors": [
        "w"
      ],
      "date": "2028-12-31",
      "description": "",
      "id": "tempora:Nat1-0:2:w",
      "rank": 2,
      "supplements": [],
      "tempora": null,
      "title": "Domingo dentro do Oitav\u00e1rio do Natal"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 18:14 - 15.*\nEnquanto o mundo repousava em um profundo sil\u00eancio: e a noite estava no meio do seu decurso, o vosso Verbo omnipotente, Senhor, desceu dos c\u00e9us, do seu r\u00e9gio trono.\n*Sl 92:1*\nO Senhor revestiu-se de gl\u00f3ria e reina; o Senhor revestiu-se com a t\u00fanica da majestade e cingiu-se com o poder.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEnquanto o mundo repousava em um profundo sil\u00eancio: e a noite estava no meio do seu decurso, o vosso Verbo omnipotente, Senhor, desceu dos c\u00e9us, do seu r\u00e9gio trono.",
            "*Sap 18:14-15.*\nDum m\u00e9dium sil\u00e9ntium ten\u00e9rent \u00f3mnia, et nox in suo cursu m\u00e9dium iter h\u00e1beret, omn\u00edpotens Sermo tuus, D\u00f3mine, de c\u0153lis a reg\u00e1libus s\u00e9dibus venit\n*Ps 92:1*\nD\u00f3minus regn\u00e1vit, dec\u00f3rem ind\u00fatus est: ind\u00fatus est D\u00f3minus fortit\u00fadinem, et pr\u00e6c\u00ednxit se.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDum m\u00e9dium sil\u00e9ntium ten\u00e9rent \u00f3mnia, et nox in suo cursu m\u00e9dium iter h\u00e1beret, omn\u00edpotens Sermo tuus, D\u00f3mine, de c\u0153lis a reg\u00e1libus s\u00e9dibus venit"
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e sempiterno, dirigi as nossas ac\u00e7\u00f5es segundo a vossa vontade, a fim de que pelo nome do vosso amant\u00edssimo Filho sejamos dignos de praticar abundantes boas obras.\nQue convosco vive...",
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, d\u00edrige actus nostros in benepl\u00e1cito tuo: ut in n\u00f3mine dil\u00e9cti F\u00edlii tui mere\u00e1mur bonis op\u00e9ribus abund\u00e1re:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\n\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, dignai-Vos permitir que o novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito Incarnado nos livre do antigo cativeiro em que nos conserva o jugo do pecado.\nPelo mesmo nosso Senhor...",
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nConc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nos Unig\u00e9niti tui nova per carnem Nat\u00edvitas l\u00edberet; quos sub pecc\u00e1ti jugo vet\u00fasta s\u00e9rvitus tenet.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Oratio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos G\u00e1latas.\n*Gl 4:1 - 7.*\nMeus irm\u00e3os: Enquanto o herdeiro \u00e9 menor, n\u00e3o se distingue do servo, ainda que seja o senhor de tudo; mas depende dos tutores e administradores, at\u00e9 ao tempo determinado por seu pai. Do mesmo modo, quando n\u00f3s \u00e9ramos ainda meninos, est\u00e1vamos sujeitos aos elementos do mundo; mas, logo que chegou a plenitude dos tempos, Deus enviou o seu Filho, nascido da Mulher e sujeito \u00e0 lei, para resgatar aqueles que estavam sob a san\u00e7\u00e3o da lei, e se tornarem seus filhos adoptivos. E, porque sois seus filhos, mandou Deus ao vosso cora\u00e7\u00e3o o esp\u00edrito de seu Filho, o qual clama: Abba! Pai! E, assim, j\u00e1 nenhum de v\u00f3s \u00e9 escravo, mas filho. E, sendo seus filhos, sois tamb\u00e9m herdeiros, por interven\u00e7\u00e3o de Deus.",
            "Lectio Ep\u00edstol\u00e6 beati Pauli Ap\u00f3stoli ad G\u00e1latas.\n*Gal 4:1-7*\nFratres: Quanto t\u00e9mpore heres p\u00e1rvulus est, nihil differt a servo, cum sit d\u00f3minus \u00f3mnium: sed sub tut\u00f3ribus et act\u00f3ribus est usque ad pr\u00e6fin\u00edtum tempus a patre: ita et nos, cum ess\u00e9mus p\u00e1rvuli, sub elem\u00e9ntis mundi er\u00e1mus servi\u00e9ntes. At ubi venit plenit\u00fado t\u00e9mporis, misit Deus F\u00edlium suum, factum ex mul\u00edere, factum sub lege, ut eos, qui sub lege erant, red\u00edmeret, ut adopti\u00f3nem fili\u00f3rum reciper\u00e9mus. Qu\u00f3niam autem estis f\u00edlii, misit Deus Sp\u00edritum F\u00edlii sui in corda vestra, clam\u00e1ntem: Abba, Pater. Itaque jam non est servus, sed f\u00edlius: quod si f\u00edlius, et heres per Deum."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3, 2.*\nV\u00f3s sois mais belo do que todos os filhos dos homens, pois a gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios.\nV. Meu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma palavra admir\u00e1vel: Consagro ao Rei as minhas obras: Minha l\u00edngua \u00e9 como a pena de um escritor expedito. Aleluia, aleluia.\nV. Ps 92:1 O Senhor revestiu-se de gl\u00f3ria e reina: O Senhor revestiu-se de autoridade e cingiu-se com o poder. Aleluia.",
            "*Ps 44:3; 44:2*\nSpeci\u00f3sus forma pr\u00e6 filiis h\u00f3minum: diff\u00fasa est gratia in l\u00e1biis tuis.\nV. Eruct\u00e1vit cor meum verbum bonum, dico ego \u00f3pera mea Regi: lingua mea c\u00e1lamus scrib\u00e6, vel\u00f3citer scrib\u00e9ntis. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 92:1.*\nD\u00f3minus regn\u00e1vit, dec\u00f3rem \u00ednduit: \u00ednduit D\u00f3minus fortit\u00fadinem, et pr\u00e6c\u00ednxit se virt\u00fate. Allel\u00faja."
          ]
        ],
        "id": "Graduale",
        "label": "Gradual"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:33-40*\nNaquele tempo, Jos\u00e9 e Maria, M\u00e3e de Jesus, estavam admirados do que se dizia de Jesus. Sime\u00e3o aben\u00e7oou-os e disse a Maria, sua M\u00e3e: \u00abEste Menino veio ao mundo para ru\u00edna e salva\u00e7\u00e3o de muitos de Israel. Ele ser\u00e1 como que um sinal de contradi\u00e7\u00e3o. Uma espada de dor por sua causa traspassar\u00e1 a vossa alma, a fim de que os pensamentos de muitos homens, que estavam ocultos no \u00edntimo do seu cora\u00e7\u00e3o, sejam revelados\u00bb. Ora, estava ali a profetiza Ana, filha de Fanuel, da tribo de Aser, que era de idade avan\u00e7ada (a qual vivera sete anos com seu marido, que havia desposado ap\u00f3s a sua virgindade), sendo vi\u00fava e contando oitenta e quatro anos de idade. Ela n\u00e3o abandonava o templo, servindo a Deus, noite e dia, com jejuns e ora\u00e7\u00f5es. Tendo ela chegado naquela ocasi\u00e3o, louvava o Senhor e falava de Jesus a todos quantos esperavam a salva\u00e7\u00e3o de Israel. Depois que eles cumpriram tudo o que a lei do Senhor preceituava, regressaram \u00e0 cidade de Nazar\u00e9, na Galileia. Entretanto, o Menino crescia, fortalecia-se e era cheio de sabedoria: e a gra\u00e7a de Deus habitava n\u2019Ele.",
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Lucam.\n*Luc 2:33-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat Joseph et Mar\u00eda Mater Jesu, mir\u00e1ntes super his qu\u00e6 diceb\u00e1ntur de illo. Et bened\u00edxit illis S\u00edmeon, et dixit ad Mar\u00edam Matrem ejus: Ecce, p\u00f3situs est hic in ru\u00ednam et in resurrecti\u00f3nem mult\u00f3rum in Isra\u00ebl: et in signum, cui contradic\u00e9tur: et tuam ips\u00edus \u00e1nimam pertrans\u00edbit gl\u00e1dius, ut revel\u00e9ntur ex multis c\u00f3rdibus cogitati\u00f3nes. Et erat Anna prophet\u00edssa, f\u00edlia Ph\u00e1nuel, de tribu Aser: h\u00e6c proc\u00e9sserat in di\u00e9bus multis, et v\u00edxerat cum viro suo annis septem a virginit\u00e1te sua. Et h\u00e6c v\u00eddua usque ad annos octog\u00ednta qu\u00e1tuor: qu\u00e6 non disced\u00e9bat de templo, jej\u00faniis et obsecrati\u00f3nibus s\u00e9rviens nocte ac die. Et h\u00e6c, ipsa hora superv\u00e9niens, confiteb\u00e1tur D\u00f3mino, et loqueb\u00e1tur de illo \u00f3mnibus, qui exspect\u00e1bant redempti\u00f3nem Isra\u00ebl. Et ut perfec\u00e9runt \u00f3mnia sec\u00fandum legem D\u00f3mini, rev\u00e9rsi sunt in Galil\u01fdam in civit\u00e1tem suam N\u00e1zareth. Puer autem cresc\u00e9bat, et confortab\u00e1tur, plenus sapi\u00e9ntia: et gr\u00e1tia Dei erat in illo."
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 92:1-2*\nDeus firmou de tal modo o globo terrestre, que nunca mais ser\u00e1 destru\u00eddo. \u00d3 Deus, o vosso trono estava elevado desde a eternidade, pois V\u00f3s existis antes dos s\u00e9culos.",
            "*Ps 92:1-2*\nDeus firm\u00e1vit orbem terr\u00e6, qui non commov\u00e9bitur: par\u00e1ta sedes tua, Deus, ex tunc, a s\u01fdculo tu es."
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos pedimos, permiti que as oblatas, que apresentamos ante os olhos de vossa majestade, nos alcancem a gra\u00e7a de uma piedosa devo\u00e7\u00e3o e nos assegurem a posse da eterna felicidade.\nPor nosso Senhor...",
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut \u00f3culis tu\u00e6 majest\u00e1tis munus obl\u00e1tum, et gr\u00e1tiam nobis pi\u00e6 devoti\u00f3nis obtineat, et eff\u00e9ctum be\u00e1t\u00e6 perennit\u00e1tis acqu\u00edrat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\nSantificai, Senhor, pelo novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito, as oblatas que Vos apresentamos, e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPelo mesmo nosso Senhor...",
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nObl\u00e1ta, D\u00f3mine, m\u00fanera, nova Unig\u00e9niti tui Nativit\u00e1te sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Secreta",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:",
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia c\u00e6l\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 2:20*\nToma o Menino e sua M\u00e3e, e volta para a terra de Israel, pois s\u00e3o mortos os que queriam atentar contra a vida do Menino.",
            "*Matt 2:20*\nTolle P\u00faerum et Matrem ejus, et vade in terram Isra\u00ebl: def\u00fancti sunt enim, qui qu\u00e6r\u00e9bant \u00e1nimam P\u00faeri."
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que pela virtude destes divinos myst\u00e9rios sejamos purificados dos nossos v\u00edcios, e que vejamos realizados os nossos justos desejos.\nPor nosso Senhor...",
            "Per hujus, D\u00f3mine, operati\u00f3nem myst\u00e9rii, et vitia nostra purg\u00e9ntur, et justa desid\u00e9ria comple\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\n\u00d3 Deus omnipotente, dignai-Vos permitir que, assim como o Salvador do mundo, nascendo neste dia, nos comunicou a gera\u00e7\u00e3o divina, assim tamb\u00e9m nos conceda a imortalidade.\nQue convosco vive...",
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut natus h\u00f3die Salv\u00e1tor mundi, sicut div\u00edn\u00e6 nobis generati\u00f3nis est auctor; ita et immortalit\u00e1tis sit ipse larg\u00edtor:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Postcommunio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
