[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ],
      "colors": [
        "r"
      ],
      "date": "2029-05-18",
      "description": "",
      "id": "sancti:05-18:3:r",
      "rank": 3,
      "supplements": [],
      "tempora": "Sexta-feira da semana depois da Ascens\u00e3o",
      "title": "S. Ven\u00e2ncio, M\u00e1rtir"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:2-3*\nO justo rejubilar\u00e1 com vosso poder, Senhor, e exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s; pois concedestes-lhe o que seu cora\u00e7\u00e3o desejava.\n*Sl 20:4*\nPs. Com efeito, V\u00f3s o premunistes com b\u00ean\u00e7\u00e3os de do\u00e7ura: e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo rejubilar\u00e1 com vosso poder, Senhor, e exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s; pois concedestes-lhe o que seu cora\u00e7\u00e3o desejava.",
            "*Ps 20:2-3*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.\n*Ps 20:4*\nQu\u00f3niam pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que consagrastes este dia com o triunfo do B. Ven\u00e2ncio, vosso M\u00e1rtir, ouvi as preces do vosso povo, e permiti que, honrando os seus m\u00e9ritos, imitemos tamb\u00e9m a const\u00e2ncia da sua f\u00e9.\nPor nosso Senhor...",
            "Deus, qui hunc diem be\u00e1ti Ven\u00e1ntii M\u00e1rtyris tui tri\u00fampho consecr\u00e1sti: ex\u00e1udi preces p\u00f3puli tui et pr\u00e6sta: ut, qui ejus m\u00e9rita vener\u00e1mur, f\u00eddei const\u00e1ntiam imit\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 10: 10-14*\nO Senhor conduziu o justo por caminhos direitos; mostrou-lhe o reino de Deus; transmitiu-lhe a ci\u00eancia das cousas santas; enriqueceu-o nos seus trabalhos; e fez frutificar esses seus labores. O Senhor auxiliou-o contra os que queriam engan\u00e1-lo com suas fraudes e f\u00ea-lo adquirir riquezas. Protegeu-o contra os seus inimigos; defendeu-o de seus sedutores; e alcan\u00e7ou a vit\u00f3ria em um rude combate em seu favor, para lhe ensinar que a sabedoria \u00e9 a mais poderosa de todas as cousas. O Senhor n\u00e3o abandonou o justo quando este foi vendido, mas at\u00e9 o preservou das m\u00e3os dos pecadores; desceu com ele \u00e1 pris\u00e3o; e o n\u00e3o abandonou nas cadeias, enquanto lhe n\u00e3o entregou o ceptro do imp\u00e9rio e o poder sobre os seus opressores. O Senhor, nosso Deus, provou que eram mentirosos aqueles que o desacreditaram e tornou-o ilustre para sempre.",
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 10:10-14*\nJustum ded\u00faxit D\u00f3minus per vias rectas, et ostendit illi regnum Dei, et dedit illi sci\u00e9ntiam sanct\u00f3rum: honest\u00e1vit illum in lab\u00f3ribus, et compl\u00e9vit labores ill\u00edus. In fraude circumveni\u00e9ntium illum \u00e1ffuit illi, et hon\u00e9stum fecit illum. Custod\u00edvit illum ab inim\u00edcis, et a seduct\u00f3ribus tut\u00e1vit illum, et cert\u00e1men forte dedit illi, ut v\u00ednceret et sciret, qu\u00f3niam \u00f3mnium pot\u00e9ntior est sapi\u00e9ntia. H\u00e6c v\u00e9nditum justum non derel\u00edquit, sed a peccat\u00f3ribus liber\u00e1vit eum: descend\u00edtque cum illo in f\u00f3veam, et in v\u00ednculis non derel\u00edquit illum, donec aff\u00e9rret illi sceptrum regni, et pot\u00e9ntiam adv\u00e9rsus eos, qui eum deprim\u00e9bant: et mend\u00e1ces ost\u00e9ndit, qui maculav\u00e9runt illum, et dedit illi clarit\u00e1tem \u00e6t\u00e9rnam, D\u00f3minus, Deus noster."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us festejem as vossas maravilhas; que a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.\n*Sl 20:4*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas. Aleluia",
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 88:6.*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: \u00e9tenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja.\n*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja."
          ]
        ],
        "id": "GradualeP",
        "label": "Gradual"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:34-42*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o penseis que vim trazer a paz \u00e0 terra; n\u00e3o vim trazer a paz, mas o gl\u00e1dio; pois vim separar o homem de seu pai; a filha de sua m\u00e3e; e a nora de sua sogra. O homem ter\u00e1 como inimigos os seus pr\u00f3prios criados. Aquele que ama seu pai ou sua m\u00e3e mais do que a mim n\u00e3o \u00e9 digno de mim; e aquele que ama seu filho ou filha mais do que a mim n\u00e3o \u00e9 digno de mim. Quem n\u00e3o toma a sua cruz e me n\u00e3o segue n\u00e3o \u00e9 digno de mim. Aquele que conserva a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; e aquele que por amor de mim a perder ach\u00e1-la-\u00e1. Aquele que vos recebe recebe-me a mim; e o que me recebe, recebe Aquele que me enviou. Aquele que recebe um profeta na qualidade de profeta receber\u00e1 a recompensa de profeta; e aquele que recebe um justo na qualidade de justo receber\u00e1 a recompensa de justo. Todo aquele que der de beber, mesmo que seja um copo de \u00e1gua fria, a um destes pequenos, como sendo meu disc\u00edpulo, eu vos digo, na verdade, que n\u00e3o perder\u00e1 a recompensa.",
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 10:34-42*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte arbitr\u00e1ri, quia pacem v\u00e9nerim m\u00edttere in terram: non veni pacem m\u00edttere, sed gl\u00e1dium. Veni enim separ\u00e1re h\u00f3minem adv\u00e9rsus patrem suum, et f\u00edliam adv\u00e9rsus matrem suam, et nurum adv\u00e9rsus socrum suam: et inim\u00edci h\u00f3minis dom\u00e9stici ejus. Qui amat patrem aut matrem plus quam me, non est me dignus: et qui amat f\u00edlium aut f\u00edliam super me, non est me dignus. Et qui non \u00e1ccipit crucem suam, et s\u00e9quitur me, non est me dignus. Qui inv\u00e9nit \u00e1nimam suam, perdet illam: et qui perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Qui r\u00e9cipit vos, me r\u00e9cipit: et qui me r\u00e9cipit, r\u00e9cipit eum, qui me misit. Qui r\u00e9cipit proph\u00e9tam in n\u00f3mine proph\u00e9t\u00e6, merc\u00e9dem proph\u00e9t\u00e6 acc\u00edpiet: et qui r\u00e9cipit justum in n\u00f3mine justi, merc\u00e9dem justi acc\u00edpiet. Et quic\u00famque potum d\u00e9derit uni ex m\u00ednimis istis c\u00e1licem aqu\u00e6 fr\u00edgid\u00e6 tantum in n\u00f3mine disc\u00edpuli: amen, dico vobis, non perdet merc\u00e9dem suam."
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e com honras; V\u00f3s lhe concedestes o dom\u00ednio sobre as obras das vossas m\u00e3os.",
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine."
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Que esta oferta, \u00f3 Deus omnipotente, Vos seja agrad\u00e1vel pelos m\u00e9ritos do B. Ven\u00e2ncio, a fim de que, assistidos com seu aux\u00edlio, nos tornemos participantes da sua gl\u00f3ria.\nPor nosso Senhor...",
            "Hanc oblati\u00f3nem, omn\u00edpotens Deus, be\u00e1ti Ven\u00e1ntii m\u00e9rita tibi reddant acc\u00e9ptam: ut, ips\u00edus subsidiis adjuti, gl\u00f3ri\u00e6 ejus consortes effici\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*da Ascens\u00e3o*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar que em todos os lugares e sempre Vos rendamos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por Jesus Cristo, nosso Senhor, que depois da sua Ressurrei\u00e7\u00e3o apareceu visivelmente a todos seus disc\u00edpulos, em cuja presen\u00e7a subiu ao c\u00e9u, a fim de nos tornar participantes da sua divindade. E, por isso, unidos aos Anjos e Arcanjos, aos Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e a toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino em vossa honra, dizendo incessantemente:",
            "*de Ascensione Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Qui post resurrecti\u00f3nem suam \u00f3mnibus disc\u00edpulis suis manif\u00e9stus app\u00e1ruit et, ipsis cern\u00e9ntibus, est elev\u00e1tus in c\u00e6lum, ut nos divinit\u00e1tis su\u00e6 trib\u00faeret esse part\u00edcipes. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia c\u0153l\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 6:24*\nSe algu\u00e9m quer vir ap\u00f3s mim, negue-se a si mesmo, tome a sua cruz e siga-me!",
            "*Matt 16:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me."
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, havendo recebido os sacramentos da vida eterna, humildemente Vos suplicamos que as preces do B. Ven\u00e2ncio, vosso M\u00e1rtir, nos alcancem o perd\u00e3o e a gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...",
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, \u00e6t\u00e9rn\u00e6 vit\u00e6 sacram\u00e9nta, te humiliter deprec\u00e1ntes: ut, be\u00e1to Ven\u00e1ntio M\u00e1rtyre tuo pro nobis deprec\u00e1nte, v\u00e9niam nobis conc\u00edlient et gr\u00e1tiam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
