[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ],
      "colors": [
        "w"
      ],
      "date": "2030-02-27",
      "description": "",
      "id": "sancti:02-27:3:w",
      "rank": 3,
      "supplements": [],
      "tempora": "Quarta-feira da semana da Sexag\u00e9sima",
      "title": "S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 11:13*\nO olhar de Deus, fitou-o, benigno, ergueu-o da humilha\u00e7\u00e3o e exaltou-lhe a fronte. Ent\u00e3o, muitos se admiraram e glorificaram Deus.\n*Sl 72:1*\nComo Deus \u00e9 bom para com Israel e para com aqueles que t\u00eam o cora\u00e7\u00e3o recto!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO olhar de Deus, fitou-o, benigno, ergueu-o da humilha\u00e7\u00e3o e exaltou-lhe a fronte. Ent\u00e3o, muitos se admiraram e glorificaram Deus.",
            "*Eccli 11:13.*\nOculus Dei resp\u00e9xit illum in bono, et er\u00e9xit eum ab humilit\u00e1te ips\u00edus, et exalt\u00e1vit caput ejus: et mir\u00e1ti sunt in illo multi et honorav\u00e9runt Deum. (Allel\u00faja, allel\u00faja)\n*Ps 72:1.*\nQuam bonus Isra\u00ebl Deus his, qui recto sunt corde!\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOculus Dei resp\u00e9xit illum in bono, et er\u00e9xit eum ab humilit\u00e1te ips\u00edus, et exalt\u00e1vit caput ejus: et mir\u00e1ti sunt in illo multi et honorav\u00e9runt Deum. (Allel\u00faja, allel\u00faja)"
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que ao B. Gabriel ensinastes a recordar incessantemente as Dores de vossa dulc\u00edssima M\u00e3e e por Ela o exaltastes \u00e0 gl\u00f3ria da santidade e dos milagres, concedei-nos por sua intercess\u00e3o e morte que sejamos de tal modo associados \u00e0s l\u00e1grimas de vossa M\u00e3e que na sua maternal protec\u00e7\u00e3o encontremos a salva\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...",
            "Deus, qui be\u00e1tum Gabri\u00e9lem dulc\u00edssim\u00e6 Matris tu\u00e6 dol\u00f3res ass\u00eddue rec\u00f3lere docu\u00edsti, ac per illam sanctit\u00e1tis et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria sublim\u00e1sti: da nobis, ejus intercessi\u00f3ne et ex\u00e9mplo; ita Genetr\u00edcis tu\u00e6 consoci\u00e1ri fl\u00e9tibus, ut mat\u00e9rna ej\u00fasdem protecti\u00f3ne salv\u00e9mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Jo\u00e3o.\n*1 J 2:14-17*\nEscrevo-vos, \u00f3 jovens, porque sois fortes; pois a palavra de Deus permanece em v\u00f3s e vencestes o esp\u00edrito maligno. N\u00e3o ameis o mundo, nem aquilo que h\u00e1 no mundo. Aquele que ama o mundo n\u00e3o possui o amor de Deus, pois tudo quanto h\u00e1 no mundo \u00e9 concupisc\u00eancia da carne, dos olhos e soberba da vida. Ora isto n\u00e3o vem do Pai, mas do mundo. O mundo passa, assim como a sua concupisc\u00eancia; por\u00e9m, aquele que cumpre a vontade de Deus vive eternamente.",
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Joannis Ap\u00f3stoli.\n*1 Joann 2, 14-17.*\nCar\u00edssimi: Scribo vobis, j\u00favenes, qu\u00f3niam fortes estis, et verbum Dei manet in vobis, et vic\u00edstis mal\u00edgnum. Nol\u00edte dil\u00edgere mundum neque ea, qu\u00e6 in mundo sunt. Si quis d\u00edligit mundum, non est c\u00e1ritas Patris in eo: qu\u00f3niam omne, quod est in mundo, concupisc\u00e9ntia carnis est, et concupisc\u00e9ntia ocul\u00f3rum, et sup\u00e9rbia vit\u00e6: qu\u00e6 non est ex Patre, sed ex mundo est. Et mundus transit et concupisc\u00e9ntia ejus. Qui autem facit volunt\u00e1tem Dei, manet in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:20*\nComo \u00e9 grande, Senhor, a vossa bondade, que reservais para aqueles que Vos temem!\nV. Encheis de gra\u00e7as aqueles que em V\u00f3s esperam, na presen\u00e7a dos filhos dos homens.\n*Sl 83:6-7; 83:11; 83:13*\nBem-aventurado o homem de quem sois o aux\u00edlio: disp\u00f4s o seu cora\u00e7\u00e3o para ascender incessantemente para V\u00f3s neste vale de l\u00e1grimas, onde Deus o colocou.\nV. Antes quis ser desprez\u00edvel na Casa do Senhor do que habitar nas tendas dos pecadores.\nV. N\u00e3o recusar\u00e1 nenhum bem \u00e0queles que vivem na inoc\u00eancia. \u00d3 Senhor dos ex\u00e9rcitos, bem-aventurado o homem que espera em V\u00f3s.",
            "*Ps 30:20.*\nQuam magna multit\u00fado dulc\u00e9dinis tu\u00e6, D\u00f3mine, quam abscond\u00edsti tim\u00e9ntibus te!\nV. Perfec\u00edsti eis, qui sperant in te, in consp\u00e9ctu fili\u00f3rum h\u00f3minum.\n\n*Tractus*\n*Ps 83:6-7, 11 et 13.*\nBe\u00e1tus vir, cujus est aux\u00edlium abs te: ascensi\u00f3nes in corde suo disp\u00f3suit, in valle lacrim\u00e1rum, in loco, quem p\u00f3suit.\nV. El\u00e9gi abj\u00e9ctus esse in domo Dei mei: magis quam habit\u00e1re in tabern\u00e1culis peccat\u00f3rum.\nV. Non priv\u00e1bit bonis eos, qui \u00e1mbulant in innoc\u00e9ntia: D\u00f3mine virt\u00fatum, be\u00e1tus homo, qui sperat in te."
          ]
        ],
        "id": "Tractus",
        "label": "Tracto"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 10:13-21*\nNaquele tempo, apresentaram a Jesus uns meninos para que lhes tocasse; por\u00e9m, os disc\u00edpulos amea\u00e7avam aqueles que os conduziam. Vendo Jesus isto, ficou indignado e disse-lhes: \u00abDeixai vir at\u00e9 mim estes pequenos e os n\u00e3o proibais disso, porque de tais \u00e9 o reino de Deus. Em verdade vos digo: Todo aquele que n\u00e3o receber o reino de Deus, como um menino, n\u00e3o entrar\u00e1 nele\u00bb. E, abra\u00e7ando-os e pondo as m\u00e3os sobre eles, aben\u00e7oava-os. Ent\u00e3o, havendo sa\u00eddo, para come\u00e7ar sua jornada, correu um certo jovem ao seu encontro e, ajoelhando diante d\u2019Ele, perguntou-lhe: \u00abBom Mestre, que deverei fazer para alcan\u00e7ar a vida eterna?\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abPorque me chamais bom? Ningu\u00e9m \u00e9 bom sen\u00e3o s\u00f3 Deus. Tu conheces os mandamentos: n\u00e3o cometas adult\u00e9rio; n\u00e3o mates; n\u00e3o furtes; n\u00e3o digas falso testemunho; n\u00e3o cometas fraudes; honra teu pai e tua m\u00e3e\u00bb. Ent\u00e3o, respondendo o jovem, disse-Lhe: \u00abTudo isso tenho observado desde a minha juventude\u00bb. E Jesus fitou-o, mostrou-lhe amizade e disse-lhe: \u00abUma coisa te falta; vai, vende tudo quanto tens, d\u00e1-o aos pobres, e ter\u00e1s um tesouro no c\u00e9u; depois vem e segue-me\u00bb.",
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum.\n*Marc 10:13-21.*\nIn illo t\u00e9mpore: Offer\u00e9bant Jesu parvulos, ut t\u00e1ngeret illos. Disc\u00edpuli autem comminab\u00e1ntur offer\u00e9ntibus. Quos cum vid\u00e9ret Jesus, ind\u00edgne tulit et ait illis: Sinite p\u00e1rvulos ven\u00edre ad me, et ne prohibu\u00e9ritis eos: t\u00e1lium enim est regnum Dei. Amen, dico vobis: Quisquis non rec\u00e9perit regnum Dei velut p\u00e1rvulus, non intr\u00e1bit in illud. Et compl\u00e9xans eos et imp\u00f3nens manus super illos, benedic\u00e9bat eos. Et cum egr\u00e9ssus esset in viam, proc\u00farrens quidam genu flexo ante eum, rog\u00e1bat eum: Mag\u00edster bone, quid f\u00e1ciam, ut vitam \u00e6t\u00e9rnam perc\u00edpiam? Jesus autem dixit ei: Quid me dicis bonum? Nemo bonus, nisi unus Deus. Pr\u00e6c\u00e9pta nosti: Ne ad\u00falteris, Ne occ\u00eddas, Ne fur\u00f3ris, Ne falsum testim\u00f3nium d\u00edxeris, Ne fraudem f\u00e9ceris, H\u00f3nora patrem tuum et matrem. At ille resp\u00f3ndens, ait illi: Mag\u00edster, h\u00e6c \u00f3mnia observ\u00e1vi a juvent\u00fate mea. Jesus autem int\u00faitus eum, dil\u00e9xit eum et dixit ei: Unum tibi deest: vade, qu\u00e6c\u00famque habes, vende et da paup\u00e9ribus, et hab\u00e9bis thes\u00e1urum in c\u0153lo: et veni, s\u00e9quere me."
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 115:16-17*\n\u00d3 Senhor, porque sou o vosso servo e o filho da vossa escrava, quebrastes as minhas cadeias; por isso Vos oferecerei um sacrif\u00edcio de louvor.",
            "*Ps 115:16-17.*\nO D\u00f3mine, quia ego servus tuus, et f\u00edlius anc\u00edll\u00e6 tu\u00e6: dirup\u00edsti v\u00edncula mea, tibi sacrific\u00e1bo h\u00f3stiam laudis."
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, \u00e0queles que em mem\u00f3ria de S. Gabriel Vos oferecem a h\u00f3stia da salva\u00e7\u00e3o concedei a gra\u00e7a de recordarem cabalmente o sacrif\u00edcio da vossa morte e de receberem copiosamente o fruto do mesmo sacrif\u00edcio.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...",
            "Salut\u00e1rem h\u00f3stiam in mem\u00f3riam sancti Gabri\u00e9lis tibi, D\u00f3mine, offer\u00e9ntes, fac nos sacrif\u00edcium mortis tu\u00e6 rite rec\u00f3lere: ac, m\u00e9ritis perdol\u00e9ntis V\u00edrginis, ej\u00fasdem sacrif\u00edcii fructum copi\u00f3se perc\u00edpere:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:",
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Apoc 3:20*\nEis que estou \u00e0 porta e bato. Se algu\u00e9m ouvir a minha voz e me abrir a porta, entrarei em sua casa, cearei com ele e ele ser\u00e1 comigo.",
            "*Apoc, 3, 20.*\nEcce, sto ad \u00f3stium et pulso: si quis audi\u00e9rit vocem meam, et aper\u00faerit mihi j\u00e1nuam, intr\u00e1bo ad illum, et cen\u00e1bo cum illo, et ipse mecum."
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "E estas gra\u00e7as, Senhor, que pelos benef\u00edcios recebidos Vos rendemos na festividade do vosso Confessor S. Gabriel, aceitai-as prop\u00edcio pelas m\u00e3os da gloriosa sempre Virgem Maria, da qual recebestes aquela carne de que merecemos gozar a do\u00e7ura neste salutar banquete.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...",
            "Quas tibi, D\u00f3mine, in festivit\u00e1te sancti Gabri\u00e9lis Confess\u00f3ris tui, pro coll\u00e1tis donis gr\u00e1tias \u00e1gimus: s\u00fascipe prop\u00edtius per manus glori\u00f3s\u00e6 semper V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6; ex qua carnem illam assumps\u00edsti, cujus in hoc salut\u00e1ri conv\u00edvio mer\u00faimus gust\u00e1re dulc\u00e9dinem:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
