[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ],
      "colors": [
        "w"
      ],
      "date": "2032-05-26",
      "description": "",
      "id": "sancti:05-26:3:w",
      "rank": 3,
      "supplements": [],
      "tempora": "Quarta-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes",
      "title": "S. Filipe N\u00e9ri, Confessor"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Rm 5:5*\nO amor de Deus difundiu-se nos nossos cora\u00e7\u00f5es pelo seu Esp\u00edrito que habita em n\u00f3s. (T.P. Aleluia, aleluia.).\n*Sl 102:1*\nBendizei, \u00f3 minha alma, o Senhor: que tudo quanto me pertence bendiga o seu santo nome.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO amor de Deus difundiu-se nos nossos cora\u00e7\u00f5es pelo seu Esp\u00edrito que habita em n\u00f3s. (T.P. Aleluia, aleluia.).",
            "*Rom 5:5*\nC\u00e1ritas Dei diff\u00fasa est in c\u00f3rdibus nostris per inhabit\u00e1ntem Sp\u00edritum ejus in nobis. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps. 102:1*\nBenedic, \u00e1nima mea, D\u00f3mino: et \u00f3mnia, qu\u00e6 intra me sunt, n\u00f3mini sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nC\u00e1ritas Dei diff\u00fasa est in c\u00f3rdibus nostris per inhabit\u00e1ntem Sp\u00edritum ejus in nobis. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)"
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que elevastes o B. Filipe, vosso Confessor, \u00e0 sublime gl\u00f3ria dos vossos Santos, concedei-nos prop\u00edcio que, celebrando com alegria esta festa, alcancemos proveito com o exemplo das suas virtudes.\nPor nosso Senhor...",
            "Deus, qui be\u00e1tum Phil\u00edppum Confess\u00f3rem tuum Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum gl\u00f3ria sublim\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00e1mur, ejus virt\u00fatum profici\u00e1mus ex\u00e9mplo.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Eleut\u00e9rio, Papa e M\u00e1rtir*\nOlhai para a nossa fraqueza, \u00f3 Deus omnipotente; e, visto que estamos oprimidos sob o peso dos nossos pecados, fazei que nos proteja a gloriosa intercess\u00e3o do B. N., vosso Pont\u00edfice e M\u00e1rtir.\nPor nosso Senhor...",
            "*Pro S. Eleutherio*\nInfirmit\u00e1tem nostram r\u00e9spice, omn\u00edpotens Deus: et, quia pondus pr\u00f3pri\u00e6 acti\u00f3nis gravat, be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Oratio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 7:7-14*\nDesejei a intelig\u00eancia, e foi-me dada; invoquei o esp\u00edrito da sabedoria, e veio a mim. Preferia-a aos reinos e aos tronos; e creio que as riquezas nada s\u00e3o comparadas com ela. Nem mesmo a compararei com as pedras preciosas; pois todo o ouro, comparando-o com ela, \u00e9 como o gr\u00e3o da areia; e toda a prata, ao p\u00e9 dela, \u00e9 desprez\u00edvel lodo. Amo-a mais do que a sa\u00fade e a beleza; e, assim, resolvi tom\u00e1-la para minha luz, pois a sabedoria guiava-me, e eu ignorava que ela \u00e9 a m\u00e3e de todos os bens. Conheci a sabedoria sem fingimento e comunico-a sem inveja, n\u00e3o ocultando as suas riquezas. Ela \u00e9 um tesouro infinito para os homens. Aqueles que a aproveitam tornam-se amigos de Deus e recomendam-se pelos dons da ci\u00eancia.",
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 7:7-14*\nOpt\u00e1vi, et datus est mihi sensus: et invoc\u00e1vi, et venit in me sp\u00edritus sapi\u00e9nti\u00e6: et pr\u00e6p\u00f3sui illam regnis et sedibus, et div\u00edtias nihil esse duxi in comparati\u00f3ne ill\u00edus: nec compar\u00e1vi illi l\u00e1pidem preti\u00f3sum: qu\u00f3niam omne aurum in comparati\u00f3ne ill\u00edus arena est ex\u00edgua, et tamquam lutum \u00e6stim\u00e1bitur arg\u00e9ntum in consp\u00e9ctu ill\u00edus. Super sal\u00fatem et sp\u00e9ciem dil\u00e9xi illam, et prop\u00f3sui pro luce hab\u00e9re illam: qu\u00f3niam inexstingu\u00edbile est lumen ill\u00edus. Ven\u00e9runt autem mihi \u00f3mnia bona p\u00e1riter cum illa et innumer\u00e1bilis hon\u00e9stas per manus ill\u00edus, et l\u00e6t\u00e1tus sum in \u00f3mnibus: qu\u00f3niam anteced\u00e9bat me ista sapi\u00e9ntia, et ignor\u00e1bam, qu\u00f3niam horum \u00f3mnium mater est. Quam sine ficti\u00f3ne d\u00eddici et sine inv\u00eddia comm\u00fanico, et honest\u00e1tem ill\u00edus non absc\u00f3ndo. Infin\u00edtus enim thes\u00e1urus est hom\u00ednibus: quo qui usi sunt, part\u00edcipes facti sunt amic\u00edti\u00e6 Dei, propter discipl\u00edn\u00e6 dona commend\u00e1ti."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:12; 33:6*\nVinde, meus filhos, e escutai-me: Ensinar-vos-ei a temer o Senhor.\nV. Aproximai-Vos d\u2019Ele e ficareis iluminados: ent\u00e3o a vossa face n\u00e3o ficar\u00e1 envergonhada.\n*Lm 1:13*\nDo alto dos c\u00e9us enviou e fogo sobre os meus ossos e instruiu-me. Aleluia.",
            "*Ps 33:12; 33:6*\nVen\u00edte, f\u00edlii, aud\u00edte me: tim\u00f3rem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos.\nV. Acc\u00e9dite ad eum, et illumin\u00e1mini: et f\u00e1cies vestra? non confund\u00e1ntur. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Lam 1:18*\nDe exc\u00e9lso misit ignem in \u00f3ssibus meis, et erud\u00edvit me. Allel\u00faja."
          ]
        ],
        "id": "Graduale",
        "label": "Gradual"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:35-40*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEstejam cingidos os vossos rins; tende nas vossas m\u00e3os l\u00e2mpadas acesas; sede semelhantes a homens que esperam o seu senhor quando volta das bodas, para que, quando chegar e bater \u00e0 porta, logo lha abram. Bem-aventurados aqueles servos que seu senhor, quando chegar, os achar vigilantes. Em verdade vos digo que se cingir\u00e1, e, mandando-os sentar \u00e0 mesa, passar\u00e1 por entre eles e os servir\u00e1. E, se chegar na segunda ou terceira vig\u00edlia e assim os achar, bem-aventurados s\u00e3o esses servos. Ora, sabei que, se o pai de fam\u00edlia conhecesse a hora em que viria o ladr\u00e3o, vigiava, sem d\u00favida, para que sua casa n\u00e3o fosse assaltada. V\u00f3s, pois, estai preparados, porque o Filho do homem vir\u00e1 \u00e0 hora em que menos cuidais\u00bb.",
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 12:35-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Sint lumbi vestri pr\u00e6c\u00edncti, et luc\u00e9rna ard\u00e9ntes in m\u00e1nibus vestris, et vos similes hom\u00ednibus exspect\u00e1ntibus d\u00f3minum suum, quando revert\u00e1tur a n\u00faptiis: ut, cum v\u00e9nerit et puls\u00e1verit, conf\u00e9stim ap\u00e9riant ei. Be\u00e1ti servi illi, quos, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntes: amen, dico vobis, quod pr\u00e6c\u00ednget se, et f\u00e1ciet illos disc\u00fambere, et tr\u00e1nsiens ministr\u00e1bit illis. Et si v\u00e9nerit in sec\u00fanda vig\u00edlia, et si in t\u00e9rtia vig\u00edlia v\u00e9nerit, et ita inv\u00e9nerit, be\u00e1ti sunt servi illi. Hoc autem scit\u00f3te, qu\u00f3niam, si sciret paterfam\u00edlias, qua hora fur ven\u00edret, vigil\u00e1ret \u00fatique, et non s\u00edneret p\u00e9rfodi domum suam. Et vos est\u00f3te par\u00e1ti, quia, qua hora non put\u00e1tis, F\u00edlius h\u00f3minis v\u00e9niet."
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:32*\nEu corri pelo caminho dos vossos mandamentos, porquanto dilatastes o meu cora\u00e7\u00e3o. (T.P. Aleluia.)",
            "*Ps 118:32*\nViam mandat\u00f3rum tu\u00f3rum cuc\u00farri, cum dilat\u00e1sti cor meum. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Olhai aplacado para o presente sacrif\u00edcio, Senhor, Vos suplicamos, e fazei que o Esp\u00edrito Santo nos inflame naquele fogo que penetrou maravilhosamente no cora\u00e7\u00e3o do B. Filipe.\nPor nosso Senhor... ejusdem",
            "Sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, int\u00e9nde placatus: et pr\u00e6sta; ut illo nos igne Sp\u00edritus Sanctus infl\u00e1mmet, quo be\u00e1ti Ph\u00edlippi cor mirab\u00edliter penetr\u00e1vit.\nPer Dominum\u2026 ejusdem"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Eleut\u00e9rio, Papa e M\u00e1rtir*\nRecebei benigno, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos merecimentos do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, e fazei que elas nos alcancem o vosso perp\u00e9tuo socorro.\nPor nosso Senhor...",
            "*Pro S. Eleutherio*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Secreta",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:",
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 83:3*\nO meu cora\u00e7\u00e3o e a minha carne exultaram em Deus vivo. (T.P. Aleluia.)",
            "*Ps 83:3*\nCor meum et caro mea exsultav\u00e9runt in Deum vivum. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Alimentados com as celestiais del\u00edcias, Senhor, Vos pedimos que, pelos m\u00e9ritos do B. Filipe, vosso Confessor, e imitando os seus exemplos, aspiremos sempre a este alimento, que nos dar\u00e1 a verdadeira vida.\nPor nosso Senhor...",
            "C\u0153l\u00e9stibus, D\u00f3mine, pasti del\u00edciis: qu\u01fdsumus; ut be\u00e1ti Philippi Confess\u00f3ris tui m\u00e9ritis et imitati\u00f3ne, semper eadem, per qu\u00e6 ver\u00e1citer v\u00edvimus, appet\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Eleut\u00e9rio, Papa e M\u00e1rtir*\nFortalecidos com a participa\u00e7\u00e3o do dom sacrat\u00edssimo, Vos pedimos, Senhor, nosso Deus, que, por intercess\u00e3o do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, sintamos o efeito do myst\u00e9rio que hoje celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...",
            "*Pro S. Eleutherio*\nRef\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Postcommunio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
