[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ],
      "colors": [
        "w"
      ],
      "date": "2032-10-23",
      "description": "",
      "id": "sancti:10-23r:3:w",
      "rank": 3,
      "supplements": [],
      "tempora": "S\u00e1bado da 22\u00aa semana depois de Pentecostes",
      "title": "S. Ant\u00f3nio Maria Claret, Bispo e Confessor"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 131:9-10*\nQue os vossos sacerdotes, Senhor, se revistam de santidade; e que os vossos santos exultem de alegria! Por amor do vosso servo David n\u00e3o afasteis os olhos do vosso Cristo.\n*Sl 131:1*\nLembrai-Vos, Senhor, de David e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os vossos sacerdotes, Senhor, se revistam de santidade; e que os vossos santos exultem de alegria! Por amor do vosso servo David n\u00e3o afasteis os olhos do vosso Cristo.",
            "*Ps 131:9-10.*\nSacerd\u00f3tes tui indu\u00e1ntur just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent. Propter David servum tuum non av\u00e9rtas f\u00e1ciem christi tui.\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David, et omnis mansuet\u00fadinis ejus:\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSacerd\u00f3tes tui indu\u00e1ntur just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent. Propter David servum tuum non av\u00e9rtas f\u00e1ciem christi tui."
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que embelezastes o B. Ant\u00f3nio Maria, vosso Confessor e Pont\u00edfice, com as virtudes apost\u00f3licas, e por ele fundastes na vossa Igreja novas congrega\u00e7\u00f5es de cl\u00e9rigos e de virgens, concedei-nos, Vos suplicamos, que, esclarecidos com seus salutares conselhos e confortados com seus exemplos, consigamos com felicidade unirmo-nos convosco.\nPor nosso Senhor...",
            "Deus, qui be\u00e1tum Ant\u00f3nium Mar\u00edam Confess\u00f3rem tuum atque Pont\u00edficem, apost\u00f3licis virt\u00fatibus sublim\u00e1sti, et per eum novas in Eccl\u00e9sia cleric\u00f3rum ac v\u00edrginum fam\u00edlias colleg\u00edsti: conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut, eius dirig\u00e9ntibus m\u00f3nitis ac suffrag\u00e1ntibus mentis, anim\u00e1rum sal\u00fatem qu\u01fdrere i\u00fagiter stude\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 7:23-27*\nMeus irm\u00e3os: Entre eles, al\u00e9m disso, muitos outros foram feitos sacerdotes, porque a morte os impedia de viverem sempre. Mas Jesus, que permanece eternamente, tem um sacerd\u00f3cio eterno, por isso Ele pode salvar perpetuamente aqueles que se aproximam de Deus por seu interm\u00e9dio, pois est\u00e1 sempre vivo para interceder por n\u00f3s. Convinha, pois, que tiv\u00e9ssemos um Pont\u00edfice santo, inocente, imaculado, afastado dos pecadores e mais elevado que os c\u00e9us; que n\u00e3o tivesse necessidade, como os outros sacerdotes, de oferecer, quotidianamente, v\u00edtimas, primeiro pelos seus pr\u00f3prios pecados e depois pelos pecados do povo; pois isto N. S. Jesus Cristo fez uma vez, oferecendo-se a Si mesmo.",
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u01fdos\n*Heb 7:23-27.*\nFratres : Plures facti sunt sacerd\u00f3tes, idc\u00edrco quod morte prohiber\u00e9ntur perman\u00e9re : Iesus autem, eo quod m\u00e1neat in \u00e6t\u00e9rnum, sempit\u00e9rnum habet sacerd\u00f3tium. Unde et salv\u00e1re in perp\u00e9tuum potest acced\u00e9ntes per semet\u00edpsum ad Deum : semper vivens ad interpell\u00e1ndum pro nobis. Talis enim dec\u00e9bat, ut nobis esset p\u00f3ntifex, sanctus, \u00ednnocens, impoll\u00fatus, segreg\u00e1tus a peccat\u00f3ribus, et exc\u00e9lsior c\u00e6lis factus : qui non habet necessit\u00e1tem cot\u00eddie, quem\u00e1dmodum sacerd\u00f3tes, prius pro suis del\u00edctis h\u00f3stias off\u00e9rre, de\u00ednde pro p\u00f3puli : hoc enim fecit semel, se\u00edpsum offer\u00e9ndo, Ie-sus Christus, D\u00f3minus noster."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 131:16-17*\nRevestirei os seus sacerdotes de salva\u00e7\u00e3o e os seus santos exultar\u00e3o em transportes de alegria.\nV. Em Si\u00e3o farei aparecer o poder de David: prepararei uma l\u00e2mpada ao meu Cristo. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nO Senhor jurou e n\u00e3o se arrepender\u00e1: Tu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.",
            "*Ps 131:16-17*\nV. Sacerd\u00f3tes ejus \u00ednduam salut\u00e1ri, et sancti ejus exsultati\u00f3ne exsult\u00e1bunt.\nV. Illuc prod\u00facam cornu David; par\u00e1vi luc\u00e9rnam christo meo. Allel\u00faia, allel\u00faia.\n*Ps 109:4*\nV. Jur\u00e1vit D\u00f3minus, et non p\u0153nit\u00e9bit eum: Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faia."
          ]
        ],
        "id": "Graduale",
        "label": "Gradual"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 24:42-47*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abVigiai, porque n\u00e3o sabeis a que hora vir\u00e1 o vosso Senhor. Pois sabei que, se o pai de fam\u00edlia conhecesse a que horas viria o ladr\u00e3o, certamente velaria e n\u00e3o deixaria violar a sua casa. Portanto v\u00f3s, tamb\u00e9m, estai preparados, porque o Filho do homem vir\u00e1 durante a hora em que n\u00e3o pensais. Qual \u00e9, segundo a vossa opini\u00e3o, o servo fiel e prudente que o Senhor estabeleceu como superior na sua fam\u00edlia para distribuir-lhe o sustento em tempo oportuno? Bem-aventurado aquele servo a quem, quando o seu senhor vier, o achar assim ocupado. Em verdade vos digo que o encarregar\u00e1 de administrar todos seus bens\u00bb.",
            "Lectio sancti Evangelii secundum Matth\u01fdum\n*Matt 24:42-47.*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vigil\u00e1te ergo, quia nesc\u00edtis qua hora D\u00f3minus vester vent\u00farus sit. Illud autem scit\u00f3te, qu\u00f3niam si sciret paterfam\u00edlias qua hora fur vent\u00farus esset, vigil\u00e1ret \u00fatique, et non s\u00edneret p\u00e9rfodi domum suam. Ideo et vos est\u00f3te par\u00e1ti: quia qua nesc\u00edtis hora F\u00edlius h\u00f3minis vent\u00farus est. Quis, putas, est fid\u00e9lis servus, et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus suus super fam\u00edliam suam ut det illis cibum in t\u00e9mpore? Be\u00e1tus ille servus, quem cum v\u00e9nerit d\u00f3minus ejus, inv\u00e9nerit sic faci\u00e9ntem. Amen dico vobis, qu\u00f3niam super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum."
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele, e, por virtude do meu nome, ser\u00e1 exaltado o seu poder.",
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso, et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Que a festa anual do vosso santo Confessor e Pont\u00edfice N. nos torne agrad\u00e1veis \u00e0 vossa bondade, Vos suplicamos, Senhor, a fim de que a piedosa oferta desta v\u00edtima de expia\u00e7\u00e3o lhe aumente a felicidade, que goza como recompensa, e nos obtenha os dons da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...",
            "Sancti Ant\u00f3nii Mar\u00ed\u00e6 Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, \u00e1nnua sol\u00e9mnitas piet\u00e1ti tu\u00e6 nos reddat acc\u00e9ptos: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 placati\u00f3nis off\u00edcia, et \u00edlium be\u00e1ta retrib\u00fatio comit\u00e9tur, et nobis gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:",
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que o Senhor, quando vier, achar vigilante. Em verdade vos digo que lhe dar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de todos seus bens.",
            "*Matt 24:46 - 47.*\nBe\u00e1tus ille servus, quem cum v\u00e9nerit d\u00f3minus ejus, inv\u00e9nerit sic faci\u00e9ntem."
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, remunerador das almas fi\u00e9is, dignai-Vos permitir que pelas ora\u00e7\u00f5es do B. Pont\u00edfice e Confessor N., cuja veneranda festa celebramos, obtenhamos o perd\u00e3o dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...",
            "Deus, fid\u00e9lium remuner\u00e1tor anim\u00e1rum: pr\u00e6sta; ut be\u00e1ti Ant\u00f3nii Mar\u00ed\u00e6 Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, cuius vener\u00e1ndam celebr\u00e1mus festivit\u00e1tem, pr\u00e9cibus indulg\u00e9ntiam consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
