[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ],
      "colors": [
        "w"
      ],
      "date": "2033-05-04",
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. M\u00f3nica, Vi\u00fava.",
      "id": "tempora:Pasc2-3:2:w",
      "rank": 2,
      "supplements": [],
      "tempora": null,
      "title": "S. Jos\u00e9, Padroeiro da Santa Igreja e dos Moribundos"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 32:5-6*\nA miseric\u00f3rdia do Senhor enche toda a terra, aleluia! A palavra do Senhor criou os c\u00e9us, aleluia, aleluia\n*Sl 32:1*\n\u00d3 justos, exultai de alegria e aclamai o Senhor; pois \u00e9 bom que os justos O louvem.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA miseric\u00f3rdia do Senhor enche toda a terra, aleluia! A palavra do Senhor criou os c\u00e9us, aleluia, aleluia",
            "*Ps 32:5-6*\nMiseric\u00f3rdia D\u00f3mini plena est terra, allel\u00faja: verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMiseric\u00f3rdia D\u00f3mini plena est terra, allel\u00faja: verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pela humilha\u00e7\u00e3o do vosso Filho livrastes o mundo do abatimento em que jazia, concedei aos vossos fi\u00e9is a alegria perp\u00e9tua, a fim de que aqueles que livrastes da morte eterna se tornem participantes dos gozos sempiternos.\nPelo mesmo nosso Senhor...",
            "Deus, qui in F\u00edlii tui humilit\u00e1te jac\u00e9ntem mundum erex\u00edsti: fid\u00e9libus tuis perp\u00e9tuam conc\u00e9de l\u00e6t\u00edtiam; ut, quos perp\u00e9tu\u00e6 mortis eripu\u00edsti c\u00e1sibus, g\u00e1udiis f\u00e1cias p\u00e9rfrui sempit\u00e9rnis.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. M\u00f3nica, Vi\u00fava *\n\u00d3 Deus, que consolais os tristes e salvais os que em V\u00f3s esperam, e que Vos dignastes atender misericordiosamente \u00e0s piedosas l\u00e1grimas da B. M\u00f3nica para a convers\u00e3o de seu filho Agostinho, concedei-nos pela intercess\u00e3o de ambos que choremos os nossos pecados e alcancemos a indulg\u00eancia da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio S. Monic\u00e6 Vidu\u00e6 *\nDeus, m\u00e6r\u00e9ntium consol\u00e1tor et in te sper\u00e1ntium salus, qui be\u00e1t\u00e6 M\u00f3nic\u00e6 pias l\u00e1crimas in conversi\u00f3ne f\u00edlii sui August\u00edni miseric\u00f3rditer suscep\u00edsti: da nobis utri\u00fasque interv\u00e9ntu; pecc\u00e1ta nostra deplor\u00e1re, et gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 indulg\u00e9ntiam inven\u00edre.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Oratio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 Pe 2:21-25*\nCar\u00edssimos: Cristo padeceu por n\u00f3s, deixando-nos o exemplo, para que segu\u00edssemos as suas pegadas: Ele, que n\u00e3o cometeu pecado; Ele, em cuja boca n\u00e3o apareceu qualquer engano; Ele, que, mesmo injuriado, n\u00e3o correspondeu com inj\u00farias; Ele, que, maltratado n\u00e3o amea\u00e7ava, mas entregava-se a quem O julgava injustamente; Ele, que levou os nossos pecados no seu corpo sobre o madeiro da Cruz, a fim de que, sendo n\u00f3s mortos para os pecados, vivamos para a justi\u00e7a; Ele, em cujas chagas fomos curados. Pois v\u00f3s \u00e9reis como ovelhas desgarradas, mas agora estais convertidos ao pastor e ao bispo das vossas almas.",
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*1 Petri 2:21-25*\nCar\u00edssimi: Christus passus est pro nobis, vobis rel\u00ednquens ex\u00e9mplum, ut sequ\u00e1mini vest\u00edgia ejus. Qui pecc\u00e1tum non fecit, nec inv\u00e9ntus est dolus in ore ejus: qui cum maledicer\u00e9tur, non maledic\u00e9bat: cum pater\u00e9tur, non comminab\u00e1tur: trad\u00e9bat autem judic\u00e1nti se inj\u00faste: qui pecc\u00e1ta nostra ipse p\u00e9rtulit in c\u00f3rpore suo super lignum: ut, pecc\u00e1tis m\u00f3rtui, just\u00edti\u00e6 viv\u00e1mus: cujus liv\u00f3re san\u00e1ti estis. Er\u00e1tis enim sicut oves err\u00e1ntes, sed conv\u00e9rsi estis nunc ad past\u00f3rem et ep\u00edscopum anim\u00e1rum vestr\u00e1rum."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Lc 24:35*\nOs dois disc\u00edpulos reconheceram o Senhor Jesus pela frac\u00e7\u00e3o do p\u00e3o. Aleluia.\n*Jo 10:14*\nEu sou o bom Pastor; conhe\u00e7o as minhas ovelhas, e elas conhecem-me, aleluia.",
            "\n*Luc 24:35*\nCognov\u00e9runt disc\u00edpuli D\u00f3minum Jesum in fracti\u00f3ne panis. \n*Joannes 10:14*\nEgo sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco oves meas, et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. "
          ]
        ],
        "id": "Graduale",
        "label": "Gradual"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 10:11-16*\nNaquele tempo, disse Jesus aos fariseus: \u00abEu sou o bom Pastor. O bom Pastor d\u00e1 a vida pelas suas ovelhas. Por\u00e9m o mercen\u00e1rio, e o que n\u00e3o \u00e9 pastor e a quem as ovelhas n\u00e3o pertencem, v\u00ea vir o lobo, abandona as ovelhas e foge. Ent\u00e3o o lobo arrebata as ovelhas e dispersa-as. O mercen\u00e1rio procede assim, porque \u00e9 mercen\u00e1rio e porque n\u00e3o tem cuidado com as ovelhas. Eu sou o bom Pastor. Eu conhe\u00e7o as minhas ovelhas, e elas conhecem-me; assim como meu Pai me conhece, e Eu conhe\u00e7o meu Pai. Eu dou a vida pelas minhas ovelhas. Tenho ainda outras ovelhas que n\u00e3o pertencem a este aprisco. \u00c9 preciso que as atraia, e que ou\u00e7am a minha voz, para que n\u00e3o haja sen\u00e3o um s\u00f3 aprisco e um s\u00f3 pastor\u00bb.",
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 10:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Ego sum pastor bonus. Bonus pastor \u00e1nimam suam dat pro \u00f3vibus suis. Mercen\u00e1rius autem et qui non est pastor, cujus non sunt oves pr\u00f3pri\u00e6, videt lupum veni\u00e9ntem, et dim\u00edttit oves et fugit: et lupus rapit et disp\u00e9rgit oves: mercen\u00e1rius autem fugit, quia mercen\u00e1rius est et non p\u00e9rtinet ad eum de \u00f3vibus. Ego sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco meas et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. Sicut novit me Pater, et ego agn\u00f3sco Patrem, et \u00e1nimam meam pono pro \u00f3vibus meis. Et \u00e1lias oves h\u00e1beo, qu\u00e6 non sunt ex hoc ov\u00edli: et illas op\u00f3rtet me add\u00facere, et vocem meam \u00e1udient, et fiet unum ov\u00edle et unus pastor. "
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 62:2; 62:5*\n\u00d3 Deus, \u00f3 meu Deus, a V\u00f3s recorro desde manh\u00e3: E erguerei as minhas m\u00e3os em honra do vosso nome, aleluia.",
            "*Ps 62:2; 62:5*\nDeus, Deus meus, ad te de luce v\u00edgilo: et in n\u00f3mine tuo lev\u00e1bo manus meas, allel\u00faja."
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que esta obla\u00e7\u00e3o sagrada nos alcance sempre a vossa salutar b\u00ean\u00e7\u00e3o, a fim de que produza os efeitos do myst\u00e9rio que ela renova.\nPor nosso Senhor...",
            "Benedicti\u00f3nem nobis, D\u00f3mine, c\u00f3nferat salut\u00e1rem sacra semper obl\u00e1tio: ut, quod agit myst\u00e9rio, virt\u00fate perf\u00edciat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. M\u00f3nica, Vi\u00fava *\nAceitai, Senhor, esta oferta que Vos consagra o vosso povo fiel, em honra dos vossos Santos, pelos m\u00e9ritos dos quais reconhece que tem alcan\u00e7ado a vossa assist\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio S. Monic\u00e6 Vidu\u00e6 *\nAcc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Secreta",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*do S. Jos\u00e9*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus: e na festividade do bem-aventurado Jos\u00e9 devemos proclamar, como conv\u00e9m, as vossas grandezas, bendizer-Vos e louvar-Vos. \u00c9 ele o homem justo, que destinastes para esposo da Virgem M\u00e3e de Deus; \u00e9 ele o servo fiel e prudente, que colocastes na Sagrada Fam\u00edlia, a fim de que guardasse, como se fora pai, o vosso Filho Unig\u00e9nito, Jesus Cristo, nosso Senhor, concebido por opera\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo; pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades se prostram reverentes, os C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes. Dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que as nossas vozes se unam \u00e0s deles, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:",
            "*de S. Joseph*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Venerati\u00f3ne* be\u00e1ti Joseph d\u00e9bitis magnific\u00e1re pr\u00e6c\u00f3niis, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qui et vir justus, a te De\u00edpar\u00e6 V\u00edrgini Sponsus est datus: et fid\u00e9lis servus ac prudens, super Fam\u00edliam tuam est constit\u00fatus: ut Unig\u00e9nitum tuum, Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9ptum, paterna vice custod\u00edret, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 10:14*\nEu sou o bom Pastor, aleluia; conhe\u00e7o as minhas ovelhas, e elas conhecem-me, aleluia.",
            "*Joannes 10:14*\nEgo sum pastor bonus, allel\u00faja: et cogn\u00f3sco oves meas, et cogn\u00f3scunt me me\u00e6, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, permiti que, havendo alcan\u00e7ado de V\u00f3s a gra\u00e7a da vida nova, sempre nos gloriemos com este dom, que nos dispensais.\nPor nosso Senhor...",
            "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, vivificati\u00f3nis tu\u00e6 gr\u00e1tiam consequ\u00e9ntes, in tuo semper m\u00fanere glori\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. M\u00f3nica, Vi\u00fava *\nHavendo saciado, Senhor, a vossa fam\u00edlia com os dons sagrados, dignai-Vos favorecer-nos sempre pela intercess\u00e3o daquela cuja Solenidade celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio S. Monic\u00e6 Vidu\u00e6 *\nSati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Postcommunio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
