[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Maria Maior", 
        "Paramentos roxos"
      ], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-09-23", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Lino, Papa e M\u00e1rtir.", 
      "id": "tempora:093-3:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Setembro"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 80:2-5*\nExultai de alegria em Deus, que \u00e9 o nosso protector: cantai hinos de j\u00fablio em honra de Deus de Jacob: tocai o salt\u00e9rio e a c\u00edtara em tom harmonioso: fazei soar a trombeta no princ\u00edpio do m\u00eas, pois \u00e9 este o mandamento dado a Israel; \u00e9 o preceito imposto por Deus de Jabob.\n*Sl 80:6*\nO Senhor imp\u00f4s este preceito a Jos\u00e9, quando sa\u00eda do Egipto, onde ouvia uma l\u00edngua que n\u00e3o compreendia.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nExultai de alegria em Deus, que \u00e9 o nosso protector: cantai hinos de j\u00fablio em honra de Deus de Jacob: tocai o salt\u00e9rio e a c\u00edtara em tom harmonioso: fazei soar a trombeta no princ\u00edpio do m\u00eas, pois \u00e9 este o mandamento dado a Israel; \u00e9 o preceito imposto por Deus de Jabob.", 
            "*Ps 80:2; 80:3; 80:4; 80:5*\nExsult\u00e1te Deo, adjut\u00f3ri nostro: jubil\u00e1te Deo Jacob: s\u00famite psalmum juc\u00fandum cum c\u00edthara: c\u00e1nite in in\u00edtio mensis tuba, quia pr\u00e6c\u00e9ptum in Isra\u00ebl est, et jud\u00edcium Deo Jacob.\n*Ps 80:6*\nTestim\u00f3nium in Joseph p\u00f3suit illud, cum ex\u00edret de terra \u00c6g\u00fdpti: linguam, quam non n\u00f3verat, aud\u00edvit.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nExsult\u00e1te Deo, adjut\u00f3ri nostro: jubil\u00e1te Deo Jacob: s\u00famite psalmum juc\u00fandum cum c\u00edthara: c\u00e1nite in in\u00edtio mensis tuba, quia pr\u00e6c\u00e9ptum in Isra\u00ebl est, et jud\u00edcium Deo Jacob."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Socorrei, Senhor, Vos imploramos, a nossa fraqueza com os rem\u00e9dios da vossa miseric\u00f3rdia, a fim de que, assim como ca\u00edmos por efeito da nossa fragilidade, assim nos elevemos por efeito da vossa clem\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6 rem\u00e9diis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, frag\u00edlitas nostra subs\u00edstat: ut, qu\u00e6 sua conditi\u00f3ne att\u00e9ritur, tua clem\u00e9ntia repar\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Am\u00f3s 9:13-15*\nEis o que diz o Senhor Deus: \u00abV\u00eam j\u00e1 os dias em que o agricultor se unir\u00e1 ao ceifeiro; e aquele que esmaga as uvas ao semeador. Ent\u00e3o os montes gotejar\u00e3o do\u00e7ura e as colinas ser\u00e3o cultivadas. Chamarei do cativeiro o meu povo de Israel. Eles reedificar\u00e3o as cidades devastadas e habitar\u00e3o nelas; plantar\u00e3o vinhas e beber\u00e3o o seu vinho; cultivar\u00e3o hortas e comer\u00e3o os seus frutos. Estabelec\u00ea-los-ei no seu pa\u00eds e os n\u00e3o tirarei mais dessa terra, que lhes dei:\u00bb diz o Senhor, vosso Deus.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Amos Proph\u00e9t\u00e6.\n*Amos 9:13-15*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Ecce, dies v\u00e9niunt: et compreh\u00e9ndet ar\u00e1tor mess\u00f3rem, et calc\u00e1tor uv\u00e6 mitt\u00e9ntem semen: et still\u00e1bunt montes dulc\u00e9dinem, et omnes colles culti erunt. Et conv\u00e9rtam captivit\u00e1tem p\u00f3puli mei Isra\u00ebl: et \u00e6dific\u00e1bunt civit\u00e1tes des\u00e9rtas et inhabit\u00e1bunt: et plant\u00e1bunt v\u00edneas et bibent vinum e\u00e1rum: et f\u00e1cient hortos et c\u00f3medent fructus e\u00f3rum. Et plant\u00e1bo eos super humum suam: et non ev\u00e9llam eos ultra de terra sua, quam dedi eis: dicit D\u00f3minus, Deus tuus.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 112:5-7*\nQuem h\u00e1 que seja como o Senhor, nosso Deus, que habita nos altos dos c\u00e9us: e olha para os humildes no c\u00e9us e na terra?\nV. Ele livra o indigente da lama e o pobre da montureira!", 
            "*Ps 112,5-7*\nQuis sicut D\u00f3minus, Deus noster, qui in altis h\u00e1bitat, et humilia r\u00e9spicit in c\u0153lo et in terra?\nV. S\u00fascitans a terra \u00ednopem et de st\u00e9rcore \u00e9rigens p\u00e1uperem."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos rogamos, concedei \u00e0 vossa fam\u00edlia suplicante que, abstendo-se das comidas corporais, jejue, tamb\u00e9m, espiritualmente dos v\u00edcios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, fam\u00edli\u00e6 tu\u00e6 supplic\u00e1nti: ut, dum a cibis corpor\u00e1libus se \u00e1bstinet, a v\u00edtiis quoque mente jej\u00fanet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "OratioL1", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Lino, Papa e M\u00e1rtir *\n\u00d3 Pastor eterno, atendei prop\u00edcio ao vosso rebanho; e guardai-o com vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o por intercess\u00e3o do bem-aventurado N. (Vosso M\u00e1rtir e) Sumo Pont\u00edfice, o qual escolhestes como pastor de toda a Igreja.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Lini Pap\u00e6 et Martyris *\nGregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, plac\u00e1tus int\u00e9nde: et, per be\u00e1tum N. (M\u00e1rtyrem tuum atque) Summum Pont\u00edficem, perp\u00e9tua protecti\u00f3ne cust\u00f3di; quem tot\u00edus Eccl\u00e9si\u00e6 pr\u00e6stit\u00edsti esse past\u00f3rem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro de Esdras\n*2 Esd. 8:1-10*\nNaqueles dias, reuniu-se o povo, como um s\u00f3 homem, em assembleia comum, na pra\u00e7a, diante da porta das \u00e1guas. Disseram ao escriba Esdras que trouxesse o livro da lei de Mois\u00e9s, que o Senhor impusera a Israel. O sacerdote Esdras trouxe, ent\u00e3o, a Lei perante a multid\u00e3o dos homens, mulheres e todos os que eram capazes de entender. Isto aconteceu no primeiro dia do s\u00e9timo m\u00eas. E leu este livro, desde manh\u00e3o at\u00e9 ao meio dia, na pra\u00e7a que est\u00e1 diante da porta das \u00c1guas, na presen\u00e7a dos homens, mulheres, s\u00e1bios e todo o povo, estando todos atentos \u00e0 leitura. O escriba Esdras estava de p\u00e9, sobre um estrado de madeira, que prepara, para dali falar. Abriu o livro \u00e0 vista de todo o povo, pois estava colocado mais alto. Logo que abriu o livro, todo o povo se p\u00f4s de p\u00e9. E Esdras louvou o Senhor, o grande Deus, ao que todo o povo, levantando as m\u00e3os, respondeu: Amen, Amen! E, prostrando-se todos, com o rosto em terra adoraram a Deus. Os Levitas mantinham sil\u00eancio entre o povo, para que se ouvisse a Lei, e cada um ficasse no seu lugar. E leram no livro da Lei de Deus, declarando e explicando o sentido, de mode que compreendessem o que se lia. Neemias e Esdras, sacerdote e escriba, e os Levitas interpretavam a Lei a todo o povo, dizendo: \u00abEste dia \u00e9 consagrado ao Senhor, nosso Deus: n\u00e3o estejais de luto, nem choreis\u00bb. E continuaram \u00abIde, comei gorduras, bebei licores e reparti com aqueles que nada tiveram preparado para si; pois este dia \u00e9 consagrado ao Senhor. N\u00e3o vos contristeis, porque a alegria  do Senhor \u00e9 a nossa fortaleza\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Esdr\u00e6.\n*Neh 8:1-10*\nIn di\u00e9bus illis: Congreg\u00e1tus est omnis p\u00f3pulus quasi vir unus ad plat\u00e9am, qu\u00e6 est ante portam aqu\u00e1rum: et dix\u00e9runt Esdr\u00e6 scrib\u00e6, ut aff\u00e9rret librum legis Moysi, quam pr\u00e6c\u00e9perat D\u00f3minus Isra\u00e9li. Attulit ergo Esdras sac\u00e9rdos legem coram multit\u00fadine vir\u00f3rum et mul\u00ederum, cunct\u00edsque qui p\u00f3terant intell\u00e9gere, in die prima mensis s\u00e9ptimi. Et legit in eo ap\u00e9rte in plat\u00e9a, qu\u00e6 erat ante portam aqu\u00e1rum, de mane usque ad m\u00e9diam diem, in consp\u00e9ctu vir\u00f3rum et mul\u00ederum et sapi\u00e9ntium: et aures omnis p\u00f3puli erant er\u00e9ct\u00e6 ad librum. Stetit autem Esdras scriba super gradum l\u00edgneum, quem f\u00e9cerat ad loquendum. Et ap\u00e9ruit librum coram omni p\u00f3pulo: super univ\u00e9rsum quippe p\u00f3pulum emin\u00e9bat: et cum aperu\u00edsset eum, stetit omnis p\u00f3pulus. Et bened\u00edxit Esdras D\u00f3mino, Deo magno: et resp\u00f3ndit omnis p\u00f3pulus: Amen, Amen: \u00e9levans manus suas: et incurv\u00e1ti sunt et adorav\u00e9runt Deum proni in terram. Porro lev\u00edt\u00e6 sil\u00e9ntium faci\u00e9bant in p\u00f3pulo ad audi\u00e9ndam legem: p\u00f3pulus autem stabat in gradu suo. Et leg\u00e9runt in libro legis Dei dist\u00edncte et ap\u00e9rte ad intelleg\u00e9ndum: et intellex\u00e9runt, cum leger\u00e9tur. Dixit autem Nehem\u00edas, et Esdras sac\u00e9rdos et scriba, et lev\u00edt\u00e6 interpret\u00e1ntes univ\u00e9rso p\u00f3pulo: Dies sanctific\u00e1tus est D\u00f3mino, Deo nostro, nol\u00edte lug\u00e9re et nol\u00edte flere. Et dixit eis: Ite, com\u00e9dite p\u00ednguia et b\u00edbite mulsum, et m\u00edttite partes his, qui non pr\u00e6parav\u00e9runt sibi: quia sanctus dies D\u00f3mini est, et nol\u00edte contrist\u00e1ri: g\u00e1udium \u00e9tenim D\u00f3mini est fortit\u00fado nostra."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 32:12, 6.*\nBem-aventurada a na\u00e7\u00e3o que tem o Senhor como seu Deus: bem-aventurado o povo que o Senhor escolheu para sua heran\u00e7a.\nV. A palavra do Senhor criou os c\u00e9us: e o sopro da sua boca criou esp\u00edritos celestiais.", 
            "*Ps 32:12 ; 32:6*\nBe\u00e1ta gens, cujus est D\u00f3minus Deus e\u00f3rum: p\u00f3pulus, quem el\u00e9git D\u00f3minus in heredit\u00e1tem sibi.\nV. Verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt: et sp\u00edritu oris ejus omnis virtus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 9:16-28*\nNaquele tempo, um homem da multid\u00e3o disse a Jesus: \u00abMestre, trago comigo \u00e0 vossa presen\u00e7a o meu filho, que est\u00e1 possesso de um esp\u00edrito mudo, o qual, onde quer que o encontre, o lan\u00e7a por terra, f\u00e1-lo deitar espuma pela boca e ranger os dentes; e ele vai-se mirrando. Pedi aos vossos disc\u00edpulos para o expulsarem, mas n\u00e3o puderam\u00bb. Ent\u00e3o Jesus, respondendo, disse-lhes: \u00ab\u00d3 ra\u00e7a incr\u00e9dula, at\u00e9 quando estarei convosco? At\u00e9 quando vos suportarei? Trazei-o \u00e0 minha presen\u00e7a!\u00bb. E trouxeram-lho. Logo que o possesso viu Jesus, agitou-o o esp\u00edrito violentamente, fazendo cair o mancebo, revolvendo-se no ch\u00e3o e espumando. Perguntou, ent\u00e3o, Jesus ao pai: \u00abQuanto tempo h\u00e1 que acontece isto?\u00bb. O pai respondeu: \u00abDesde a sua inf\u00e2ncia; e muitas vezes o tem arrojado ao fogo e \u00e0 \u00e1gua para o matar. Se V\u00f3s podeis fazer alguma coisa (continuou o pai) tende piedade de n\u00f3s e socorrei-nos\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abSe podes crer, bom \u00e9, pois tudo \u00e9 poss\u00edvel ao que cr\u00ea!\u00bb. Ent\u00e3o o pai, a chorar, disse em voz alta: \u00abEu creio, Senhor, mas vinde em aux\u00edlio da minha incredulidade!\u00bb. Em seguida Jesus, vendo o povo aproximar-se em multid\u00e3o, increpou o esp\u00edrito impuro, dizendo-lhe: \u00abEsp\u00edrito surdo e mudo, Eu te ordeno, sai desse, onde est\u00e1s, e n\u00e3o tornes a entrar nele!\u00bb. Imediatamente o esp\u00edrito, gritando e maltratando o possesso, saiu dele, deixando-o como se estiver morto. E tanto que muito diziam: \u00abEst\u00e1 morto!\u00bb. Por\u00e9m, Jesus, segurando-o pela m\u00e3o, levantou-o; e logo se ergueu. Havendo, depois, Jesus entrado em casa, perguntaram-lhe os seus disc\u00edpulos em particular: \u00abPorque n\u00e3o podemos n\u00f3s expulsar estes esp\u00edrito?\u00bb. Jesus respondeu: \u00abEste g\u00e9nero de demo\u00f3nios n\u00e3o pode ser expulso sen\u00e3o com jejum e ora\u00e7\u00e3o\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum.\n*Marc 9:16-28*\nIn illo t\u00e9mpore: Resp\u00f3ndens unus de turba, dixit ad Jesum: Mag\u00edster, \u00e1ttuli f\u00edlium meum ad te, hab\u00e9ntem sp\u00edritum mutum: qui, ubic\u00famque eum appreh\u00e9nderit, all\u00eddit illum, et spumat et stridet d\u00e9ntibus et ar\u00e9scit: et dixi disc\u00edpulis tuis, ut ej\u00edcerent illum, et non pot\u00faerunt. Qui resp\u00f3ndens eis, dixit: O gener\u00e1tio incr\u00e9dula, qu\u00e1mdiu apud vos ero? qu\u00e1mdiu vos p\u00e1tiar? Aff\u00e9rte illum ad me. Et att\u00falerunt eum. Et cum vid\u00edsset eum, statim sp\u00edritus conturb\u00e1vit illum: et el\u00edsus in terram, volutab\u00e1tur spumans. Et interrog\u00e1vit patrem ejus: Quantum t\u00e9mporis est, ex quo ei hoc \u00e1ccidit? At ille ait: Ab inf\u00e1ntia: et frequ\u00e9nter eum in ignem et in aquas misit, ut eum p\u00e9rderet. Sed si quid potes, \u00e1djuva nos, mis\u00e9rtus nostri. Jesus autem ait illi: Si potes credere, \u00f3mnia possib\u00edlia sunt cred\u00e9nti. Et cont\u00ednuo excl\u00e1mans pater pueri, cum l\u00e1crimis aj\u00e9bat: Credo, D\u00f3mine: \u00e1djuva incredulit\u00e1tem meam. Et cum vid\u00e9ret Jesus concurr\u00e9ntem turbam, commin\u00e1tus est spir\u00edtui immundo, dicens illi: Surde et mute sp\u00edritus, ego pr\u00e6c\u00edpio tibi, exi ab eo: et \u00e1mplius ne intr\u00f3\u00ebas in eum. Et excl\u00e1mans et multum disc\u00e9rpens eum, \u00e9xiit ab eo, et factus est sicut m\u00f3rtuus, ita ut multi d\u00edcerent: Quia m\u00f3rtuus est. Jesus autem tenens manum ejus, elev\u00e1vit eum, et surr\u00e9xit. Et cum intro\u00edsset in domum, disc\u00edpuli ejus secr\u00e9to interrog\u00e1bant eum: Quare nos non pot\u00faimus ej\u00edcere eum? Et dixit illis: Hoc genus in nullo potest ex\u00edre nisi in orati\u00f3ne et jej\u00fanio."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:47-48*\nMeditarei sempre nos vossos mandamentos; pois s\u00e3o objecto do meu amor: As minhas m\u00e3o est\u00e3o sempre prontas para cumprir os vossos mandamentos; pois s\u00e3o objecto do meu amor.", 
            "*Ps 118:47; 18:48*\nMedit\u00e1bor in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi valde: et lev\u00e1bo manus meas ad mand\u00e1ta tua, qu\u00e6 dil\u00e9xi."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos suplicamos, que esta h\u00f3stia apague os nossos delitos e que santifique os corpos e as almas dos vossos servos, para que possam celebrar dignamente este sacr\u00edficio.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c h\u00f3stia, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, em\u00fandet nostra del\u00edcta: et ad sacrif\u00edcium celebr\u00e1ndum, subdit\u00f3rum tibi c\u00f3rpora ment\u00e9sque sanct\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Lino, Papa e M\u00e1rtir *\nCom as ofertas destes dons, Vos suplicamos, Senhor, iluminai benignamente a vossa Igreja, a fim de que n\u00e3o s\u00f3 o vosso rebanho triunfe em toda a parte, mas tamb\u00e9m pelo poder do vosso nome os pastores sejam bem acolhidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Lini Pap\u00e6 et Martyris *\nObl\u00e1tis mun\u00e9ribus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Eccl\u00e9siam tuam ben\u00edgnus ill\u00famina: ut, et gregis tui prof\u00edciat ubique succ\u00e9ssus, et grati fiant n\u00f3mini tuo, te gubern\u00e1nte, past\u00f3res.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*2 Esd. 8:10*\nComei gorduras, bebei licores e reparti com aqueles que nada tiveram preparado para si; pois este dia \u00e9 consagrado ao Senhor. N\u00e3o vos contristeis; porque a alegria do Senhor \u00e9 a nossa fortaleza.", 
            "*Neh 8:10*\nCom\u00e9dite p\u00ednguia et b\u00edbite mulsum, et m\u00edttite partes his, qui non pr\u00e6parav\u00e9runt sibi: sanctus enim dies D\u00f3mini est, nol\u00edte contrist\u00e1ri: g\u00e1udium \u00e9tenim D\u00f3mini est fortit\u00fado nostra."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido os vossos dons celestiais, humildemente Vos rogamos, Senhor, que com o aux\u00edlio da vossa gra\u00e7a recebamos com as devidas disposi\u00e7\u00f5es os myst\u00e9rios que celebr\u00e1mos com fiel obedi\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sum\u00e9ntes, D\u00f3mine, dona c\u0153l\u00e9stia, suppl\u00edciter deprec\u00e1mur: ut, qu\u00e6 s\u00e9dula servit\u00fate, don\u00e1nte te, g\u00e9rimus, dignis s\u00e9nsibus tuo m\u00fanere capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Lino, Papa e M\u00e1rtir *\nSenhor, Vos suplicamos, governai com mansid\u00e3o a vossa Igreja, agora que foi alimentada com a sagrada refei\u00e7\u00e3o, a fim de que, dirigida com firme suavidade, alcance o incremento da sua liberdade e persista na integridade da sua doutrina.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Lini Pap\u00e6 et Martyris *\nRefecti\u00f3ne sancta enutr\u00edtam gub\u00e9rna, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tuam plac\u00e1tus Eccl\u00e9siam: ut, pot\u00e9nti moderati\u00f3ne dir\u00e9cta, et increm\u00e9nta libert\u00e1tis acc\u00edpiat et in religi\u00f3nis integrit\u00e1te pers\u00edstat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
