[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-04-25", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:04-25:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Marcos, Evangelista"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 63:3*\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.\n*Sl 63:2*\nOuvi, \u00f3 Deus, a ora\u00e7\u00e3o que Vos dirijo: livrai a minha alma do temor do inimigo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 63:3*\nProtex\u00edsti me, Deus, a conv\u00e9ntu malign\u00e1ntium, allel\u00faja: a multit\u00fadine oper\u00e1ntium iniquit\u00e1tem, allel\u00faja. allel\u00faja.\n*Ps 63:2*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, cum d\u00e9precor: a timore inim\u00edci \u00e9ripe \u00e1nimam meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nProtex\u00edsti me, Deus, a conv\u00e9ntu malign\u00e1ntium, allel\u00faja: a multit\u00fadine oper\u00e1ntium iniquit\u00e1tem, allel\u00faja. allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que glorificastes o Beato Marcos, vosso Evangelista, elevando-o \u00e0 dignidade de pregador do vosso Evangelho, concedei-nos a gra\u00e7a, Vos suplicamos, de aproveitarmos sempre os seus ensinos e de sermos defendidos pela sua ora\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Marcum Evangel\u00edstam tuum evang\u00e9lic\u00e6 pr\u00e6dicati\u00f3nis gr\u00e1tia sublim\u00e1sti: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ejus nos semper et eruditi\u00f3ne prof\u00edcere et orati\u00f3ne def\u00e9ndi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*das Roga\u00e7\u00f5es*\nDeus omnipotente, Vos suplicamos, concedei-nos a gra\u00e7a de confiarmos sempre na vossa bondade no meio das nossas tribula\u00e7\u00f5es e de estarmos sempre munidos com vosso socorro no meio das adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro rogationibus*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui in afflicti\u00f3ne nostra de tua piet\u00e1te conf\u00eddimus; contra adv\u00e9rsa \u00f3mnia, tua semper protecti\u00f3ne muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Ezequiel.\n*Ez 1:10-14*\nEis a semelhan\u00e7a do rosto dos quatro seres animados: Tinham todos os quatro uma face de homem; todos os quatro \u00e0 direita uma face de le\u00e3o; todos os quatro \u00e0 esquerda uma face de touro; e todos os quatro por cima uma face de \u00e1guia! As faces e as asas mostravam-se estendidas por cima; e estavam unidos uns aos outros por duas asas, cobrindo os corpos com as outras duas. Cada um deles caminhava para a frente do seu rosto, e iam at\u00e9 onde os impelia o esp\u00edrito, n\u00e3o se voltando enquanto andavam. Estes seres tinham o aspecto de carv\u00f5es de fogo a arder e de l\u00e2mpadas acesas. Viam-se crepitar no meio deles chamas de fogo, saindo do fogo rel\u00e2mpagos. E eles iam e vinham, semelhante ao fuzilar dos rel\u00e2mpagos.", 
            "L\u00e9ctio Ezechi\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6.\n*Ezech 1:10-14*\nSimilit\u00fado vultus qu\u00e1tuor anim\u00e1lium: f\u00e1cies h\u00f3minis, et f\u00e1cies le\u00f3nis a dextris ips\u00f3rum quatuor: f\u00e1cies autem bovis a sin\u00edstris ips\u00f3rum qu\u00e1tuor, et f\u00e1cies \u00e1quil\u00e6 d\u00e9super ips\u00f3rum qu\u00e1tuor. F\u00e1cies e\u00f3rum et penn\u00e6 e\u00f3rum ext\u00e9nt\u00e6 d\u00e9super: du\u00e6 penn\u00e6 singul\u00f3rum jungeb\u00e1ntur et du\u00e6 teg\u00e9bant c\u00f3rpora e\u00f3rum: et unumqu\u00f3dque e\u00f3rum coram f\u00e1cie sua ambul\u00e1bat: ubi erat \u00edmpetus sp\u00edritus, illuc gradieb\u00e1ntur, nec reverteb\u00e1ntur cum ambul\u00e1rent. Et similit\u00fado anim\u00e1lium, asp\u00e9ctus e\u00f3rum quasi carb\u00f3num ignis ard\u00e9ntium et quasi asp\u00e9ctus lampad\u00e1rum. H\u00e6c erat visio disc\u00farrens in m\u00e9dio anim\u00e1lium, splendor ignis, et de igne fulgur egr\u00e9diens. Et anim\u00e1lia ibant et reverteb\u00e1ntur in similit\u00fadinem f\u00falguris corusc\u00e1ntis."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 88:6*\nOs c\u00e9us celebrar\u00e3o as vossas maravilhas, Senhor, e a vossa verdade na igreja dos santos. Aleluia.\n*Sl 20:4*\nPusestes, Senhor, sobre a sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 88:6*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: \u00e9tenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja.\n*Ps 20:4.*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et alios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dic\u00e9bat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte portare sacculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e1tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:6*\nOs c\u00e9us celebrar\u00e3o as vossas maravilhas, Senhor, e a vossa verdade na igreja dos santos, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 88:6*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: et verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum, allel\u00faja. allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Oferecendo-Vos estes dons na solenidade do B. Marcos, vosso Evangelista, Vos rogamos, Senhor, que, assim como a prega\u00e7\u00e3o do Evangelho tornou o seu nome glorioso, assim tamb\u00e9m a sua intercess\u00e3o nos torne agrad\u00e1veis \u00e0 vossa majestade, tanto pelas nossas palavras, como pelas nossas obras.\nPor nosso Senhor...", 
            "Be\u00e1ti Marci Evangel\u00edst\u00e6 tui sollemnit\u00e1te tibi m\u00fanera defer\u00e9ntes, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, sicut illum pr\u00e6dic\u00e1tio evang\u00e9lica fecit glori\u00f3sum: ita nos ejus interc\u00e9ssio et verbo et \u00f3pere tibi reddat acc\u00e9ptos.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*das Roga\u00e7\u00f5es*\nQue estas obla\u00e7\u00f5es, Senhor, Vos suplicamos, nos livrem dos la\u00e7os da nossa mal\u00edcia e nos alcancem os dons da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro rogationibus*\nH\u00e6c m\u00fanera, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, et v\u00edncula nostr\u00e6 pravit\u00e1tis abs\u00f3lvant, et tu\u00e6 nobis miseric\u00f3rdi\u00e6 dona conc\u00edlient.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 63:11*\nAlegrar-se-\u00e1 o justo no Senhor e esperar\u00e1 n'Ele, e ser\u00e3o louvados todos os rectos de cora\u00e7\u00e3o, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 63:11*\nL\u00e6t\u00e1bitur justus in D\u00f3mino, et sper\u00e1bit in eo: et laudab\u00fantur omnes recti corde, allel\u00faja. allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos imploramos, Senhor, que os vossos sacrossantos myst\u00e9rios nos sirvam de cont\u00ednua protec\u00e7\u00e3o, e que pelas preces do B. Marcos, vosso Evangelista, nos defendam de todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tr\u00edbuant nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, cont\u00ednuum tua sancta pr\u00e6s\u00eddium: quo, be\u00e1ti Marci evangel\u00edst\u00e6 tui pr\u00e9cibus, nos ab \u00f3mnibus semper tue\u00e1ntur adv\u00e9rsis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*das Roga\u00e7\u00f5es*\nDignai-Vos acolher favoravelmente, Senhor, Vos suplicamos, os nossos votos, a fim de que, recebendo os vossos dons na tribula\u00e7\u00e3o, cres\u00e7amos no vosso amor com a consola\u00e7\u00e3o que nos dais.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro rogationibus*\nVota nostra, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pio favore pros\u00e9quere: ut, dum dona tua in tribulati\u00f3ne perc\u00edpimus, de consolati\u00f3ne nostra in tuo am\u00f3re cresc\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
