[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos verdes"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-07-16", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o B. V. Maria do Monte Carmelo.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 27:8-9.*\nO Senhor \u00e9 a fortaleza do seu povo e o protector e salvador do seu Cristo. Salvai o vosso povo, Senhor: aben\u00e7oai a vossa heran\u00e7a: e governai-os at\u00e9 \u00e0 eternidade.\n*Sl 27:1*\nClamei por V\u00f3s, Senhor: \u00d3 meu Deus, n\u00e3o fecheis os ouvidos, afastando-Vos de mim, pois, se me n\u00e3o escutais, tornar-me-ei semelhante \u00e0queles que caem no abysmo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor \u00e9 a fortaleza do seu povo e o protector e salvador do seu Cristo. Salvai o vosso povo, Senhor: aben\u00e7oai a vossa heran\u00e7a: e governai-os at\u00e9 \u00e0 eternidade.", 
            "*Ps 27:8-9*\nD\u00f3minus fortitudo plebis su\u00e6, et prot\u00e9ctor salut\u00e1rium Christi sui est: salvum fac p\u00f3pulum tuum, D\u00f3mine, et benedic heredit\u00e1ti tu\u00e6, et rege eos usque in s\u01fdculum.\n*Ps 27:1*\nAd te, D\u00f3mine, clam\u00e1bo, Deus meus, ne s\u00edleas a me: ne quando t\u00e1ceas a me, et assimil\u00e1bor descend\u00e9ntibus in lacum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nD\u00f3minus fortitudo plebis su\u00e6, et prot\u00e9ctor salut\u00e1rium Christi sui est: salvum fac p\u00f3pulum tuum, D\u00f3mine, et benedic heredit\u00e1ti tu\u00e6, et rege eos usque in s\u01fdculum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus das virtudes, origem de tudo o que \u00e9 verdadeiramente bom, infundi nos nossos cora\u00e7\u00f5es o amor ao vosso santo nome e aumentai na nossa alma o esp\u00edrito da religi\u00e3o, a fim de que avigoreis nas nossas almas aquilo que \u00e9 bom, e que, pelo fervor da piedade, aquilo que \u00e9 avigorado seja conservado.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus virt\u00fatum, cujus est totum quod est \u00f3ptimum: \u00ednsere pect\u00f3ribus nostris am\u00f3rem tui n\u00f3minis, et pr\u00e6sta in nobis religi\u00f3nis augm\u00e9ntum; ut, qu\u00e6 sunt bona, n\u00fatrias, ac piet\u00e1tis st\u00fadio, qu\u00e6 sunt nutr\u00edta, cust\u00f3dias.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o B. V. Maria do Monte Carmelo *\n\u00d3 Deus, que ornastes a Ordem do Carmelo com a insigne honra de usar o nome da B. Maria, sempre Virgem e vossa M\u00e3e, concedei-nos prop\u00edcio que, sendo n\u00f3s auxiliados pela protec\u00e7\u00e3o daquela cuja comemora\u00e7\u00e3o celebramos hoje, solenemente, sejamos dignos de alcan\u00e7ar as eternas alegrias.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio In Commemoratione Beat\u00e6 Mari\u00e6 Virgine de Monte Carmelo. *\nDeus, qui beat\u00edssim\u00e6 semper V\u00edrginis et Genetr\u00edcis tu\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 singul\u00e1ri t\u00edtulo Carm\u00e9li \u00f3rdinem decor\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus h\u00f3die Commemorati\u00f3nem soll\u00e9mni celebr\u00e1mus off\u00edcio, ejus mun\u00edti pr\u00e6s\u00eddiis, ad g\u00e1udia sempit\u00e9rna perven\u00edre mere\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm. 6:3-11.*\nMeus irm\u00e3os: N\u00f3s todos, que fomos baptizados em J. Cristo, fomos baptizados na sua morte. Com efeito, fomos sepultados com Ele pelo baptismo para morrermos para o pecado, a fim de que, assim como J. Cristo ressuscitou dos mortos para a gl\u00f3ria do Pai, assim tamb\u00e9m caminhemos para uma vida nova; pois, com efeito, se, sendo plantados n\u2019Ele, somos semelhantes a Ele na morte, tamb\u00e9m teremos uma ressurrei\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 sua, porquanto sabemos que o nosso homem velho foi crucificado com Ele, para que o corpo de pecado seja destru\u00eddo e doravante n\u00e3o sejamos mais escravos do pecado; visto que aquele que est\u00e1 morto j\u00e1 est\u00e1 livre do pecado. De facto, se morrermos com Cristo, devemos crer que viveremos com Ele, recordando-nos de que Cristo, havendo ressuscitado dos mortos, j\u00e1 n\u00e3o morre, nem a morte ter\u00e1 dom\u00ednio sobre Ele; pois bastou que morresse uma s\u00f3 vez, para destruir o pecado. Considerai-vos tamb\u00e9m mortos para sempre para o pecado, e vivos somente para Deus, em nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 6:3-11*\nFratres: Quic\u00famque baptiz\u00e1ti sumus in Christo Jesu, in morte ips\u00edus baptiz\u00e1ti sumus. Consep\u00falti enim sumus cum illo per bapt\u00edsmum in mortem: ut, qu\u00f3modo Christus surr\u00e9xit a m\u00f3rtuis per gl\u00f3riam Patris, ita et nos in novit\u00e1te vit\u00e6 ambul\u00e9mus. Si enim complant\u00e1ti facti sumus similit\u00fadini mortis ejus: simul et resurrecti\u00f3nis \u00e9rimus. Hoc sci\u00e9ntes, quia vetus homo noster simul crucif\u00edxus est: ut destru\u00e1tur corpus pecc\u00e1ti, et ultra non servi\u00e1mus pecc\u00e1to. Qui enim m\u00f3rtuus est, justific\u00e1tus est a pecc\u00e1to. Si autem m\u00f3rtui sumus cum Christo: cr\u00e9dimus, quia simul \u00e9tiam viv\u00e9mus cum Christo: sci\u00e9ntes, quod Christus resurgens ex m\u00f3rtuis, jam non m\u00f3ritur, mors illi ultra non domin\u00e1bitur. Quod enim m\u00f3rtuus est pecc\u00e1to, m\u00f3rtuus est semel: quod autem vivit, vivit Deo. Ita et vos existim\u00e1te, vos m\u00f3rtuos quidem esse pecc\u00e1to, viv\u00e9ntes autem Deo, in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 89:13, 1.*\nVolvei-Vos um pouco para n\u00f3s, Senhor: tende piedade dos vossos servos.\nV. De gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, fostes, \u00f3 Senhor, o nosso ref\u00fagio. Aleluia, aleluia.\n*Sl. 30:2-3.*\nV. Em V\u00f3s pus a esperan\u00e7a, e n\u00e3o esperarei em v\u00e3o: Pela vossa justi\u00e7a, salvai-me e livrai-me: inclinai vossos ouvidos para mim e apressai-Vos em socorrer-me. Aleluia.", 
            "*Ps 89:13; 89:1*\nConv\u00e9rtere, D\u00f3mine, aliqu\u00e1ntulum, et deprec\u00e1re super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis, a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie.\n\n*Ps 30:2-3*\nIn te, D\u00f3mine, sper\u00e1vi, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum: in just\u00edtia tua l\u00edbera me et \u00e9ripe me: incl\u00edna ad me aurem tuam, acc\u00e9lera, ut er\u00edpias me. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 8:1-9*\nNaquele tempo, estando Jesus acompanhado por grande multid\u00e3o de povo, que n\u00e3o tinha o que comer, chamou os disc\u00edpulos e disse-lhes: \u00abTenho compaix\u00e3o deste povo, que h\u00e1 tr\u00eas dias, j\u00e1, est\u00e1 comigo e n\u00e3o tem o que comer. Se os deixo ir em jejum para casa, cair\u00e3o de fraqueza pelo caminho, porque alguns vieram de longe\u00bb. Os disc\u00edpulos responderam: \u00abComo poderemos encontrar neste deserto bastantes p\u00e3es para os saciar?\u00bb. Jesus interrogou-os: \u00abQuantos p\u00e3es tendes v\u00f3s?\u00bb. Eles responderam: \u00abTemos sete\u00bb. Ent\u00e3o Jesus ordenou \u00e0 multid\u00e3o que se assentasse no ch\u00e3o. Depois recebeu os sete p\u00e3es em suas m\u00e3os, deu gra\u00e7as a Deus, partiu-os e deu-os aos disc\u00edpulos, para que os distribu\u00edssem pelo povo. Havia ali, tamb\u00e9m, alguns poucos peixinhos. Ele os aben\u00e7oou; e mandou que os disc\u00edpulos os distribu\u00edssem. Ent\u00e3o todos comeram, at\u00e9 ficarem saciados; e, sendo recolhidos os sobejos, ficaram cheios sete cestos. Eram cerca de quatro mil aqueles que comeram! Depois Jesus mandou retir\u00e1-los.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum\n*Marc 8:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum turba multa esset cum Jesu, nec hab\u00e9rent, quod manduc\u00e1rent, convoc\u00e1tis disc\u00edpulis, ait illis: Mis\u00e9reor super turbam: quia ecce jam tr\u00edduo s\u00fastinent me, nec habent quod mand\u00facent: et si dim\u00edsero eos jej\u00fanos in domum suam, def\u00edcient in via: quidam enim ex eis de longe ven\u00e9runt. Et respond\u00e9runt ei disc\u00edpuli sui: Unde illos quis p\u00f3terit hic satur\u00e1re p\u00e1nibus in solit\u00fadine? Et interrog\u00e1vit eos: Quot panes hab\u00e9tis? Qui dix\u00e9runt: Septem. Et pr\u00e6c\u00e9pit turb\u00e6 disc\u00fambere super terram. Et acc\u00edpiens septem panes, gr\u00e1tias agens fregit, et dabat disc\u00edpulis suis, ut app\u00f3nerent, et apposu\u00e9runt turb\u00e6. Et hab\u00e9bant pisc\u00edculos paucos: et ipsos bened\u00edxit, et jussit app\u00f3ni. Et manducav\u00e9runt, et satur\u00e1ti sunt, et sustul\u00e9runt quod super\u00e1verat de fragm\u00e9ntis, septem sportas. Erant autem qui manduc\u00e1verant, quasi qu\u00e1tuor m\u00edlia: et dim\u00edsit eos."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 16:5-7*\nFirmai meus passos nos vossos caminhos, a fim de que meus p\u00e9s n\u00e3o vacilem: Inclinai os ouvidos para mim e ouvi as minhas palavras: Fazei brilhar a vossa miseric\u00f3rdia, \u00f3 Senhor, que salvais os que em V\u00f3s confiam.", 
            "*Ps 16:5; 16:6-7*\nP\u00e9rfice gressus meos in s\u00e9mitis tuis, ut non move\u00e1ntur vest\u00edgia mea: incl\u00edna aurem tuam, et ex\u00e1udi verba mea: mir\u00edfica miseric\u00f3rdias tuas, qui salvos facis sper\u00e1ntes in te, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Acolhei prop\u00edcio, Senhor, as nossas s\u00faplicas e recebei benignamente estas ofertas do vosso povo; e, para que ningu\u00e9m Vos apresente votos in\u00fateis, nem s\u00faplicas v\u00e3s, permiti que obtenhamos eficazmente aquilo que Vos pedimos com f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "Propiti\u00e1re, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris, et has p\u00f3puli tui oblati\u00f3nes ben\u00edgnus ass\u00fame: et, ut null\u00edus sit \u00edrritum votum, null\u00edus v\u00e1cua postul\u00e1tio, pr\u00e6sta; ut, quod fid\u00e9liter p\u00e9timus, effic\u00e1citer consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o B. V. Maria do Monte Carmelo *\nSantificai, Senhor, Vos pedimos, as oblatas que Vos s\u00e3o apresentadas, e, pela eficac\u00edssima intercess\u00e3o da B. V. Maria, fazei que nos sejam salutares.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio In Commemoratione Beat\u00e6 Mari\u00e6 Virgine de Monte Carmelo. *\nSanct\u00edfica, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, obl\u00e1ta lib\u00e1mina: et, be\u00e1t\u00e6 Dei Genetr\u00edcis Mar\u00ed\u00e6 salub\u00e9rrima intercessi\u00f3ne, nobis salut\u00e1ria fore conc\u00e9de.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 26:6*\nAndarei em redor do altar: depositarei diante do seu tabern\u00e1culo uma h\u00f3stia de j\u00fabilo: e cantarei hinos ao Senhor.", 
            "*Ps 26:6*\nCircu\u00edbo et immol\u00e1bo in tabern\u00e1culo ejus h\u00f3stiam jubilati\u00f3nis: cant\u00e1bo et psalmum dicam D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s sido saciados com vossos dons, Vos suplicamos, Senhor, nos fa\u00e7ais a gra\u00e7a de, pela sua virtude, sermos purificados, e de, pelo seu socorro, sermos fortalecidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Repl\u00e9ti sumus, D\u00f3mine, mun\u00e9ribus tuis: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ut e\u00f3rum et mund\u00e9mur eff\u00e9ctu et muni\u00e1mur aux\u00edlio.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o B. V. Maria do Monte Carmelo *\nQue a augusta intercess\u00e3o de Maria, vossa gloriosa M\u00e3e e sempre Virgem, nos sirva de aux\u00edlio, Senhor, Vos rogamos; e que, depois de havermos sido perpetuamente cumulados dos seus benef\u00edcios e livres de todos os perigos, a sua bondade nos fa\u00e7a viver em conc\u00f3rdia.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio In Commemoratione Beat\u00e6 Mari\u00e6 Virgine de Monte Carmelo. *\nAdjuvet nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, glori\u00f3s\u00e6 tu\u00e6 Genetr\u00edcis semp\u00e9rque V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 interc\u00e9ssio vener\u00e1nda: ut, quos perp\u00e9tuis cumul\u00e1vit benef\u00edciis, a cunctis per\u00edculis absol\u00fatos, sua f\u00e1ciat piet\u00e1te conc\u00f3rdes:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
