[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Anast\u00e1cia", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-06-02", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc7-2:1:r", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira na semana da oitava de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Esd 2:36-37*\nRecebei com alegria as del\u00edcias da vossa gl\u00f3ria, aleluia: dai gra\u00e7as a Deus, aleluia: que vos chamou aos reinos celestiais, aleluia, aleluia.\n*Sl 77:1*\nEscutai a minha lei, \u00f3 meu povo: escutai as palavras que saem da minha boca.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRecebei com alegria as del\u00edcias da vossa gl\u00f3ria, aleluia: dai gra\u00e7as a Deus, aleluia: que vos chamou aos reinos celestiais, aleluia, aleluia.", 
            "*Esdr 2:36 2:37*\nAcc\u00edpite jucundit\u00e1tem gl\u00f3ri\u00e6 vestr\u00e6, allel\u00faja: gr\u00e1tias ag\u00e9ntes Deo, allel\u00faja: qui vos ad c\u0153l\u00e9stia regna voc\u00e1vit, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 77:1.*\nAtt\u00e9ndite, p\u00f3pule meus, legem meam: inclin\u00e1te aurem vestram in verba oris mei.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAcc\u00edpite jucundit\u00e1tem gl\u00f3ri\u00e6 vestr\u00e6, allel\u00faja: gr\u00e1tias ag\u00e9ntes Deo, allel\u00faja: qui vos ad c\u0153l\u00e9stia regna voc\u00e1vit, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, fazei que a virtude do Esp\u00edrito Santo nos assista; e que pela sua clem\u00eancia purifique os nossos cora\u00e7\u00f5es e nos defenda de todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Adsit nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, virtus Sp\u00edritus Sancti: qu\u00e6 et corda nostra clem\u00e9nter exp\u00farget, et ab \u00f3mnibus tue\u00e1tur adv\u00e9rsis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 8:14-17.*\nNaqueles dias, quando os Ap\u00f3stolos estavam em Jerusal\u00e9m, souberam que a Samaria recebera a palavra de Deus; e por isso enviaram para l\u00e1 Pedro e Jo\u00e3o, os quais, logo que chegaram, oraram por eles, para que recebessem o Esp\u00edrito Santo, que n\u00e3o havia ainda descido sobre nenhum deles, pois somente haviam sido baptizados no nome do Senhor Jesus. Ent\u00e3o impuseram-lhes as m\u00e3os, recebendo o Esp\u00edrito Santo.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Acts 8:14-17*\nIn di\u00e9bus illis: Cum aud\u00edssent Ap\u00f3stoli, qui erant Jeros\u00f3lymis, quod recep\u00edsset Samar\u00eda verbum Dei, mis\u00e9runt ad eos Petrum et Jo\u00e1nnem. Qui cum ven\u00edssent, orav\u00e9runt pro ipsis, ut acc\u00edperent Sp\u00edritum Sanctum: nondum enim in quemquam ill\u00f3rum v\u00e9nerat, sed baptiz\u00e1ti tantum erant in n\u00f3mine D\u00f3mini Jesu. Tunc impon\u00e9bant manus super illos, et accipi\u00e9bant Sp\u00edritum Sanctum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Jo 14:26*\nO Esp\u00edrito Santo vos inspirar\u00e1 tudo o que vos tenho ensinado, aleluia. (Genuflecte-se)\nV. Vinde, Esp\u00edrito Santo, enchei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is e acendei neles o fogo do vosso amor.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 14:26*\nSp\u00edritus Sanctus doc\u00e9bit vos, qu\u00e6c\u00famque d\u00edxero vobis. Allel\u00faja. (Hic genuflectitur)\nV. Veni, Sancte Sp\u00edritus, reple tu\u00f3rum corda fid\u00e9lium: et tui am\u00f3ris in eis ignem acc\u00e9nde."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo,\ne enviai do c\u00e9u um raio\nda vossa divina luz.\n\nVinde, \u00f3 pai dos pobres;\nvinde, distribuidor de todos os dons;\nvinde, luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador supremo,\ndoce h\u00f3spede da alma,\nsuave refrig\u00e9rio!\n\nNo trabalho sois repouso;\nsois calma no ardor;\ne consola\u00e7\u00e3o no pranto.\n\n\u00d3 luz felic\u00edssima,\nenchei at\u00e9 ao \u00edntimo os cora\u00e7\u00f5es\ndos vossos fi\u00e9is.\n\nSem a vossa assist\u00eancia\nnada h\u00e1 bom no homem,\nnada h\u00e1 que seja puro.\n\nLavai, pois, o que est\u00e1 manchado;\nregai o que est\u00e1 seco;\ncurai o que est\u00e1 enfermo.\n\nAbrandai o que \u00e9 duro;\naquecei o que est\u00e1 frio;\nguiai o que anda errado.\n\nConcedei aos fi\u00e9is,\nque em V\u00f3s confiam,\nos sete dons sagrados.\n\nDai-lhes o m\u00e9rito da virtude;\ndai-lhes um fim feliz;\ndai-lhes o gozo eterno.\nAmen. Aleluia.", 
            "Veni, Sancte Sp\u00edritus,\net em\u00edtte c\u01fdlitus\nlucis tu\u00e6 r\u00e1dium.\n\nVeni, pater p\u00e1uperum;\nveni, dator m\u00fanerum;\nveni, lumen c\u00f3rdium.\n\nConsol\u00e1tor \u00f3ptime,\ndulcis hospes \u00e1nim\u00e6,\ndulce refrig\u00e9rium.\n\nIn lab\u00f3re r\u00e9quies,\nin \u00e6stu temp\u00e9ries,\nin fletu sol\u00e1cium.\n\nO lux beat\u00edssima,\nreple cordis \u00edntima\ntu\u00f3rum fid\u00e9lium.\n\nSine tuo n\u00famine\nnihil est in h\u00f3mine,\nnihil est inn\u00f3xium.\n\nLava quod est s\u00f3rdidum,\nriga quod est \u00e1ridum,\nsana quod est s\u00e1ucium.\n\nFlecte quod est r\u00edgidum,\nfove quod est fr\u00edgidum,\nrege quod est d\u00e9vium.\n\nDa tuis fid\u00e9libus,\nin te confid\u00e9ntibus,\nsacrum septen\u00e1rium.\n\nDa virt\u00fatis m\u00e9ritum,\nda sal\u00fatis \u00e9xitum,\nda per\u00e9nne g\u00e1udium.\nAmen. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 10:1-10.*\nNaquele tempo, disse Jesus aos fariseus: \u00abEm verdade, em verdade vos digo: aquele que n\u00e3o entra pela porta no est\u00e1bulo das ovelhas, mas entra por outro lugar, \u00e9 ladr\u00e3o e salteador. O pastor das ovelhas entra pela porta. A este abre o porteiro a porta e as ovelhas ouvem a sua voz. Ele chama as ovelhas pelos seus pr\u00f3prios nomes e f\u00e1-las sair. E, quando sai com elas, vai adiante e elas seguem-no, pois conhecem a sua voz. Mas n\u00e3o acompanhar\u00e3o um estranho; antes fugir\u00e3o dele, porque n\u00e3o conhecem a voz dos estranhos\u00bb. Jesus disse-lhes esta par\u00e1bola, mas eles n\u00e3o compreenderam o seu sentido. E Jesus disse-lhes novamente: \u00abEm verdade, em verdade vos digo: Eu sou a porta das ovelhas. Todos quantos vieram s\u00e3o ladr\u00f5es e salteadores, por isso as minhas ovelhas os n\u00e3o ouviram. Eu sou a porta. Se algu\u00e9m entrar por mim, ser\u00e1 salvo: entrar\u00e1 e sair\u00e1 e encontrar\u00e1 alimento. O ladr\u00e3o n\u00e3o vem sen\u00e3o para devorar, roubar e destruir. Eu, por\u00e9m, venho para que minhas ovelhas possuam a vida, e a possuam com abund\u00e2ncia\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 10:1-10*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Amen, amen, dico vobis: qui non intrat per \u00f3stium in ov\u00edle \u00f3vium, sed asc\u00e9ndit ali\u00fande, ille fur est et latro. Qui autem intrat per \u00f3stium, pastor est \u00f3vium. Huic osti\u00e1rius \u00e1perit, et oves vocem ejus \u00e1udiunt, et pr\u00f3prias oves vocat nomin\u00e1tim et e ducit eas. Et cum pr\u00f3prias oves em\u00edserit, ante eas vadit: et oves illum sequ\u00fantur, quia sciunt vocem ejus. Ali\u00e9num autem non sequ\u00fantur, sed f\u00fagiunt ab eo; quia non nov\u00e9runt vocem alien\u00f3rum. Hoc prov\u00e9rbium dixit eis Jesus. Illi autem non cognov\u00e9runt, quid loquer\u00e9tur eis. Dixit ergo eis \u00edterum Jesus: Amen, amen, dico vobis, quia ego sum \u00f3stium \u00f3vium. Omnes, quotquot ven\u00e9runt, fures sunt et latr\u00f3nes, et non audi\u00e9runt eos oves. Ego sum \u00f3stium. Per me si quis intro\u00ederit, salv\u00e1bitur: et ingredi\u00e9tur et egredi\u00e1tur et p\u00e1scua inv\u00e9niet. Fur non venit, nisi ut fur\u00e9tur et mactet et perdat. Ego veni, ut vitam h\u00e1beant et abund\u00e1ntius h\u00e1beant."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 77:23-25*\nO Senhor abriu as portas do c\u00e9u: fez chover man\u00e1, para que o comessem: e deu-lhes o p\u00e3o do c\u00e9u. O homem comeu o p\u00e3o dos Anjos, aleluia.", 
            "*Ps 77:23-25*\nPortas c\u0153li aperuit D\u00f3minus: et pluit illis manna, ut \u00e9derent: panem c\u0153li dedit eis, panem Angel\u00f3rum manduc\u00e1vit homo, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, fazei que a oferta deste sacrif\u00edcio nos purifique e nos torne dignos de participarmos deste myst\u00e9rio sagrado.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pur\u00edficet nos, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine, m\u00faneris pr\u00e6s\u00e9ntis obl\u00e1tio: et dignos sacra participati\u00f3ne eff\u00edciat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 15:26; 16:14; 17:1-5.*\nO Esp\u00edrito, que procede do Pai, aleluia, glorificar-me-\u00e1, aleluia, aleluia.", 
            "*Joannes 15:26; 16:14*\nSp\u00edritus qui a Patre proc\u00e9dit, allel\u00faja: ille me clarific\u00e1bit, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que o Esp\u00edrito Santo restaure com estes divinos sacramentos as nossas almas, pois Ele \u00e9 a remiss\u00e3o de todos os pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Mentes nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Sp\u00edritus Sanctus div\u00ednis r\u00e9paret sacram\u00e9ntis: quia ipse est rem\u00edssio \u00f3mnium peccat\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
