[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-03-24", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel Arcanjo.", 
      "id": "tempora:Quad4-2:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 54:2-3*\nOuvi, \u00f3 Deus, a minha ora\u00e7\u00e3o e n\u00e3o desprezeis a minha s\u00faplica! Atendei-me e escutai-me. Estou amargurado, por causa do sofrimento que me aflige!\n*Sl 54:3-4*\nEstou perturbado, porque ou\u00e7o a voz do meu inimigo e sinto a persegui\u00e7\u00e3o do homem pecador!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOuvi, \u00f3 Deus, a minha ora\u00e7\u00e3o e n\u00e3o desprezeis a minha s\u00faplica! Atendei-me e escutai-me. Estou amargurado, por causa do sofrimento que me aflige!", 
            "*Ps 54:2-3*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, et ne desp\u00e9xeris deprecati\u00f3nem meam: int\u00e9nde in me et ex\u00e1udi me.\n*Ps 54:3-4*\nContrist\u00e1tus sum in exercitati\u00f3ne mea: et conturb\u00e1tus sum avoce inim\u00edci et a tribulati\u00f3ne peccat\u00f3ris.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, et ne desp\u00e9xeris deprecati\u00f3nem meam: int\u00e9nde in me et ex\u00e1udi me."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta nossa santa observ\u00e2ncia dos jejuns, Senhor, Vos rogamos, nos alcance o progresso na vida piedosa e e cont\u00ednuo aux\u00edlio da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacr\u00e6 nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, observati\u00f3nis jej\u00fania: et pi\u00e6 conversationis augm\u00e9ntum, et tu\u00e6 propitiati\u00f3nis cont\u00ednuum pr\u00e6stent aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel Arcanjo *\n\u00d3 Deus, que entre os outros Anjos escolhestes o Arcanjo Gabriel para anunciar o myst\u00e9rio da vossa Incarna\u00e7\u00e3o, concedei-nos prop\u00edcio que, havendo celebrado a sua festa na terra, experimentemos o seu patroc\u00ednio no c\u00e9u:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis Archangeli *\nDeus, qui inter c\u00e9teros Angelos, ad annunti\u00e1ndum incarnati\u00f3nis tu\u00e6 myst\u00e9rium, Gabri\u00e9lem Arch\u00e1ngelum eleg\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui festum (commemorati\u00f3nem) ejus celebr\u00e1mus in terris, ips\u00edus patroc\u00ednium senti\u00e1mus in c\u0153lis:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do \u00caxodo.\n*Ex 32:7-14*\nNaqueles dias, falou o Senhor a Mois\u00e9s, dizendo: \u00abDesce do monte; pois o teu povo, que tiraste da terra do Egipto, pecou. Depressa eles se afastaram do caminho que lhes mostraste; pois fabricaram em metal a imagem dum bezerro e a adoraram, oferecendo-lhe sacrif\u00edcios e dizendo: \u00abS\u00e3o estes os deuses, \u00f3 Israel, que te livraram da terra do Egipto\u00bb. Ainda o Senhor disse a Mois\u00e9s: \u00abConhe\u00e7o que este povo tem a cabe\u00e7a dura. Deixa-me, pois, para que minha ira se inflame contra ele e o extermine; depois far-te-ei senhor dum grande povo\u00bb. Por\u00e9m, Mois\u00e9s orava ao Senhor, seu Deus, dizendo: \u00abPorque, Senhor, porque se inflama a vossa ira contra o vosso povo, que tirastes do Egipto com vossa m\u00e3o forte e poderosa? Que assim n\u00e3o seja, Senhor, para que os eg\u00edpcios n\u00e3o digam: \u00abF\u00ea-los sair com mal\u00edcia para os matar nos montes e extermin\u00e1-los da terra\u00bb. Aquiete-se, pois, a vossa ira. Aplacai-Vos contra a maldade do vosso povo. Lembrai-Vos de Abra\u00e3o, de Isaque e de Israel, vossos servos, aos quais, sob juramento, dissestes: \u00abMultiplicarei a vossa descend\u00eancia, como as estrelas do c\u00e9u, e darei \u00e0 vossa gera\u00e7\u00e3o toda a terra de que vos tenho falado, para que a possuam para sempre\u00bb. Ent\u00e3o o Senhor aplacou-se, n\u00e3o castigando aquele povo, como o amea\u00e7ara.", 
            "L\u00e9ctio libri Exodi.\n*Exod 32:7-14*\nIn di\u00e9bus illis: Loc\u00fatus est D\u00f3minus ad M\u00f3ysen, dicens: Desc\u00e9nde de monte: pecc\u00e1vit p\u00f3pulus tuus, quem edux\u00edsti de terra \u00c6g\u00fdpti. Recess\u00e9runt cito de via, quam ostend\u00edsti eis: fecer\u00fantque sibi v\u00edtulum confl\u00e1tilem, et adorav\u00e9runt, atque immol\u00e1ntes ei h\u00f3stias, dix\u00e9runt: Isti sunt dii tui, Isra\u00ebl, qui te e dux\u00e9runt de terra \u00c6g\u00fdpti. Rurs\u00famque ait D\u00f3minus ad M\u00f3ysen: Cerno, quod p\u00f3pulus iste dur\u00e6 cerv\u00edcis sit: dim\u00edtte me, ut irasc\u00e1tur furor meus contra eos, et d\u00e9leam eos, faci\u00e1mque te in gentem magnam. M\u00f3yses autem or\u00e1bat D\u00f3minum, Deum suum, dicens: Cur, D\u00f3mine, ir\u00e1scitur furor tuus contra p\u00f3pulum tuum, quem edux\u00edsti de terra \u00c6g\u00fdpti in fortit\u00fadine magna et in manu rob\u00fasta? Ne qu\u00e6ro dicant \u00c6g\u00fdptii: C\u00e1llide ed\u00faxit eos, ut interf\u00edceret in m\u00f3ntibus et del\u00e9ret e terra: qui\u00e9scat ira tua, et esto plac\u00e1bilis super nequ\u00edtia p\u00f3puli tui. Record\u00e1re Abraham, Isaac et Isra\u00ebl, serv\u00f3rum tu\u00f3rum, quibus jur\u00e1sti per temet\u00edpsum, dicens: Multiplic\u00e1bo semen vestrum sicut stellas c\u0153li: et univ\u00e9rsam terram hanc, de qua loc\u00fatus sum, dabo s\u00e9mini vestro, et possid\u00e9bitis eam semper. Placat\u00fasque est D\u00f3minus, ne f\u00e1ceret malum, quod loc\u00fatus f\u00faerat adv\u00e9rsus p\u00f3pulum suum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 43:26, 2.*\nLevantai-Vos, Senhor, acudi-nos e livrai-nos por causa do vosso nome.\nV. \u00d3 Deus, ouvimos com os nossos ouvidos; os nossos pais anunciaram-nos quantas maravilhas praticastes nos seus dias e nos tempos antigos.", 
            "*Ps 43:26, 2*\nExs\u00farge, D\u00f3mine, fer opem nobis: et l\u00edbera nos propter nomen tuum.\nV. Deus, \u00e1uribus nostris aud\u00edvimus: et patres nostri annuntiav\u00e9runt nobis opus, quod oper\u00e1tus es in di\u00e9bus e\u00f3rum et in di\u00e9bus ant\u00edquis."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 7:14-31*\nNaquele tempo, estando j\u00e1 em meio os dias da festa, Jesus subiu ao templo e a\u00ed ensinava. E os judeus admiravam-se, dizendo: \u00abComo conhece Ele as Escrituras, se as n\u00e3o estudou?\u00bb. Respondeu-lhes Jesus: \u00abEsta doutrina n\u00e3o \u00e9 minha, mas d\u2019Aquele que me mandou. Se algu\u00e9m quiser fazer a vontade de Deus, conhecer\u00e1 se a minha doutrina \u00e9 de Deus, ou se falo de mim mesmo. Quem fala de si mesmo procura a sua pr\u00f3pria gl\u00f3ria; mas quem procura a gl\u00f3ria de quem o mandou \u00e9 verdadeiro; nele n\u00e3o h\u00e1 impostura. Porventura Mois\u00e9s vos n\u00e3o deu a Lei? Contudo, nenhum de v\u00f3s a cumpre! Porque procurais matar-me?\u00bb. A multid\u00e3o respondeu e disse: \u00abTu est\u00e1s possesso do dem\u00f3nio! Quem \u00e9 que quer matar-te?\u00bb. Respondeu Jesus, dizendo: \u00abUma s\u00f3 obra pratiquei e todos vos maravilhais! Pois Mois\u00e9s ordenou a circuncis\u00e3o (n\u00e3o que ela venha de Mois\u00e9s, mas dos Patriarcas) e v\u00f3s ao s\u00e1bado circuncidais o homem. Se, pois, o homem recebe a circuncis\u00e3o ao s\u00e1bado para n\u00e3o violar a Lei de Mois\u00e9s, porque vos indignais comigo por Eu haver curado completamente um homem ao s\u00e1bado? N\u00e3o julgueis segundo a apar\u00eancia, mas julgai segundo a justi\u00e7a\u00bb. Diziam, ent\u00e3o, alguns de Jerusal\u00e9m: \u00abN\u00e3o \u00e9 Este a quem intentam matar? Eis que fala publicamente e lhe n\u00e3o dizem nada! Porventura os pr\u00edncipes do povo ter\u00e3o reconhecido que Este \u00e9 verdadeiramente o Cristo? Este bem sabemos donde \u00e9; por\u00e9m, quando vier o Cristo, ningu\u00e9m saber\u00e1 donde Ele \u00e9\u00bb. Clamava, ent\u00e3o, Jesus no templo, ensinando e dizendo: \u00abConheceis-me e sabeis donde sou; contudo, n\u00e3o vim de mim mesmo; mas Aquele que me enviou \u00e9 verdadeiro, ainda que v\u00f3s O n\u00e3o conhe\u00e7ais. Eu conhe\u00e7o-O, porque sou d\u2019Ele, e foi Ele quem me mandou\u00bb. Procuravam, ent\u00e3o, prend\u00ea-l\u2019O; mas ningu\u00e9m p\u00f4s m\u00e3o sobre Ele, Porque ainda n\u00e3o chegara a sua hora. E muitos da multid\u00e3o, ouvindo-O, acreditaram.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 7:14-31*\nIn illo t\u00e9mpore: Jam die festo medi\u00e1nte, ascendit Jesus in templum, et doc\u00e9bat. Et mirab\u00e1ntur Jud\u00e6i, dic\u00e9ntes: Qu\u00f3modo hic l\u00edtteras scit, cum non did\u00edcerit? Resp\u00f3ndit eis Jesus et dixit: Mea doctr\u00edna non est mea, sed ejus, qui misit me. Si quis vol\u00faerit volunt\u00e1tem ejus f\u00e1cere, cogn\u00f3scet de doctr\u00edna, utrum ex Deo sit, an ego a me\u00edpso loquar. Qui a semet\u00edpso l\u00f3quitur, gl\u00f3riam pr\u00f3priam qu\u00e6rit. Qui autem qu\u00e6rit gl\u00f3riam ejus, qui misit eum, hic verax est, et injust\u00edtia in illo non est. Nonne M\u00f3yses dedit vobis legem: et nemo ex vobis facit legem? quid me qu\u00e6ritis interf\u00edcere ? Resp\u00f3ndit turba, et dixit: D\u00e6m\u00f3nium habes: quis te qu\u00e6rit interf\u00edcere ? Resp\u00f3ndit Jesus et dixit eis: Unum opus feci, et omnes mir\u00e1mini. Propt\u00e9rea M\u00f3yses dedit vobis circumcisi\u00f3nem  -non quia ex M\u00f3yse est, sed ex p\u00e1tribus: - et in s\u00e1bbato circumc\u00edditis h\u00f3minem. Si circumcisi\u00f3nem accipit homo in s\u00e1bbato, ut non solv\u00e1tur lex M\u00f3ysi: mihi indign\u00e1mini, quia totum h\u00f3minem sanum feci in s\u00e1bbato? Nol\u00edte judic\u00e1re sec\u00fandum f\u00e1ciem, sed justum jud\u00edcium judic\u00e1te. Dic\u00e9bant ergo quidam ex Jeros\u00f3lymis: Nonne hic est, quem qu\u00e6runt interf\u00edcere ? Et ecce, palam l\u00f3quitur, et nihil ei dicunt. Numquid vere cognov\u00e9runt pr\u00edncipes, quia hic est Christus? Sed hunc scimus, unde sit: Christus autem, cum v\u00e9nerit, nemo scit, unde sit. Clam\u00e1bat ergo Jesus in templo docens, et dicens: Et me scitis et, unde sim, scitis, et a me\u00edpso non veni, sed est verus, qui misit me, quem vos nesc\u00edtis. Ego scio eum, quia ab ipso sum, et ipse me misit. Qu\u00e6r\u00e9bant ergo eum appreh\u00e9ndere: et nemo misit in illum manus, quia nondum v\u00e9nerat hora ejus. De turba autem multi credid\u00e9runt in eum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 39:2-4*\nCom toda a confian\u00e7a esperei no Senhor; e Ele inclinou-se para mim, ouviu a minha voz e p\u00f4s na minha boca um c\u00e2ntico novo: um hino de louvor ao nosso Deus.", 
            "*Ps 39:2, 3, 4*\nExsp\u00e9ctans exspect\u00e1vi D\u00f3minum, et resp\u00e9xit me: et exaud\u00edvit deprecati\u00f3nem meam: et imm\u00edsit in os meum c\u00e1nticum novum, hymnum Deo nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que estas h\u00f3stias, Senhor, Vos suplicamos, apaguem os nossos pecados e santifiquem os corpos e as almas dos vossos servos, para celebrarem dignamente este sacrif\u00edcio.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c h\u00f3stia, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, em\u00fandet nostra del\u00edcta: et, ad sacrif\u00edcium celebr\u00e1ndum, subdit\u00f3rum tibi c\u00f3rpora ment\u00e9sque sanct\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel Arcanjo *\nSenhor, seja agrad\u00e1vel a vossos olhos a oferta da nossa servid\u00e3o, bem como a ora\u00e7\u00e3o de B. Gabriel Arcanjo, a fim de que, venerando-o n\u00f3s na terra, seja nosso advogado junto de V\u00f3s no c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis Archangeli *\nAcc\u00e9ptum fiat in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, nostr\u00e6 servit\u00fatis munus, et be\u00e1ti Arch\u00e1ngeli Gabri\u00e9lis or\u00e1tio: ut, qui a nobis vener\u00e1tur in terris, sit apud te pro nobis advoc\u00e1tus in c\u0153lis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 19:6*\nRegozijar-nos-emos com vossa salva\u00e7\u00e3o; e seremos glorificados no nome do Senhor, nosso Deus.", 
            "*Ps 19:6*\nL\u00e6t\u00e1bimur in salut\u00e1ri tuo: et in n\u00f3mine D\u00f3mini, Dei nostri, magnific\u00e1bimur."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a comunh\u00e3o deste sacramento nos limpe de todo o pecado e nos conduza ao reino celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Hujus nos, D\u00f3mine, perc\u00e9ptio sacram\u00e9nti mundet a cr\u00edmine: et ad c\u0153l\u00e9stia regna perd\u00facat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel Arcanjo *\nHavendo j\u00e1 recebido os myst\u00e9rios do vosso Corpo e Sangue, Senhor, nosso Deus, imploramos a vossa clem\u00eancia, para que, assim como pela Anuncia\u00e7\u00e3o do Arcanjo Gabriel conhecemos a vossa Incarna\u00e7\u00e3o, assim tamb\u00e9m com seu aux\u00edlio alcancemos os benef\u00edcios da mesma Incarna\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis Archangeli *\nC\u00f3rporis tui et S\u00e1nguinis sumptis myst\u00e9riis, tuam, D\u00f3mine, Deus noster, deprec\u00e1mur clem\u00e9ntiam: ut, sicut, Gabri\u00e9le nunti\u00e1nte, incarnati\u00f3nem tuam cogn\u00f3vimus; ita, ipso adjuvante, incarnationis ej\u00fasdem benef\u00edcia consequ\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nTende piedade, Senhor, do vosso povo e aliviai-o propiciamente das cont\u00ednuas tribula\u00e7\u00f5es que o afligem.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nMiser\u00e9re, D\u00f3mine, p\u00f3pulo tuo: et cont\u00ednuis tribulati\u00f3nibus labor\u00e1ntem, prop\u00edtius respir\u00e1re conc\u00e9de.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
