[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-05-07", 
      "description": "Nascido na Pol\u00f3nia, Estanislau foi nomeado bispo de Crac\u00f3via em 1072. Boleslau II, cuja tirania e desregramento de costumes censurava, votou-lhe grande \u00f3dio. Um dia, ao celebrar Estanislau a Santa Missa, o pr\u00edncipe agarrou-o pela garganta, sufocando-o. Era o ano de 1079. Este Santo \u00e9 o padroeiro da Pol\u00f3nia.\n", 
      "id": "sancti:05-07:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Estanislau, Bispo e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 63:3*\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.\n*Sl 63:2*\nOuvi, \u00f3 Deus, a ora\u00e7\u00e3o que Vos dirijo: livrai a minha alma do temor do inimigo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 20:2-3.*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.\n*Ps 20:4*\nQu\u00f3niam pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, em cuja honra o glorioso Pont\u00edfice Estanislau sucumbiu sob o gl\u00e1dio dos \u00edmpios, permiti, Vos suplicamos, que todos aqueles que implorarem o seu socorro obtenham efeito salutar em seus pedidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus,pro cujus hon\u00f3re glori\u00f3sus P\u00f3ntifex Stanisl\u00e1us gl\u00e1diis impi\u00f3rum occ\u00fabuit: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut omnes, qui ejus impl\u00f3rant aux\u00edlium, petiti\u00f3nis su\u00e6 salut\u00e1rem consequ\u00e1ntur eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 5:1-5*\nEnt\u00e3o, os justos erguer-se-\u00e3o com grande coragem contra aqueles que os oprimiam e a quem arrebatavam o fruto dos seus trabalhos. Vendo-os assim, os maus perturbar-se-\u00e3o, cheios de pavor, e ficar\u00e3o assombrados com a s\u00fabita e inesperada salva\u00e7\u00e3o dos justos, dizendo de si para si, arrependidos e angustiados: \u00abEstes s\u00e3o aqueles a quem outrora quisemos injuriar com nossas zombarias e insultos. Insensatos que n\u00f3s fomos! Pareceu-nos que sua vida era uma loucura, e a sua morte uma vergonha; mas eis que os vemos elevados \u00e0 dignidade de filhos de Deus e compartilhando da gl\u00f3ria dos santos!\u00bb", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 10:10-14*\nJustum ded\u00faxit D\u00f3minus per vias rectas, et ostendit illi regnum Dei, et dedit illi sci\u00e9ntiam sanct\u00f3rum: honest\u00e1vit illum in lab\u00f3ribus, et compl\u00e9vit labores ill\u00edus. In fraude circumveni\u00e9ntium illum \u00e1ffuit illi, et hon\u00e9stum fecit illum. Custod\u00edvit illum ab inim\u00edcis, et a seduct\u00f3ribus tut\u00e1vit illum, et cert\u00e1men forte dedit illi, ut v\u00ednceret et sciret, qu\u00f3niam \u00f3mnium pot\u00e9ntior est sapi\u00e9ntia. H\u00e6c v\u00e9nditum jus\u00edum non derel\u00edquit, sed a peccat\u00f3ribus liber\u00e1vit eum: descend\u00edtque cum illo in f\u00f3veam, et in v\u00ednculis non derel\u00edquit illum, donec aff\u00e9rret illi sceptrum regni, et pot\u00e9ntiam adv\u00e9rsus eos, qui eum deprim\u00e9bant: et mend\u00e1ces ost\u00e9ndit, qui maculav\u00e9runt illum, et dedit illi clarit\u00e1tem \u00e6t\u00e9rnam, D\u00f3minus, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us festejem as vossas maravilhas; que a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.\n*Sl 20:4*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas. Aleluia", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 88:6.*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: \u00e9tenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja\n*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 15:1-7*\nEu sou a verdadeira vinha e meu Pai \u00e9 o vinhateiro. Toda a videira que n\u00e3o der fruto em mim ser\u00e1 cortada por Ele, assim como podar\u00e1 a que der fruto, para que o d\u00ea com mais abund\u00e2ncia. V\u00f3s estais j\u00e1 limpos em raz\u00e3o da doutrina que vos tenho pregado. Permanecei em mim, pois eu permane\u00e7o em v\u00f3s. Assim como a videira n\u00e3o pode dar fruto s\u00f3 por si, sem permanecer unida \u00e0 cepa, assim tamb\u00e9m n\u00e3o podereis v\u00f3s dar fruto se n\u00e3o permanecerdes unidos a mim. Eu sou a cepa da vinha, e v\u00f3s sois as vides. Aquele que permanece em mim, eu permane\u00e7o nele, e dar\u00e1 abundante fruto; pois nada podereis fazer sem mim. Se algu\u00e9m n\u00e3o permanecer em mim, ser\u00e1 arrancado e lan\u00e7ado fora, como uma vide seca. Ent\u00e3o secar\u00e1 e lev\u00e1-la-\u00e3o para a lan\u00e7arem no fogo, em que arder\u00e1. Se permanecerdes em mim e as minhas palavras permanecerem em v\u00f3s, tudo o que quiserdes podereis pedir, que vos ser\u00e1 concedido.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 10:34-42*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte arbitr\u00e1ri, quia pacem v\u00e9nerim m\u00edttere in terram: non veni pacem m\u00edttere, sed gl\u00e1dium. Veni enim separ\u00e1re h\u00f3minem adv\u00e9rsus patrem suum, et f\u00edliam adv\u00e9rsus matrem suam, et nurum adv\u00e9rsus socrum suam: et inim\u00edci h\u00f3minis dom\u00e9stici ejus. Qui amat patrem aut matrem plus quam me, non est me dignus: et qui amat f\u00edlium aut f\u00edliam super me, non est me dignus. Et qui non \u00e1ccipit crucem suam, et s\u00e9quitur me, non est me dignus. Qui inv\u00e9nit \u00e1nimam suam, perdet illam: et qui perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Qui r\u00e9cipit vos, me r\u00e9cipit: et qui me r\u00e9cipit, r\u00e9cipit eum, qui me misit. Qui r\u00e9cipit proph\u00e9tam in n\u00f3mine proph\u00e9t\u00e6, merc\u00e9dem proph\u00e9t\u00e6 acc\u00edpiet: et qui r\u00e9cipit justum in n\u00f3mine justi, merc\u00e9dem justi acc\u00edpiet. Et quic\u00famque potum d\u00e9derit uni ex m\u00ednimis istis c\u00e1licem aqu\u00e6 fr\u00edgid\u00e6 tantum in n\u00f3mine disc\u00edpuli: amen, dico vobis, non perdet merc\u00e9dem suam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us publiquem as vossas maravilhas; que, a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.", 
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, estes dons que Vos s\u00e3o oferecido; e por intercess\u00e3o do B. Estanislau, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, olhai aplacado para n\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dic\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Stanisl\u00e1o M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, per \u00e9adem nos plac\u00e1tus int\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 63:11*\nO justo rejubilar\u00e1 no Senhor e nele por\u00e1 a sua confian\u00e7a, pois todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o louvados. Aleluia, aleluia.", 
            "*Matt 16:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta comunh\u00e3o, Senhor, nos purifique de todos nossos crimes, e que por intercess\u00e3o do B. Estanislau, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, nos torne participantes dos rem\u00e9dios celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Stanisl\u00e1o M\u00e1rtyre tuo atque Pontifice, c\u0153l\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
