[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-03-19", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o Quinta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma.", 
      "id": "sancti:03-19:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma", 
      "title": "S. Jos\u00e9, Esposo de Nossa Senhora"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13-14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e multiplicar-se-\u00e1, como o cedro do L\u00edbano: Ele est\u00e1 plantado na casa do Senhor, nos \u00e1trios da casa do nosso Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e multiplicar-se-\u00e1, como o cedro do L\u00edbano: Ele est\u00e1 plantado na casa do Senhor, nos \u00e1trios da casa do nosso Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 91:13-14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confiteri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que sejamos auxiliados pelos m\u00e9ritos do Esposo da vossa Sant\u00edssima M\u00e3e, a fim de que aquelas gra\u00e7as que n\u00e3o temos possibilidade de obter por causa da nossa fraqueza as alcancemos pela sua intercess\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Sanct\u00edssim\u00e6 Genetr\u00edcis tu\u00e6 Sponsi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00e9ritis adjuv\u00e9mur: ut, quod possib\u00edlitas nostra non \u00f3btinet, ejus nobis intercessi\u00f3ne don\u00e9tur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quinta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma *\nSenhor, que nos sirva para Vos glorificar a venturosa festividade dos vossos santos Cosme e Dami\u00e3o, durante a qual concedestes \u00e0queles a felicidade eterna e a n\u00f3s o socorro da vossa inef\u00e1vel provid\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria V infra Hebd III Quadragesim\u00e6 *\nMagn\u00edficet te, D\u00f3mine, sanct\u00f3rum tu\u00f3rum Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni be\u00e1ta soll\u00e9mnitas: qua et illis gl\u00f3riam sempit\u00e9rnam, et opem nobis ineff\u00e1bili provid\u00e9ntia contul\u00edsti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 45:1-6*\nFoi amado de Deus e dos homens; a sua mem\u00f3ria \u00e9 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. O Senhor deu-lhe uma gl\u00f3ria, semelhante \u00e0 dos Santos; tornou-o temeroso e invenc\u00edvel perante seus inimigos; e com suas palavras aplacou os monstros. O Senhor honrou-o diante dos reis; deu-lhe as suas ordens diante do seu povo; e mostrou-lhe a sua gl\u00f3ria. O Senhor santificou-o pela sua f\u00e9 e mansid\u00e3o; e escolheu-o entre todos os homens. Deus escutou-o; ouviu a sua voz; e f\u00ea-lo entrar na nuvem. Ent\u00e3o, deu-lhe face a face os seus preceitos e a lei da vida e da doutrina.", 
            "Lectio libri Sapienti\u00e6\n*Eccli 45:1-6*\nDil\u00e9ctus Deo et hom\u00ednibus, cujus mem\u00f3ria in benedicti\u00f3ne est. S\u00edmilem illum fecit in gl\u00f3ria sanct\u00f3rum, et magnific\u00e1vit eum in tim\u00f3re inimic\u00f3rum, et in verbis suis monstra plac\u00e1vit. Glorific\u00e1vit illum in consp\u00e9ctu regum, et jussit illi coram p\u00f3pulo suo, et ost\u00e9ndit illi gl\u00f3riam suam. In fide et lenit\u00e1te ips\u00edus sanctum fecit illum, et el\u00e9git eum; ex omni carne. Aud\u00edvit enim eum et vocem ips\u00edus, et ind\u00faxit illum in nubem. Et dedit illi coram pr\u00e6c\u00e9pta, et legem vit\u00e6 et discipl\u00edn\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:4-5*\nSenhor, concedestes-lhe b\u00ean\u00e7\u00e3os escolhidas as mais suaves; e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nV. Concedestes-lhe a vida, que ele Vos suplicara, e prolongastes-lhe a dura\u00e7\u00e3o dos seus dias pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n*Sl 111:1-3*\nBem-aventuradourado o var\u00e3o que teme o Senhor e que emprega todo o zelo em obedecer-Lhe.\nV. Sua descend\u00eancia ser\u00e1 poderosa na terra; pois a gera\u00e7\u00e3o dos justos ser\u00e1 aben\u00e7oada.\nV. Na sua casa haver\u00e1 gl\u00f3ria e riqueza: e a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.", 
            "*Ps 20:4-5*\nD\u00f3mine, pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nV. Vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei longit\u00fadinem di\u00e9rum in s\u01fdculum s\u01fdculi.\n*Ps 111:1-3*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur.\nV. Gl\u00f3ria et div\u00edti\u00e6 in domo ejus: et just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 1:18-21*\nNaquele tempo, estando Maria, M\u00e3e de Jesus, desposada com Jos\u00e9, achou este que, sem que os dois houvessem coabitado, havia ela concebido por obra do Esp\u00edrito Santo. Ent\u00e3o Jos\u00e9, seu marido, que era justo e n\u00e3o queria difam\u00e1-la, resolveu abandon\u00e1-la secretamente. E, pensando nisto, apareceu-lhe um Anjo do Senhor em sonhos, dizendo-lhe: \u00abJos\u00e9, filho de David, n\u00e3o temas receber Maria como tua esposa porque Aquele que ela gerou vem do Esp\u00edrito Santo. Ela dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, e tu Lhe dar\u00e1s o nome de Jesus, O qual salvar\u00e1 o seu povo, livrando-o dos seus pecados\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 1:18-21*\nCum esset despons\u00e1ta Mater Jesu Mar\u00eda Joseph, \u00e1ntequam conven\u00edrent, inv\u00e9nta est in \u00fatero habens de Sp\u00edritu Sancto. Joseph autem, vir ejus, cum esset justus et nollet eam trad\u00facere, v\u00f3luit occ\u00falte dim\u00edttere eam. H\u00e6c autem eo cogit\u00e1nte, ecce, Angelus D\u00f3mini app\u00e1ruit in somnis ei, dicens: Joseph, fili David, noli tim\u00e9re acc\u00edpere Mar\u00edam c\u00f3njugem tuam: quod enim in ea natum est, de Sp\u00edritu Sancto est. P\u00e1riet autem f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jesum: ipse enim salvum f\u00e1ciet p\u00f3pulum suum a pecc\u00e1tis e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele; e o seu poder ser\u00e1 exaltado em meu nome. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos, Senhor, o justo tributo da nossa servid\u00e3o, e instantemente Vos suplicamos queirais conservar em n\u00f3s os vossos dons pela intercess\u00e3o do B. Jos\u00e9, Esposo da M\u00e3e de Jesus Cristo, vosso Filho e nosso Senhor, em cuja festa, que celebramos, imolamos nossas h\u00f3stias em vossa honra.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "D\u00e9bitum tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 r\u00e9ddimus servit\u00fatis, suppl\u00edciter exor\u00e1ntes: ut, suffr\u00e1giis be\u00e1ti Joseph, Sponsi Genetr\u00edcis F\u00edlii tui Jesu Christi, D\u00f3mini nostri, in nobis tua m\u00fanera tue\u00e1ris, ob cujus vener\u00e1ndam festivit\u00e1tem laudis tibi h\u00f3stias immol\u00e1mus.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quinta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma *\nPara honrar a morte preciosa dos vossos justos, Senhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio, que foi o verdadeiro princ\u00edpio do seu mart\u00edrio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria V infra Hebd III Quadragesim\u00e6 *\nIn tuorum, D\u00f3mine, preti\u00f3sa morte just\u00f3rum sacrif\u00edcium illud off\u00e9rimus, de quo mart\u00fdrium sumpsit omne princ\u00edpium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do S. Jos\u00e9*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus: e na festividade do bem-aventurado Jos\u00e9 devemos proclamar, como conv\u00e9m, as vossas grandezas, bendizer-Vos e louvar-Vos. \u00c9 ele o homem justo, que destinastes para esposo da Virgem M\u00e3e de Deus; \u00e9 ele o servo fiel e prudente, que colocastes na Sagrada Fam\u00edlia, a fim de que guardasse, como se fora pai, o vosso Filho Unig\u00e9nito, Jesus Cristo, nosso Senhor, concebido por opera\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo; pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades se prostram reverentes, os C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes. Dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que as nossas vozes se unam \u00e0s deles, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de S. Joseph*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Venerati\u00f3ne* be\u00e1ti Joseph d\u00e9bitis magnific\u00e1re pr\u00e6c\u00f3niis, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qui et vir justus, a te De\u00edpar\u00e6 V\u00edrgini Sponsus est datus: et fid\u00e9lis servus ac prudens, super Fam\u00edliam tuam est constit\u00fatus: ut Unig\u00e9nitum tuum, Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9ptum, paterna vice custod\u00edret, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 1:20*\nJos\u00e9, filho de David, n\u00e3o temas receber Maria como tua esposa, porque Aquele que ela gerou vem do Esp\u00edrito Santo. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Matt 1:20*\nJoseph, fili David, noli tim\u00e9re acc\u00edpere Mar\u00edam c\u00f3njugem tuam: quod enim in ea natum est, de Sp\u00edritu Sancto est. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Assisti-nos, \u00f3 Deus de miseric\u00f3rdia, Vos suplicamos; e pela intercess\u00e3o do B. Jos\u00e9, Confessor, dignai-Vos prop\u00edcio conservar em n\u00f3s os vossos dons.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto nobis, qu\u01fdsumus, mis\u00e9ricors Deus: et, interced\u00e9nte pro nobis be\u00e1to Joseph Confess\u00f3re, tua circa nos propiti\u00e1tus dona cust\u00f3di.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quinta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma *\nDignai-Vos permitir, Senhor, que este Sacramento sirva para nos assegurar a salva\u00e7\u00e3o, que imploramos pelos merecimentos dos vossos santos M\u00e1rtires Cosme e Dami\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria V infra Hebd III Quadragesim\u00e6 *\nSit nobis, D\u00f3mine, sacram\u00e9nti tui certa salv\u00e1tio: qu\u00e6 cum beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni m\u00e9ritis implor\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
