[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-05-05", 
      "description": "Pio, nasceu em Bosco (Lombardia). Aos quatorze anos entrou para a Ordem dos Dominicanos. Bispo, Cardeal e Papa fez valer os talentos de Deus recebidos. Seu Pontificado, embora curto, foi um dos mais gloriosos do s\u00e9culo XVI. O protestantismo proclamara a reforma e o islamismo amea\u00e7ava o Ocidente. Para remediar aos males que faziam gemer a cristandade, Pio V, fez a aplica\u00e7\u00e3o dos decretos do Conc\u00edlio de Trento, publicou uma nova edi\u00e7\u00e3o do missal e do brevi\u00e1rio, e obteve pelas suas ora\u00e7\u00f5es, a gloriosa vit\u00f3ria dos ex\u00e9rcitos crist\u00e3os em Lepanto, em 1571. Instituiu, nessa ocasi\u00e3o, a festa de Nossa Senhora das Vict\u00f3rias, que mais tarde se tornou a do Sant\u00edssimo Ros\u00e1rio. Morreu a 5 de Maio de 1572, recitando o hino do Tempo Pascal.\n", 
      "id": "sancti:05-05:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Pio V, Papa e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 21:15-17*\nSe me amas, Sim\u00e3o-Pedro, apascenta os meus cordeiros, apascenta as minhas ovelhas.\n*Sl 29:2*\nLouvar-Vos-ei, Senhor, pois me acolhestes e n\u00e3o permitistes que meus inimigos se rissem de mim.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSe me amas, Sim\u00e3o-Pedro, apascenta os meus cordeiros, apascenta as minhas ovelhas.", 
            "*Joannes 21:15-17*\nSi d\u00edligis me, Simon Petre, pasce agnos meos, pasce oves meas.\n*Ps 29:2*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me, nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSi d\u00edligis me, Simon Petre, pasce agnos meos, pasce oves meas."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que para esmagar os inimigos da vossa Igreja e reformar o culto divino Vos dignastes escolher o B. Pio para Sumo Pont\u00edfice, permiti que sejamos munidos com o socorro da sua protec\u00e7\u00e3o; e de tal modo nos liguemos ao vosso servi\u00e7o que, depois de havermos triunfado das ins\u00eddias de todos os inimigos, gozemos a alegria da eterna paz.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui, ad conter\u00e9ndos Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 hostes et ad div\u00ednum cultum repar\u00e1ndum, be\u00e1tum Pium Pont\u00edficem M\u00e1ximum el\u00edgere dign\u00e1tus es: fac nos ips\u00edus def\u00e9ndi pr\u00e6s\u00eddiis et ita tuis inh\u00e6r\u00e9re obs\u00e9quiis; ut, \u00f3mnium h\u00f3stium super\u00e1tis ins\u00eddiis, perp\u00e9tua pace l\u00e6t\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 P 5:1-4; 5:10-11*\nAos sacerdotes que est\u00e3o entre v\u00f3s rogo eu, sacerdote como eles e testemunha dos sofrimentos de Cristo e que tomarei parte com eles naquela gl\u00f3ria que ser\u00e1 manifestada um dia: apascentai o rebanho de Deus que vos est\u00e1 confiado, cuidai dele n\u00e3o constrangidos, mas de boa vontade, segundo Deus; n\u00e3o por amor de lucro vil, mas por dedica\u00e7\u00e3o; n\u00e3o como para dominar sobre a heran\u00e7a (do Senhor), mas fazendo-vos modelos do rebanho. E quando aparecer o pr\u00edncipe dos pastores, recebereis a coroa imarcesc\u00edvel da gl\u00f3ria. Foi Deus de toda a gra\u00e7a que nos chamou em Jesus Cristo \u00e0 sua eterna gl\u00f3ria; e, depois de terdes sofrido um pouco, vos aperfei\u00e7oar\u00e1, fortificar\u00e1 e consolidar\u00e1. A Ele: gl\u00f3ria e imp\u00e9rio pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli.\n*1 Pet 5:1-4; 5:10-11.*\nCar\u00edssimi: Seni\u00f3res, qui in vobis sunt, obs\u00e9cro cons\u00e9nior et testis Christi passi\u00f3num, qui et ejus, qu\u00e6 in fut\u00faro revel\u00e1nda est, gl\u00f3ri\u00e6 communic\u00e1tor: p\u00e1scite qui in vobis est gregem Dei, provid\u00e9ntes non co\u00e1cte, sed spont\u00e1nee sec\u00fandum Deum, neque turpis lucri gr\u00e1tia, sed volunt\u00e1rie; neque ut domin\u00e1ntes in cleris, sed forma facti gregis ex \u00e1nimo. Et, cum app\u00e1ruerit princeps past\u00f3rum, percipi\u00e9tis immarcesc\u00edbilem gl\u00f3ri\u00e6 cor\u00f3nam. Deus autem omnis gr\u00e1ti\u00e6, qui voc\u00e1vit nos in \u00e6t\u00e9rnam suam gl\u00f3riam in Christo Jesu, m\u00f3dicum passos ipse perf\u00edciet, confirm\u00e1bit solidab\u00edtque. Ipsi gl\u00f3ria et imp\u00e9rium in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Mt 16:18*\nV. Tu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja. Aleluia.\n*Sl 44:17-18*\nV\u00f3s os constitu\u00edstes pr\u00edncipes em toda a terra: e eles perpetuar\u00e3o, Senhor, o vosso nome. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam\n*Ps 44:17-18.*\nConst\u00edtues eos pr\u00edncipes super omnem terram: m\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui, D\u00f3mine. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:13-19*\nNaquele tempo, foi Jesus para a regi\u00e3o de Cesareia, de Filipe, e interrogou os seus disc\u00edpulos, dizendo-lhes: \u00abQuem dizem os homens que \u00e9 o Filho do homem?\u00bb. Eles responderam: \u00abUns dizem que \u00e9 Jo\u00e3o Baptista, outros que \u00e9 Elias e outros que \u00e9 Jeremias ou algum dos Profetas\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abE quem dizeis v\u00f3s que eu sou?\u00bb. Respondendo, Sim\u00e3o-Pedro disse: \u00abTu \u00e9s Cristo, Filho de Deus vivo!\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abBem-aventurado \u00e9s tu, Sim\u00e3o Barjona, porque n\u00e3o foi a carne nem o sangue que te revelaram o que dizes, mas meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. E Eu digo-te: tu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja; e as portas do inferno n\u00e3o prevalecer\u00e3o contra ela. Eu te darei as chaves do reino dos c\u00e9us; e tudo o que ligares sobre a terra ser\u00e1 ligado tamb\u00e9m nos c\u00e9us; e tudo o que desatares sobre a terra ser\u00e1 desatado tamb\u00e9m nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Venit Jesus in partes C\u00e6sar\u00e9\u00e6 Phil\u00edppi, et interrog\u00e1bat disc\u00edpulos suos, dicens: Quem dicunt h\u00f3mines esse F\u00edlium h\u00f3minis? At illi dix\u00e9runt: Alii Jo\u00e1nnem Bapt\u00edstam, alii autem El\u00edam, alii vero Jerem\u00edam aut unum ex proph\u00e9tis. Dicit illis Jesus: Vos autem quem me esse d\u00edcitis? Resp\u00f3ndens Simon Petrus, dixit: Tu es Christus, F\u00edlius Dei vivi. Resp\u00f3ndens autem Jesus, dixit ei: Be\u00e1tus es, Simon Bar Jona: quia caro et sanguis non revel\u00e1vit tibi, sed Pater meus, qui in c\u0153lis est. Et ego dico tibi, quia tu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam, et port\u00e6 \u00ednferi non pr\u00e6val\u00e9bunt adv\u00e9rsus eam. Et tibi dabo claves regni c\u0153l\u00f3rum. Et quodc\u00famque lig\u00e1veris super terram, erit lig\u00e1tum et in c\u0153lis: et quodc\u00famque s\u00f3lveris super terram, erit sol\u00fatum et in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jr 1:9-10*\nEis que pus as minhas palavras na tua boca: eis que te constitu\u00ed sobre os povos e sobre os reinos para arrancares e destru\u00edres, e para edificares e plantares.", 
            "*Jer 1:9-10*\nEcce, dedi verba mea in ore tuo: ecce, const\u00edtui te super gentes et super regna, ut ev\u00e9llas et destruas, et \u00e6d\u00edfices et plantes."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Com as ofertas destes dons, Vos suplicamos, Senhor, iluminai benignamente a vossa Igreja, a fim de que n\u00e3o s\u00f3 o vosso rebanho triunfe em toda a parte, mas tamb\u00e9m pelo poder do vosso nome os pastores sejam bem acolhidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nos \u00fabique l\u00e6t\u00edficent: ut, dum e\u00f3rum m\u00e9rita rec\u00f3limus, patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja.", 
            "*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, governai com mansid\u00e3o a vossa Igreja, agora que foi alimentada com a sagrada refei\u00e7\u00e3o, a fim de que, dirigida com firme suavidade, alcance o incremento da sua liberdade e persista na integridade da sua doutrina.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, de perc\u00e9ptis mun\u00e9ribus gr\u00e1tias exhib\u00e9ntes, interced\u00e9nte be\u00e1to Pio Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, benef\u00edcia poti\u00f3ra sum\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
