[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-09-19", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-19:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 15\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Janu\u00e1rio e Outros, M\u00e1rtires"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:39*\nA salva\u00e7\u00e3o dos justos, por\u00e9m, est\u00e1 no Senhor; Ele \u00e9 o seu ref\u00fagio na ocasi\u00e3o da tribula\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o invejeis os maus, nem tenhais emula\u00e7\u00e3o daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA salva\u00e7\u00e3o dos justos, por\u00e9m, est\u00e1 no Senhor; Ele \u00e9 o seu ref\u00fagio na ocasi\u00e3o da tribula\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 36:39*\nSalus autem just\u00f3rum a D\u00f3mino: et prot\u00e9ctor e\u00f3rum est in t\u00e9mpore tribulati\u00f3nis.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSalus autem just\u00f3rum a D\u00f3mino: et prot\u00e9ctor e\u00f3rum est in t\u00e9mpore tribulati\u00f3nis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que nos alegrais com a festividade anual dos vossos santos M\u00e1rtires Janu\u00e1rio e Outros, concedei-nos benigno que sejamos afervorados com os exemplos daqueles cujos m\u00e9ritos nos enchem de alegria.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos \u00e1nnua sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Janu\u00e1rii et Soci\u00f3rum ejus sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, quorum gaud\u00e9mus m\u00e9ritis, accend\u00e1mur ex\u00e9mplis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 10:32-38*\nMeus irm\u00e3os: Lembrai-vos dos primeiros dias em que, depois de haverdes recebido as luzes da f\u00e9, sofrestes grandes combates dolorosos, havendo sido, por um lado, expostos, diante de toda a gente, aos opr\u00f3brios e aos maus tratos, e, por outro lado, associados aos que sofreram iguais tormentos. Com efeito, v\u00f3s compartilhastes as agruras dos prisioneiros e suportastes com alegria o despojo dos vossos bens, conhecendo que uma riqueza maior, que nunca seria arrebatada, vos estava reservada. N\u00e3o percais a confian\u00e7a que tendes, a qual deve alcan\u00e7ar uma recompensa de elevado valor. Com efeito, tendes necessidade de perseveran\u00e7a para que, depois de haverdes cumprido a vontade de Deus, alcanceis o pr\u00e9mio prometido. Esperai ainda algum tempo, e ent\u00e3o chegar\u00e1 aquele que deve vir, o qual n\u00e3o tardar\u00e1. Meu justo vive, pois, da sua f\u00e9.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebraeos.\n*Hebr 10:32-38*\nFratres: Rememor\u00e1mini pr\u00edstinos dies, in quibus illumin\u00e1ti magnum cert\u00e1men sustinu\u00edstis passi\u00f3num: et in \u00e1ltero quidem oppr\u00f3briis et tribulati\u00f3nibus spect\u00e1culum facti: in \u00e1ltero autem s\u00f3cii t\u00e1liter convers\u00e1ntium eff\u00e9cti. Nam et vinctis comp\u00e1ssi estis, et rap\u00ednam bon\u00f3rum vestr\u00f3rum cum g\u00e1udio suscep\u00edstis, cognosc\u00e9ntes vos habere meli\u00f3rem et man\u00e9ntem subst\u00e1ntiam. Nol\u00edte itaque am\u00edttere! confid\u00e9ntiam vestram, qu\u00e6 magnam habet remunerati\u00f3nem. Pati\u00e9ntia enim vobis nec\u00e9ssaria est: ut, volunt\u00e1tem Dei faci\u00e9ntes, report\u00e9tis promissi\u00f3nem. Adhuc enim m\u00f3dicum aliqu\u00e1ntulum, qui vent\u00farus est, v\u00e9niet, et non tard\u00e1bit. Justus autem meus ex fide vivit."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:18-19*\nClamaram os justos; ent\u00e3o o senhor ouviu-os e livrou-os de todas suas afli\u00e7\u00f5es.\nV. O Senhor est\u00e1 pr\u00f3ximo daqueles que t\u00eam o cora\u00e7\u00e3o atribulado; e salvar\u00e1 os que t\u00eam o esp\u00edrito humilhado. Aleluia, aleluia.\nV. O ex\u00e9rcito c\u00e2ndido dos m\u00e1rtires, \u00f3 Senhor, canta louvores em vossa honra! Aleluia.", 
            "*Ps 33:18-19*\nClamav\u00e9runt justi, et D\u00f3minus exaud\u00edvit eos: et ex \u00f3mnibus tribulati\u00f3nibus e\u00f3rum liber\u00e1vit eos.\nV. Juxta est D\u00f3minus his, qui tribul\u00e1to sunt corde: et h\u00familes sp\u00edritu salv\u00e1bit. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Te M\u00e1rtyrum candid\u00e1tus laudat ex\u00e9rcitus, D\u00f3mine. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 24:3-13*\nNaquele tempo, sentando-se Jesus no Monte das Oliveiras, aproximaram-se d\u2019Ele em particular os seus disc\u00edpulos, perguntando-Lhe: \u00abDizei-nos quando acontecer\u00e3o essas cousas? Que sinal haver\u00e1 da vossa vinda e da consuma\u00e7\u00e3o dos s\u00e9culos?\u00bb. Ent\u00e3o, respondendo, Jesus disse-lhes: \u00abAcautelai-vos, para que ningu\u00e9m vos seduza; pois vir\u00e3o muitos, dizendo: sou Cristo, seduzindo tamb\u00e9m muitas pessoas; ouvireis falar de guerras e de rumores de guerras. Tende cuidado em vos n\u00e3o perturbardes, pois conv\u00e9m que tais cousas aconte\u00e7am; mas isso n\u00e3o ser\u00e1 ainda o fim. Levantar-se-\u00e1 povo contra povo e reino contra reino; haver\u00e1 peste, fome e tremores de terra em diversos lugares; mas todas estas cousas ser\u00e3o apenas o come\u00e7o das afli\u00e7\u00f5es. Entregar-vos-\u00e3o, para sofrerdes tormentos at\u00e9 \u00e0 morte; sereis odiados por todos os povos por causa do meu nome; pelo que muitos se deixar\u00e3o seduzir, se denunciar\u00e3o e se atrai\u00e7oar\u00e3o uns aos outros. Aparecer\u00e3o muitos falsos profetas, que seduzir\u00e3o muitas pessoas. Ent\u00e3o, porque a iniquidade ter\u00e1 atingido o c\u00famulo, resfriar\u00e1 a caridade de muitos. Aquele que perseverar at\u00e9 ao fim ser\u00e1 salvo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 24:3-13*\nIn illo tempore: Sedente Jesu super montem Oliveti, accesserunt ad eum discipuli secreto, dicentes: Dic nobis, quando h\u00e6c erunt, et quod signum adventus tui, et consummationis s\u01fdculi? Et respondens Jesus, dicit eis: Videte, ne quis vos seducat. Multi enim venient in nomine meo, dicentes: Ego sum Christus: et multos seducent. Audituri enim estis pr\u00e6lia, et opiniones pr\u00e6liorum. Videte, ne turbemini. Oportet enim h\u00e6c fieri, sed nondum est finis. Consurget enim gens in gentum et regnum in regnum, et erunt pestilenti\u00e6, et fames, et terr\u00e6motus per loca. H\u00e6c autem omnia, initia sunt dolorum. Tunc tradent vos in tribulationem, et occident vos: et eritis odio omnibus gentibus propter nomen meum. Et tunc scandalizabuntur multi, et invicem tradent, et odio habebunt invicem. Et multi pseudoprophet\u00e6 sugent, et seducent multos. Et quoniam abundavit iniquitas, refrigescet caritas multorum. Qui autem perseveraverit usque in finem, hic salvus erit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 3:1-3*\nAs almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus e o tormento da mal\u00edcia as n\u00e3o tocar\u00e1! Aos olhos dos insensatos pareciam quase a morrer, todavia est\u00e3o na paz. Aleluia.", 
            "*Sap 3:1-3*\nJust\u00f3rum \u00e1nim\u00e6 in manu Dei sunt, et non tanget illos torm\u00e9ntum mal\u00edtiae: visi sunt \u00f3culis insipi\u00e9ntium mori: illi autem sunt in pace, allel\u00faja.\n(sed post Septuagesimam dicitur)\npace."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deixai-Vos aplacar com os dons que Vos oferecemos, Senhor, e, por intercess\u00e3o dos vossos santos M\u00e1rtires N. e N., preservai-nos de todos os perigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1tis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1re mun\u00e9ribus: et, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis N. et N., a cunctis nos def\u00e9nde per\u00edculis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 10:27*\nO que vos digo nas trevas dizei-o \u00e0s claras, diz o Senhor; e o que vos disse ao ouvido pregai-o em cima dos telhados.", 
            "*Matt 10:27*\nQuod dico vobis in t\u00e9nebris, d\u00edcite in l\u00famine, dicit D\u00f3minus: et quod in aure aud\u00edtis, pr\u00e6dic\u00e1te super tecta."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta comunh\u00e3o nos purifique dos nossos crimes, Senhor, e que por intercess\u00e3o dos vossos santos M\u00e1rtires N. e N. nos fa\u00e7a participantes do rem\u00e9dio celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9ntibus sanctis Mart\u00fdribus tuis N. et N., coel\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
