[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-06-19", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent02-5:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sant\u00edssimo Cora\u00e7\u00e3o de Jesus"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 32:11, 19.*\nOs pensamentos do seu Cora\u00e7\u00e3o subsistem de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, para preservar suas almas da morte e aliment\u00e1-las quando tiverem fome.\n*Sl 32:1*\nExultai no Senhor, \u00f3 justos: Cantem seus louvores aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOs pensamentos do seu Cora\u00e7\u00e3o subsistem de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, para preservar suas almas da morte e aliment\u00e1-las quando tiverem fome.", 
            "*Ps 32:11; 32:19*\nCogitati\u00f3nes Cordis ejus in generati\u00f3ne et generati\u00f3nem: ut \u00e9ruat a morte \u00e1nimas e\u00f3rum et alat eos in fame. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nCogitati\u00f3nes Cordis ejus in generati\u00f3ne et generati\u00f3nem: ut \u00e9ruat a morte \u00e1nimas e\u00f3rum et alat eos in fame. (Alleluia, alleluia.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que no Cora\u00e7\u00e3o do vosso Filho, ferido pelos nossos pecados, Vos dignastes prodigalizar-nos os tesouros infinitos do seu amor, concedei-nos, Vos suplicamos, que, rendendo-Lhe a homenagem da nossa filial devo\u00e7\u00e3o, Lhe apresentamos tamb\u00e9m os dons da nossa repara\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nobis in Corde F\u00edlii tui, nostris vulner\u00e1to pecc\u00e1tis, infin\u00edtos dilecti\u00f3nis thes\u00e1uros miseric\u00f3rditer larg\u00edri dign\u00e1ris: conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut, illi dev\u00f3tum piet\u00e1tis nostr\u00e6 pr\u00e6st\u00e1ntes obs\u00e9quium, dign\u00e6 quoque satisfacti\u00f3nis exhibe\u00e1mus off\u00edcium.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap. Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Ef. 3:8-12, 14-19.*\nMeus irm\u00e3os: Fui eu, que sou o m\u00ednimo de todos os santos, quem recebeu esta gra\u00e7a de anunciar aos povos as riquezas incompreens\u00edveis de Jesus Cristo e de esclarecer todos os homens, revelando-lhes a economia do myst\u00e9rio, que desde tantos s\u00e9culos est\u00e1 oculto em Deus, criador de todas as coisas, a fim de que, por meio da Igreja, os potentados e as potestades nos c\u00e9us conhe\u00e7am a sabedoria infinitamente variada de Deus, segundo o des\u00edgnio eterno que Ele realizou por Jesus Cristo, nosso Senhor, em quem, pela f\u00e9 que n\u2019Ele depositamos, temos a franca seguran\u00e7a de nos aproximarmos de Deus com confian\u00e7a. Por este motivo ajoelho diante do Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, que \u00e9 o princ\u00edpio desta grande fam\u00edlia no c\u00e9u e na terra, para que, segundo as riquezas da sua gl\u00f3ria, sejais fortificados pelo seu Esp\u00edrito e revestidos com a gra\u00e7a de homens interiores. Permita Ele que Jesus Cristo habite pela f\u00e9 nos vossos cora\u00e7\u00f5es, de modo que, enraizados e imbu\u00eddos na caridade, possais compreender com todos os santos a largura, o comprimento, a altura e a profundidade deste myst\u00e9rio e conhecer o amor de Jesus Cristo, o qual ultrapassa toda a ci\u00eancia; e, assim, fiqueis repletos de plenitude dos dons de Deus.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios.\n*Eph 3:8-12, 14-19*\nFratres: Mihi, \u00f3mnium sanct\u00f3rum m\u00ednimo, data est gr\u00e1tia h\u00e6c, in g\u00e9ntibus evangeliz\u00e1re investig\u00e1biles div\u00edtias Christi, et illumin\u00e1re omnes, qu\u00e6 sit dispens\u00e1tio sacram\u00e9nti absc\u00f3nditi a s\u01fdculis in Deo, qui \u00f3mnia cre\u00e1vit: ut innot\u00e9scat princip\u00e1tibus et potest\u00e1tibus in c\u0153l\u00e9stibus per Eccl\u00e9siam multif\u00f3rmis sapi\u00e9ntia Dei, sec\u00fandum pr\u00e6finiti\u00f3nem s\u00e6cul\u00f3rum, quam fecit in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro, in quo hab\u00e9mus fid\u00faciam et acc\u00e9ssum in confid\u00e9ntia per fidem ejus. Hujus rei gr\u00e1tia flecto g\u00e9nua mea ad Patrem D\u00f3mini nostri Jesu Christi, ex quo omnis pat\u00e9rnitas in c\u0153lis ei in terra nomin\u00e1tur, ut det vobis, sec\u00fandum div\u00edtias gl\u00f3ri\u00e6 su\u00e6, virt\u00fate corrobor\u00e1ri per Sp\u00edritum ejus in interi\u00f3rem h\u00f3minem, Christum habit\u00e1re per fidem in c\u00f3rdibus vestris: in carit\u00e1te radic\u00e1ti et fund\u00e1ti, ut p\u00f3ssitis compreh\u00e9ndere cum \u00f3mnibus sanctis, qu\u00e6 sit latit\u00fado, et longit\u00fado, et subl\u00edmitas, et prof\u00fandum: scire \u00e9tiam superemin\u00e9ntem sci\u00e9nti\u00e6 carit\u00e1tem Christi, ut imple\u00e1mini in omnem plenit\u00fadinem Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 24:8-9.*\nO Senhor \u00e9 bom e recto: eis porque d\u00e1 uma lei aos delinquentes.\nV. Ele guia os pac\u00edficos pela justi\u00e7a e manifesta os seus caminhos aos humildes. Aleluia, aleluia.\n*Mt 11:29*\nTomai o meu jugo sobre v\u00f3s e aprendei de mim, que sou manso e humilde de Cora\u00e7\u00e3o, e achareis paz para as vossas almas. Aleluia.", 
            "*Ps 24:8-9*\nDulcis et rectus D\u00f3minus: propter hoc legem dabit delinqu\u00e9ntibus in via.\nV. D\u00edriget mans\u00faetos in jud\u00edcio, doc\u00e9bit mites vias suas.\n*Mt 11:29*\nAllel\u00faja, allel\u00faja. T\u00f3llite jugum meum super vos, et d\u00edscite a me, quia mitis sum et h\u00familis Corde, et inveni\u00e9tis r\u00e9quiem anim\u00e1bus vestris. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 19:31-37.*\nNaquele tempo, os judeus (porque era o dia da prepara\u00e7\u00e3o da P\u00e1scoa), n\u00e3o desejando que os corpos ficassem na cruz para o s\u00e1bado (pois o s\u00e1bado era solene), pediram a Pilatos consentisse que partissem as pernas aos crucificados e os descessem da cruz. Os soldados vieram, pois, e quebraram as pernas do primeiro e do outro que haviam sido crucificados com Jesus. Tendo vindo a Jesus, como O vissem j\u00e1 morto, Lhe n\u00e3o quebraram as pernas, mas um dos soldados abriu-Lhe o lado com a lan\u00e7a, do qual saiu sangue e \u00e1gua imediatamente. E quem isto viu d\u00e1 testemunho disso, e o seu testemunho \u00e9 verdadeiro, pois sabe que diz a verdade, para que tamb\u00e9m v\u00f3s acrediteis. Aconteceram estas coisas para se cumprir o que dizia a Escritura: \u00abN\u00e3o quebrareis nenhum dos meus ossos\u00bb. E ainda a Escritura diz em outro lugar: \u00abContemplar\u00e3o aquele que traspassaram\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 19:31-37*\nIn illo t\u00e9mpore: Jud\u01fdi - qu\u00f3niam Parasc\u00e9ve erat, - ut non reman\u00e9rent in cruce c\u00f3rpora s\u00e1bbato - erat enim magnus dies ille s\u00e1bbati, - rogav\u00e9runt Pil\u00e1tum, ut franger\u00e9ntur e\u00f3rum crura, et toller\u00e9ntur. Ven\u00e9runt ergo m\u00edlites: et primi quidem freg\u00e9runt crura et alter\u00edus, qui crucif\u00edxus est cum eo. Ad Jesum autem cum ven\u00edssent, ut vid\u00e9runt eum jam m\u00f3rtuum, non freg\u00e9runt ejus crura, sed unus m\u00edlitum l\u00e1ncea latus ejus ap\u00e9ruit, et cont\u00ednuo ex\u00edvit sanguis et aqua. Et qui vidit, testim\u00f3nium perh\u00edbuit: et verum est testim\u00f3nium ejus. Et ille scit quia vera dicit, ut et vos cred\u00e1tis. Facta sunt enim h\u00e6c ut Script\u00fara impler\u00e9tur: Os non comminu\u00e9tis ex eo. Et \u00edterum alia Script\u00fara dicit: Vid\u00e9bunt in quem transfix\u00e9runt."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 68:21.*\nImprop\u00e9rios e mis\u00e9rias afrontaram o meu cora\u00e7\u00e3o: E procurei quem compartilhasse a minha tristeza, mas n\u00e3o achei; Procurei algu\u00e9m que me consolasse, mas n\u00e3o encontrei.", 
            "*Ps 68:21*\nImprop\u00e9rium exspect\u00e1vi Cor meum et mis\u00e9riam: et sust\u00ednui, qui simul mecum contristar\u00e9tur, et non fuit: consol\u00e1ntem me qu\u00e6s\u00edvi, et non inv\u00e9ni."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, atendei benigno \u00e0 caridade inef\u00e1vel do Cora\u00e7\u00e3o do vosso amado Filho, a fim de que a oferta, que Vos apresentamos, por V\u00f3s seja recebida, e nos sirva de expia\u00e7\u00e3o dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "R\u00e9spice, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ad ineff\u00e1bilem Cordis dil\u00e9cti F\u00edlii tui carit\u00e1tem: ut quod off\u00e9rimus sit tibi munus acc\u00e9ptum et nostr\u00f3rum expi\u00e1tio delict\u00f3rum.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do SS. Cora\u00e7\u00e3o de Jesus*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar que sempre e em todos os lugares Vos demos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que quisestes que o vosso Filho Unig\u00e9nito, suspenso na Cruz, fosse trespassado pela lan\u00e7a do soldado, a fim de que, aberto o Cora\u00e7\u00e3o - sacr\u00e1rio da liberdade divina -, lan\u00e7asse sobre n\u00f3s torrentes de miseric\u00f3rdia e de gra\u00e7a; e, ardendo incessantemente de amor por n\u00f3s, sirva de descanso aos piedosos e de asilo de salva\u00e7\u00e3o aos penitentes. E por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo sem cessar:", 
            "*de sacratissimo Cordis Jesu*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui Unig\u00e9nitum tuum, in Cruce pend\u00e9ntem, l\u00e1ncea m\u00edlitis transf\u00edgi volu\u00edsti: ut ap\u00e9rtum Cor, div\u00edn\u00e6 largit\u00e1tis sacr\u00e1rium, torr\u00e9ntes nobis f\u00fanderet miserati\u00f3nis et gr\u00e1ti\u00e6: et, quod am\u00f3re nostri flagr\u00e1re numquam d\u00e9stitit, piis esset r\u00e9quies et poenit\u00e9ntibus pater et sal\u00fatis ref\u00fagium. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 19:34.*\nUm dos soldados abriu-Lhe o lado com uma lan\u00e7a, e logo saiu sangue e \u00e1gua.", 
            "*Joannes 19:34*\nUnus m\u00edlitum l\u00e1ncea latus ejus ap\u00e9ruit, et cont\u00ednuo ex\u00edvit sanguis et aqua."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os vossos sacrossantos myst\u00e9rios nos comuniquem, \u00f3 Senhor Jesus, o divino fervor, a fim de que, sentindo as suavidades do vosso dulc\u00edssimo Cora\u00e7\u00e3o, aprendamos a desprezar as coisas terrenas e a amar as celestiais.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Pr\u01fdbeant nobis, D\u00f3mine Jesu, div\u00ednum tua sancta ferv\u00f3rem: quo dulc\u00edssimi Cordis tui suavit\u00e1te perc\u00e9pta; disc\u00e1mus terr\u00e9na desp\u00edcere, et am\u00e1re c\u0153l\u00e9stia:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
