[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-07-20", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:07-20:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Jer\u00f3nimo Emiliano"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Lm 2:11*\nO meu cora\u00e7\u00e3o ficou ferido ao contemplar as infelicidades da filha do meu povo, quando as criancinhas, e at\u00e9 aquelas que ainda eram amamentadas, ca\u00edam desfalecidas nas pra\u00e7as da cidade!\n*Sl 112:1*\nLouvai o Senhor, \u00f3 meninos; louvai o nome do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO meu cora\u00e7\u00e3o ficou ferido ao contemplar as infelicidades da filha do meu povo, quando as criancinhas, e at\u00e9 aquelas que ainda eram amamentadas, ca\u00edam desfalecidas nas pra\u00e7as da cidade!", 
            "*Thren 2:11*\nEff\u00fasum est in terra jecur meum super contriti\u00f3ne f\u00edli\u00e6 p\u00f3puli mei, cum def\u00edceret p\u00e1rvulus et lactens in plat\u00e9is \u00f3ppidi.\n*Ps 112:1*\nLaud\u00e1te, pueri, D\u00f3minum: laud\u00e1te nomen D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEff\u00fasum est in terra jecur meum super contriti\u00f3ne f\u00edli\u00e6 p\u00f3puli mei, cum def\u00edceret p\u00e1rvulus et lactens in plat\u00e9is \u00f3ppidi."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, Pai das miseric\u00f3rdias, pelos m\u00e9ritos e intercess\u00e3o do B. Jer\u00f3nimo, que quisestes dar aos \u00f3rf\u00e3os como aux\u00edlio e pai, concedei-nos a gra\u00e7a de conservarmos fielmente este esp\u00edrito de adop\u00e7\u00e3o, em virtude do qual somos chamados vossos filhos e realmente o somos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, misericordi\u00e1rum pater, per m\u00e9rita et intercessi\u00f3nem be\u00e1ti Hieronymi, quem \u00f3rphanis adjutorem et patrem esse volu\u00edsti: conc\u00e9de; ut sp\u00edritum adopti\u00f3nis, quo f\u00edlii tui nomin\u00e1mur et sumus, fid\u00e9liter custodi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Margarida, Virgem e M\u00e1rtir*\nDignai-Vos conceder-nos, Senhor, que alcancemos o perd\u00e3o dos nossos pecados pela intercess\u00e3o da B. Virgem e M\u00e1rtir Margarida, que sempre Vos agradou, n\u00e3o s\u00f3 pelo m\u00e9rito da castidade, mas tamb\u00e9m pela pr\u00e1tica da vossa virtude.\nPor nosso Senhor...", 
            "*S. Margarit\u00e6 Virg. et Mart.*\nIndulg\u00e9ntiam nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ta Margar\u00edta Virgo et Martyr impl\u00f3ret: qu\u00e6 tibi grata semper \u00e9xstitit et m\u00e9rito castit\u00e1tis, et tu\u00e6 professi\u00f3ne virt\u00fatis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 58:7-11*\nIsto diz o Senhor: \u00abReparti o vosso p\u00e3o por aqueles que t\u00eam fome e fazei entrar na vossa casa aqueles que n\u00e3o t\u00eam asilo. Quando virdes um homem nu, cobri-o e n\u00e3o desprezeis aquele que \u00e9 da vossa pr\u00f3pria carne. Ent\u00e3o a vossa luz brilhar\u00e1, como a aurora; reconquistareis depressa a vossa sa\u00fade; a vossa justi\u00e7a caminhar\u00e1 diante de v\u00f3s; e a gl\u00f3ria do Senhor vos proteger\u00e1. Ent\u00e3o invocareis o Senhor, que vos ouvir\u00e1; cham\u00e1-l\u2019O-eis e responder\u00e1: \u00abEis-me aqui\u00bb. Se tirardes do meio de v\u00f3s a cadeia com que carregais os vossos irm\u00e3os; se deixardes de estender o dedo para eles e de lhes dirigirdes palavras injuriosas; se assistirdes com caridade aos pobres e consolardes as almas aflitas; ent\u00e3o a vossa luz despontar\u00e1 nas trevas e as vossas trevas brilhar\u00e3o, como o sol ao meio-dia. E o Senhor vos dar\u00e1 um repouso que n\u00e3o mais ter\u00e1 fim, encher\u00e1 as vossas almas de esplendor e livrar\u00e1 os vossos ossos da corrup\u00e7\u00e3o. Sereis como um jardim sempre regado e como uma fonte cujas \u00e1guas n\u00e3o secam.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Is 58:7-11.*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus: Frange esuri\u00e9nti panem tuum, et eg\u00e9nos vag\u00f3sque induc in domum tuam: cum v\u00edderis nudum, operi eum, et carnem tuam ne desp\u00e9xeris. Tunc er\u00fampet quasi mane lumen tuum, et s\u00e1nitas tua citius ori\u00e9tur, et ante\u00edbit f\u00e1ciem tuam just\u00edtia tua, et gl\u00f3ria D\u00f3mini c\u00f3lliget te. Tunc invoc\u00e1bis, et D\u00f3minus ex\u00e1udiet: clamabis, et dicet: Ecce, adsum; si abst\u00faleris de m\u00e9dio tui cat\u00e9nam, et des\u00ederis ext\u00e9ndere d\u00edgitum, et loqui quod non prodest. Cum eff\u00faderis esuri\u00e9nti \u00e1nimam tuam, et \u00e1nimam affl\u00edctam repl\u00e9veris. Ori\u00e9tur in tenebris lux tua, et t\u00e9nebr\u00e6 tu\u00e6 erunt sicut mer\u00eddies. Et r\u00e9quiem tibi dabit D\u00f3minus semper, et impl\u00e9bit splend\u00f3ribus \u00e1nimam tuam, et ossa tua liber\u00e1bit, et eris quasi hortus irr\u00edguus, et sicut fons aqu\u00e1rum, cujus non def\u00edcient aqu\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Pr 5:16*\nQue as fontes trasbordem e que as \u00e1guas se espalhem pelas pra\u00e7as p\u00fablicas.\n*Sl 11:5-6*\nBem-aventurado o homem que usou de miseric\u00f3rdia; que emprestou ao pobre; e que proferiu as suas palavras com justi\u00e7a, pois ningu\u00e9m poder\u00e1 lan\u00e7\u00e1-lo por terra. Aleluia, aleluia.\n*Sl 111:9*\nCom liberalidade distribuiu esmolas pelos pobres, pelo que sua justi\u00e7a permanecer\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Aleluia.", 
            "*Prov 5:16*\nDeriv\u00e9ntur fontes tui foras, et in plat\u00e9is aquas tuas divide.\n*Ps 111:5-6*\nJuc\u00fandus homo, qui miser\u00e9tur et c\u00f3mmodat: disp\u00f3net serm\u00f3nes suos in jud\u00edcio, quia in \u00e6t\u00e9rnum non commov\u00e9bitur. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 111:9*\nV. Disp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:13-21*\nNaquele tempo, apresentaram a Jesus algumas criancinhas, para que Ele sobre elas impusesse as m\u00e3os e orasse por elas. Ora os disc\u00edpulos afastaram-nas. Ent\u00e3o Jesus disse-lhes: \u00abDeixai as criancinhas e as n\u00e3o proibais de vir a mim, pois o reino dos c\u00e9us \u00e9 daqueles que se lhes assemelham\u00bb. E, impondo sobre elas as m\u00e3os, se afastou. Mas eis que algu\u00e9m, aproximando-se d\u2019Ele, disse-Lhe: \u00abBom Mestre, que tenho a fazer de bom para alcan\u00e7ar a vida eterna?\u00bb. Jesus respondeu-lhe: \u00abPorque me chamais bom? S\u00f3 um \u00e9 bom: Deus! Se, pois, queres entrar na vida eterna, guarda os mandamentos\u00bb. Disse-Lhe ele: \u00abQuais mandamentos?\u00bb. Jesus continuou: \u00abN\u00e3o cometer\u00e1s homic\u00eddio, nem adult\u00e9rio; n\u00e3o furtar\u00e1s; n\u00e3o levantar\u00e1s falso testemunho; respeitar\u00e1s teu pai e tua m\u00e3e; e amar\u00e1s o teu pr\u00f3ximo, como a ti pr\u00f3prio\u00bb. O jovem disse-Lhe: \u00abTenho observado tudo isso desde a minha juventude; que me falta, pois ainda?\u00bb. Jesus disse-lhe ent\u00e3o: \u00abSe queres ser perfeito, vai, vende tudo o que te pertence e d\u00e1-o aos pobres. Ent\u00e3o alcan\u00e7ar\u00e1s um tesouro no c\u00e9u. Depois vem e segue-me\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 19:13-21*\nIn illo t\u00e9mpore: Obl\u00e1ti sunt Jesu p\u00e1rvuli, ut manus eis imp\u00f3neret et or\u00e1ret. Disc\u00edpuli autem increp\u00e1bant eos. Jesus vero ait eis: S\u00ednite p\u00e1rvulos, et nol\u00edte eos prohib\u00e9re ad me ven\u00edre: t\u00e1lium est enim regnum c\u0153l\u00f3rum. Et cum imposu\u00edsset eis manus, \u00e1biit inde. Et ecce, unus accedens, ait illi: Mag\u00edster bone, quid boni f\u00e1ciam, ut h\u00e1beam vitam \u00e6t\u00e9rnam? Qui dixit ei: Quid me int\u00e9rrogas de bono? Unus est bonus, Deus. Si autem vis ad vitam \u00edngredi, serva mand\u00e1ta. Dicit illi: Qu\u00e6? Jesus autem dixit: Non homic\u00eddium f\u00e1cies: Non adulter\u00e1bis: Non f\u00e1cies furtum: Non falsum testim\u00f3nium dices: H\u00f3nora patrem tuum et matrem tuam, et d\u00edliges pr\u00f3ximum tuum sicut te ipsum. Dicit illi adol\u00e9scens: Omnia h\u00e6c custod\u00edvi a juvent\u00fate mea: quid adhuc mihi deest? Ait illi Jesus: Si vis perf\u00e9ctus esse, vade, vende, qu\u00e6 habes, et da paup\u00e9ribus, et hab\u00e9bis thes\u00e1urum in c\u0153lo: et veni, s\u00e9quere me."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tb 12:12*\nQuando rezaste com l\u00e1grimas e quando enterraste os mortos, deixando para isso a tua refei\u00e7\u00e3o, escondendo os mortos durante o dia na tua casa e enterrando-os durante a noite eu apresentei a tua ora\u00e7\u00e3o ao Senhor.", 
            "*Tob 12:12*\nQuando or\u00e1bas cum l\u00e1crimis, et sepeli\u00e9bas m\u00f3rtuos, et derelinqu\u00e9bas pr\u00e1ndium tuum, et m\u00f3rtuos abscond\u00e9bas per diem in domo tua, et nocte sepeli\u00e9bas eos: ego \u00f3btuli orati\u00f3nem tuam D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus clement\u00edssimo, que sobre as ru\u00ednas do \u00abhomem velho\u00bb Vos dignastes criar um novo homem \u00e0 vossa imagem na pessoa do B. Jer\u00f3nimo, concedei-nos pelos seus m\u00e9ritos que, sendo renovados, como ele, Vos apresentemos esta h\u00f3stia de propicia\u00e7\u00e3o, como um perfume de suave odor.\nPor nosso Senhor...", 
            "Clement\u00edssime Deus, qui, v\u00e9teri homine cons\u00fampto, novum sec\u00fandum te in be\u00e1to Hier\u00f3nymo cre\u00e1re dign\u00e1tus es: da, per m\u00e9rita ips\u00edus; ut nos, p\u00e1riter renov\u00e1ti, hanc placati\u00f3nis h\u00f3stiam in od\u00f3rem tibi suav\u00edssimum offer\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Margarida, Virgem e M\u00e1rtir*\nAceitai benignamente, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos m\u00e9ritos da B. Virgem e M\u00e1rtir Margarida, e dignai-Vos permitir que ela nos sirva de perp\u00e9tuo aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "*S. Margarit\u00e6 Virg. et Mart.*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1t\u00e6 Margar\u00edt\u00e6 V\u00edrginis et Martyris tu\u00e6 dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tg 1:27*\nA religi\u00e3o pura e imaculada aos olhos de Deus, nosso Pai, \u00e9 esta: visitar os \u00f3rf\u00e3os e as vi\u00favas nas suas afli\u00e7\u00f5es e conservar-se puro na corrup\u00e7\u00e3o deste mundo.", 
            "*Jac 1:27*\nRel\u00edgio munda et immacul\u00e1ta apud Deum et Patrem h\u00e6c est: Visit\u00e1re pup\u00edllos et v\u00edduas in tribulati\u00f3ne e\u00f3rum, et immacul\u00e1tum se custod\u00edre ab hoc s\u01fdculo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com o p\u00e3o dos Anjos, Vos suplicamos humildemente, Senhor, que, celebrando n\u00f3s com alegria, anualmente, a mem\u00f3ria do B. Jer\u00f3nimo, vosso Confessor, imitemos tamb\u00e9m os seus exemplos e mere\u00e7amos alcan\u00e7ar as liberal\u00edssimas recompensas do vosso reino.\nPor nosso Senhor...", 
            "Angel\u00f3rum pane ref\u00e9cti te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter deprec\u00e1mur: ut, qui \u00e1nnuam be\u00e1ti Hier\u00f3nymi Confess\u00f3ris tui mem\u00f3riam celebr\u00e1re gaud\u00e9mus; ej\u00fasdem \u00e9tiam et ex\u00e9mplum imit\u00e9mur, et ampl\u00edssimum in regno tuo pr\u00e6mium obtin\u00e9re vale\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Margarida, Virgem e M\u00e1rtir*\nSaciados com a liberalidade do dom divino, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos pela intercess\u00e3o da B. Virgem Margarida, vossa M\u00e1rtir, que durante a nossa vida comparticipemos sempre deste dom divino.\nPor nosso Senhor...", 
            "*S. Margarit\u00e6 Virg. et Mart.*\nDiv\u00edni m\u00faneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9nte be\u00e1ta Margar\u00edta V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
