[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Pedro", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-05-31", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc7-0:1:r", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Domingo de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 1:7.*\nO Esp\u00edrito do Senhor encheu todo o universo, aleluia. Ele, que abrange todas as coisas, sabe tudo quanto se diz: aleluia, aleluia.\n*Sl. 67:2*\nErga-se Deus e sejam dispersos os seus inimigos: fujam da sua presen\u00e7a os seus inimigos!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Esp\u00edrito do Senhor encheu todo o universo, aleluia. Ele, que abrange todas as coisas, sabe tudo quanto se diz: aleluia, aleluia.", 
            "*Sap 1:7.*\nSp\u00edritus D\u00f3mini repl\u00e9vit orbem terr\u00e1rum, allel\u00faja: et hoc quod c\u00f3ntinet \u00f3mnia, sci\u00e9ntiam habet vocis, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 67:2*\nExs\u00fargat Deus, et dissip\u00e9ntur inim\u00edci ejus: et f\u00fagiant, qui od\u00e9runt eum, a f\u00e1cie ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSp\u00edritus D\u00f3mini repl\u00e9vit orbem terr\u00e1rum, allel\u00faja: et hoc quod c\u00f3ntinet \u00f3mnia, sci\u00e9ntiam habet vocis, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que neste dia instru\u00edstes os cora\u00e7\u00f5es dos fi\u00e9is, infundindo-lhes os dons do Esp\u00edrito Santo, concedei-nos pelo mesmo Esp\u00edrito a gra\u00e7a de amarmos o que \u00e9 recto e de gozarmos incessantemente as suas consola\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui hodi\u00e9rna die corda fid\u00e9lium Sancti Sp\u00edritus illustrati\u00f3ne docu\u00edsti: da nobis in e\u00f3dem Sp\u00edritu recta s\u00e1pere; et de ejus semper consolati\u00f3ne gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 2:1-11.*\nQuando chegou o dia de Pentecostes, os disc\u00edpulos estavam todos reunidos no mesmo lugar. De repente, ouviu-se um ru\u00eddo, vindo do c\u00e9u, semelhante a um vento impetuoso, que encheu toda a casa onde estavam reunidos. Ent\u00e3o, apareceram-lhes l\u00ednguas de fogo, que se dividiram umas das outras e pousaram sobre cada um deles, ficando ao mesmo tempo cheios de Esp\u00edrito Santo e come\u00e7ando a falar v\u00e1rias l\u00ednguas, corno o Esp\u00edrito Santo lhes concedia que falassem. Estavam, ent\u00e3o, em Jerusal\u00e9m, judeus e homens religiosos de todas as na\u00e7\u00f5es, que existem na terra. Logo que este ru\u00eddo foi ouvido correram muitas pessoas em multid\u00e3o ao lugar e ficaram admiradas, porque cada uma ouvia os disc\u00edpulos falar na sua pr\u00f3pria l\u00edngua. E as pessoas estavam de tal modo fora de si e maravilhadas que diziam: \u00abPorventura estes, que nos falam, n\u00e3o s\u00e3o galileus? Como \u00e9, pois, que os ouvimos falar, a cada um de n\u00f3s, na l\u00edngua do nosso pa\u00eds natal? Partos, Medos, Elamitas, habitantes da Mesopot\u00e2mia, da Judeia, da Capad\u00f3cia, do Ponto e da \u00c1sia, da Fr\u00edgia e da Panf\u00edlia, do Egipto, dos confins da L\u00edbia, vizinha da Cirene, at\u00e9 os romanos de passagem e tamb\u00e9m os judeus e os pros\u00e9litos, os de Creta e da Ar\u00e1bia ouvimos os Ap\u00f3stolos, nas nossas pr\u00f3prias l\u00ednguas, encarecer as grandezas de Deus\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Acts 2:1-11*\nCum compler\u00e9ntur dies Pentec\u00f3stes, erant omnes disc\u00edpuli pariter in e\u00f3dem loco: et factus est rep\u00e9nte de c\u0153lo sonus, tamquam adveni\u00e9ntis sp\u00edritus vehem\u00e9ntis: et repl\u00e9vit totam domum, ubi erant sedentes. Et apparu\u00e9runt illis dispert\u00edt\u00e6 lingu\u00e6 tamquam ignis, sed\u00edtque supra s\u00edngulos e\u00f3rum: et repl\u00e9ti sunt omnes Sp\u00edritu Sancto, et c\u0153p\u00e9runt loqui v\u00e1riis linguis, prout Sp\u00edritus Sanctus dabat \u00e9loqui illis. Erant autem in Jer\u00fasalem habit\u00e1ntes Jud\u01fdi, viri religi\u00f3si ex omni nati\u00f3ne, qu\u00e6 sub c\u0153lo est. Facta autem hac voce, conv\u00e9nit multit\u00fado, et mente conf\u00fasa est, qu\u00f3niam audi\u00e9bat unusqu\u00edsque lingua sua illos loqu\u00e9ntes. Stup\u00e9bant autem omnes et mirab\u00e1ntur, dic\u00e9ntes: Nonne ecce omnes isti, qui loqu\u00fantur, Galil\u01fdi sunt? Et qu\u00f3modo nos aud\u00edvimus unusqu\u00edsque linguam nostram, in qua nati sumus? Parthi et Medi et \u00c6lam\u00edt\u00e6 et qui h\u00e1bitant Mesopot\u00e1miam, Jud\u01fdam et Cappad\u00f3ciam, Pontum et Asiam, Phr\u00fdgiam et Pamph\u00fdliam, \u00c6g\u00fdptum et partes L\u00edby\u00e6, qu\u00e6 est circa Cyr\u00e9nen, et \u00e1dven\u00e6 Rom\u00e1ni, Jud\u01fdi quoque et Pros\u00e9lyti, Cretes et Arabes: aud\u00edvimus eos loqu\u00e9ntes nostris linguis magn\u00e1lia Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl. 103:30*\nV. Enviai o vosso Esp\u00edrito, e uma nova cria\u00e7\u00e3o se operar\u00e1: e renovareis a face da terra. Aleluia. (Genuflecte-se)\nV. Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo; enchei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is e acendei neles o fogo do vosso amor.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 103:30*\nEm\u00edtte Sp\u00edritum tuum, et creab\u00fantur, et renov\u00e1bis f\u00e1ciem terr\u00e6. Allel\u00faja. (Hic genuflectitur)\nV. Veni, Sancte Sp\u00edritus, reple tu\u00f3rum corda fid\u00e9lium: et tui am\u00f3ris in eis ignem acc\u00e9nde."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo,\ne enviai do c\u00e9u um raio\nda vossa divina luz.\n\nVinde, \u00f3 pai dos pobres;\nvinde, distribuidor de todos os dons;\nvinde, luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador supremo,\ndoce h\u00f3spede da alma,\nsuave refrig\u00e9rio!\n\nNo trabalho sois repouso;\nsois calma no ardor;\ne consola\u00e7\u00e3o no pranto.\n\n\u00d3 luz felic\u00edssima,\nenchei at\u00e9 ao \u00edntimo os cora\u00e7\u00f5es\ndos vossos fi\u00e9is.\n\nSem a vossa assist\u00eancia\nnada h\u00e1 bom no homem,\nnada h\u00e1 que seja puro.\n\nLavai, pois, o que est\u00e1 manchado;\nregai o que est\u00e1 seco;\ncurai o que est\u00e1 enfermo.\n\nAbrandai o que \u00e9 duro;\naquecei o que est\u00e1 frio;\nguiai o que anda errado.\n\nConcedei aos fi\u00e9is,\nque em V\u00f3s confiam,\nos sete dons sagrados.\n\nDai-lhes o m\u00e9rito da virtude;\ndai-lhes um fim feliz;\ndai-lhes o gozo eterno.\nAmen. Aleluia.", 
            "Veni, Sancte Sp\u00edritus,\net em\u00edtte c\u01fdlitus\nlucis tu\u00e6 r\u00e1dium.\n\nVeni, pater p\u00e1uperum;\nveni, dator m\u00fanerum;\nveni, lumen c\u00f3rdium.\n\nConsol\u00e1tor \u00f3ptime,\ndulcis hospes \u00e1nim\u00e6,\ndulce refrig\u00e9rium.\n\nIn lab\u00f3re r\u00e9quies,\nin \u00e6stu temp\u00e9ries,\nin fletu sol\u00e1cium.\n\nO lux beat\u00edssima,\nreple cordis \u00edntima\ntu\u00f3rum fid\u00e9lium.\n\nSine tuo n\u00famine\nnihil est in h\u00f3mine,\nnihil est inn\u00f3xium.\n\nLava quod est s\u00f3rdidum,\nriga quod est \u00e1ridum,\nsana quod est s\u00e1ucium.\n\nFlecte quod est r\u00edgidum,\nfove quod est fr\u00edgidum,\nrege quod est d\u00e9vium.\n\nDa tuis fid\u00e9libus,\nin te confid\u00e9ntibus,\nsacrum septen\u00e1rium.\n\nDa virt\u00fatis m\u00e9ritum,\nda sal\u00fatis \u00e9xitum,\nda per\u00e9nne g\u00e1udium.\nAmen. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 14:23-31.*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abSe algu\u00e9m me ama, guardar\u00e1 a minha doutrina; e meu Pai o amar\u00e1. E viremos a ele e nele faremos nossa morada. Quem me n\u00e3o ama, n\u00e3o guarda os meus ensinos\u00bb. A doutrina que ouvis n\u00e3o \u00e9 minha, mas daquele que me enviou, isto \u00e9, do Pai. Disse-vos todas estas coisas, enquanto estive convosco. Por\u00e9m o Par\u00e1clito o Esp\u00edrito Santo que o Pai vos enviar\u00e1 em meu nome, ensinar-vos-\u00e1 todas as coisas e vos inspirar\u00e1 tudo o que vos ensinei. Deixo-vos a paz; dou-vos a minha paz; mas a paz que vos dou n\u00e3o \u00e9 como a que o mundo d\u00e1. Que o vosso cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o se perturbe, nem se intimide. Ouvistes o que disse: \u00abEu vou, mas depois volto\u00bb. Se me amais regozijar-vos-eis por Eu ir ao Pai, pois o Pai \u00e9 maior do que Eu. Digo-vos estas coisas, antes de acontecerem, para que, quando acontecerem, acrediteis nelas. J\u00e1 n\u00e3o falarei mais convosco, pois eis que vem o pr\u00edncipe deste mundo. Ele n\u00e3o tem poder em mim, mas \u00e9 para que o mundo conhe\u00e7a que amo o Pai e que procedo conforme o que o Pai me mandou.", 
            "Sequ\u00e9ntia sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 14:23-31*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si quis d\u00edligit me, serm\u00f3nem meum serv\u00e1bit, et Pater meus d\u00edliget eum, et ad eum veni\u00e9mus et mansi\u00f3nem apud eum faci\u00e9mus: qui non d\u00edligit me, serm\u00f3nes meos non servat. Et serm\u00f3nem quem aud\u00edstis, non est meus: sed ejus, qui misit me, Patris. H\u00e6c loc\u00fatus sum vobis, apud vos manens. Par\u00e1clitus autem Sp\u00edritus Sanctus, quem mittet Pater in n\u00f3mine meo, ille vos doc\u00e9bit \u00f3mnia et s\u00faggeret vobis \u00f3mnia, qu\u00e6c\u00famque d\u00edxero vobis. Pacem rel\u00ednquo vobis, pacem meam do vobis: non qu\u00f3modo mundus dat, ego do vobis. Non turb\u00e9tur cor vestrum neque form\u00eddet. Aud\u00edstis, quia ego dixi vobis: Vado et v\u00e9nio ad vos. Si diliger\u00e9tis me, gauder\u00e9tis \u00fatique, quia vado ad Patrem: quia Pater major me est. Et nunc dixi vobis, pri\u00fasquam fiat: ut, cum factum f\u00faerit, cred\u00e1tis. Jam non multa loquar vob\u00edscum. Venit enim princeps mundi hujus, et in me non habet quidquam. Sed ut cogn\u00f3scat mundus, quia d\u00edligo Patrem, et sicut mand\u00e1tum dedit mihi Pater, sic f\u00e1cio."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 67:2-3*\nConfirmai, \u00f3 Deus, o que em n\u00f3s come\u00e7astes. L\u00e1, no vosso templo, em Jerusal\u00e9m, os reis oferecer-Vos-\u00e3o suas d\u00e1divas, aleluia.", 
            "*Ps 67:29-30*\nConf\u00edrma hoc, Deus, quod oper\u00e1tus es in nobis: a templo tuo, quod est in Jer\u00fasalem, tibi \u00f3fferent reges m\u00fanera, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, Vos suplicamos, os dons que Vos oferecemos, e purificai os nossos cora\u00e7\u00f5es com a luz do Esp\u00edrito Santo.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, obl\u00e1ta sanct\u00edfica: et corda nostra Sancti Sp\u00edritus illustrati\u00f3ne em\u00fanda.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Act 2:2; 2:4*\nDe repente, ouviu-se, vindo do c\u00e9u, um ru\u00eddo, semelhante a um vento impetuoso, que encheu a casa onde estavam reunidos, aleluia: e ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo, anunciando as maravilhas de Deus, aleluia.", 
            "*Act 2:2; 2:4*\nFactus est rep\u00e9nte de c\u0153lo sonus, tamquam adveni\u00e9ntis sp\u00edritus vehem\u00e9ntis, ubi erant sed\u00e9ntes, allel\u00faja: et repl\u00e9ti sunt omnes Sp\u00edritu Sancto, loqu\u00e9ntes magn\u00e1lia Dei, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a efus\u00e3o do Esp\u00edrito Santo purifique os nossos cora\u00e7\u00f5es e que, penetrando neles, a aspers\u00e3o do seu orvalho fecunde o \u00edntimo das nossas almas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti Sp\u00edritus, D\u00f3mine, corda nostra mundet inf\u00fasio: et sui roris \u00edntima aspersi\u00f3ne fec\u00fandet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
