[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-10-04", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent18-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "18\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Eccli 36:18*\nDai paz, Senhor, \u00e0queles que em V\u00f3s esperam, a fim de que os vossos Profetas sejam julgados fi\u00e9is: Ouvi as preces de Israel, vosso servo e vosso povo.\n*Sl 121:1*\nAlegrei-me com aqueles que me disseram estas palavras: iremos para a casa do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDai paz, Senhor, \u00e0queles que em V\u00f3s esperam, a fim de que os vossos Profetas sejam julgados fi\u00e9is: Ouvi as preces de Israel, vosso servo e vosso povo.", 
            "*Eccli 36:18*\nDa pacem, D\u00f3mine, sustin\u00e9ntibus te, ut proph\u00e9t\u00e6 tui fid\u00e9les inveni\u00e1ntur: ex\u00e1udi preces servi tui et plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl\n*Ps 121:1*\nL\u00e6t\u00e1tus sum in his, qu\u00e6 dicta sunt mihi: in domum D\u00f3mini \u00edbimus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDa pacem, D\u00f3mine, sustin\u00e9ntibus te, ut proph\u00e9t\u00e6 tui fid\u00e9les inveni\u00e1ntur: ex\u00e1udi preces servi tui et plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, Vos imploramos, dirigir os nossos cora\u00e7\u00f5es segundo as inspira\u00e7\u00f5es da vossa miseric\u00f3rdia, pois sem V\u00f3s n\u00e3o podemos agradar-Vos.\nPor nosso Senhor...", 
            "D\u00edrigat corda nostra, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tu\u00e6 miserati\u00f3nis oper\u00e1tio: quia tibi sine te plac\u00e9re non p\u00f3ssumus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor. 1:4-8*\nMeus irm\u00e3os: Rendo cont\u00ednuas ac\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as a Deus por v\u00f3s, visto que vos foi dada a gra\u00e7a de Deus, em Jesus Cristo. Pois pela vossa uni\u00e3o com Cristo ficastes repletos de riquezas espirituais, particularmente pelo que respeita ao dom da palavra e da ci\u00eancia. O testemunho, que vos tinha sido dado de Jesus Cristo, foi assim confirmado em v\u00f3s, de modo que n\u00e3o cedeis a ningu\u00e9m em nenhum dom da gra\u00e7a, esperando com confian\u00e7a a manifesta\u00e7\u00e3o de nosso Senhor. E ainda at\u00e9 ao fim Deus vos confirmar\u00e1, para que vos encontre irrepreens\u00edveis no dia da vinda de N. S. Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios\n*1 Cor 1:4-8*\nFratres: Gr\u00e1tias ago Deo meo semper pro vobis in gr\u00e1tia Dei, qu\u00e6 data est vobis in Christo Jesu: quod in \u00f3mnibus d\u00edvites facti estis in illo, in omni verbo et in omni sci\u00e9ntia: sicut testim\u00f3nium Christi confirm\u00e1tum est in vobis: ita ut nihil vobis desit in ulla gr\u00e1tia, exspect\u00e1ntibus revelati\u00f3nem D\u00f3mini nostri Jesu Christi, qui et confirm\u00e1bit vos usque in finem sine cr\u00edmine, in die adv\u00e9ntus D\u00f3mini nostri Jesu Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 121:1, 7.*\nAlegro-me com aqueles que me disseram estas palavras: iremos para a casa do Senhor.\nV. Que a paz reine nas tuas fortalezas e a abund\u00e2ncia nos teus pal\u00e1cios. Aleluia, aleluia.\n*Sl 101:16*\nV. As na\u00e7\u00f5es, Senhor, temer\u00e3o o vosso nome e os reis da terra contemplar\u00e3o a vossa gl\u00f3ria. Aleluia.", 
            "*Ps 121:1; 121:7*\nL\u00e6t\u00e1tus sum in his, qu\u00e6 dicta sunt mihi: in domum D\u00f3mini \u00edbimus.\nV. Fiat pax in virt\u00fate tua: et abund\u00e1ntia in t\u00farribus tuis. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 101:16*\nTim\u00e9bunt gentes nomen tuum, D\u00f3mine, et omnes reges terr\u00e6 gl\u00f3riam tuam. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 9:1-8*\nNaquele tempo, subindo Jesus para uma barca, passou o lago e foi para a cidade de Cafarnaum, onde Lhe apresentaram um paral\u00edtico, deitado num leito. Vendo Jesus a f\u00e9 de todos, disse ao paral\u00edtico: \u00abTem confian\u00e7a, meu filho, os teus pecados ficam-te perdoados\u00bb. Logo alguns dos escribas disseram intimamente: \u00abEste homem blasfema!\u00bb. Jesus, conhecendo os seus pensamentos, disse-lhes: \u00abPara que cogitais mal nos vossos cora\u00e7\u00f5es? Qual \u00e9 mais f\u00e1cil dizer: Os teus pecados ficam-te perdoados, ou levanta-te e caminha? Pois, para que conhe\u00e7ais que o Filho do homem tem na terra poder de perdoar os pecados, levanta-te (continuou Ele, dirigindo-se ao paral\u00edtico), leva a tua cama e vai para tua casal\u00bb. E o paral\u00edtico levantou-se e foi para casa. Vendo as turbas do povo este acontecimento, ficaram cheias de temor e deram gl\u00f3ria a Deus, que havia dado tal poder aos homens!", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 9:1-8*\nIn illo t\u00e9mpore: Asc\u00e9ndens Jesus in nav\u00edculam, transfret\u00e1vit et venit in civit\u00e1tem suam. Et ecce, offer\u00e9bant ei paral\u00fdticum jac\u00e9ntem in lecto. Et videns Jesus fidem ill\u00f3rum, dixit paral\u00fdtico: Conf\u00edde, fili, remitt\u00fantur tibi pecc\u00e1ta tua. Et ecce, quidam de scribis dix\u00e9runt intra se: Hic blasph\u00e9mat. Et cum vid\u00edsset Jesus cogitati\u00f3nes e\u00f3rum, dixit: Ut quid cogit\u00e1tis mala in c\u00f3rdibus vestris? Quid est fac\u00edlius d\u00edcere: Dimitt\u00fantur tibi pecc\u00e1ta tua; an d\u00edcere: Surge et \u00e1mbula? Ut autem sci\u00e1tis, quia F\u00edlius h\u00f3minis habet potest\u00e1tem in terra dimitt\u00e9ndi pecc\u00e1ta, tunc ait paral\u00fdtico: Surge, tolle lectum tuum, et vade in domum tuam. Et surr\u00e9xit et \u00e1biit in domum suam. Vid\u00e9ntes autem turb\u00e6 timu\u00e9runt, et glorificav\u00e9runt Deum, qui dedit potest\u00e1tem talem hom\u00ednibus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ex 24:4-5*\nMois\u00e9s consagrou um altar ao Senhor, sobre o qual ofereceu holocaustos e imolou v\u00edtimas: e na presen\u00e7a dos filhos de Israel celebrou o sacrif\u00edcio da tarde em odor de suavidade ao Senhor.", 
            "*Exodi 24:4; 24:5*\nSanctific\u00e1vit M\u00f3yses alt\u00e1re D\u00f3mino, \u00f3fferens super illud holoc\u00e1usta et \u00edmmolans v\u00edctimas: fecit sacrif\u00edcium vespert\u00ednum in od\u00f3rem suavit\u00e1tis D\u00f3mino Deo, in consp\u00e9ctu fili\u00f3rum Isra\u00ebl."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, pela augusta mudan\u00e7a que este sacrif\u00edcio estabelece entre V\u00f3s e n\u00f3s, nos fazeis participantes da vossa divindade una e soberana, permiti, Vos imploramos, que, conhecendo a vossa verdade, mostremos possu\u00ed-la nos nossos costumes dignos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos, per hujus sacrif\u00edcii vener\u00e1nda comm\u00e9rcia, un\u00edus summ\u00e6 divinit\u00e1tis part\u00edcipes \u00e9fficis: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, sicut tuam cogn\u00f3scimus verit\u00e1tem, sic eam dignis m\u00f3ribus assequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 95:8-9*\nTrazei vossas h\u00f3stias e entrai nos \u00e1trios do Senhor: adorai o Senhor no seu santo templo.", 
            "*Ps 95:8-9*\nT\u00f3llite h\u00f3stias, et intro\u00edte in \u00e1tria ejus: ador\u00e1te D\u00f3minum in aula sancta ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos damos gra\u00e7as, Senhor, por nos haverdes alimentado com o sacrat\u00edssimo dom; e imploramos da vossa miseric\u00f3rdia que nos torneis dignos desta participa\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Gr\u00e1tias tibi ref\u00e9rimus, D\u00f3mine, sacro m\u00fanere veget\u00e1ti: tuam miseric\u00f3rdiam deprec\u00e1ntes; ut dignos nos ejus participati\u00f3ne perf\u00edcias.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
