[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-04-24", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:04-24:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Fiel de Sigmaringen, M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:2-3*\nO justo rejubilar\u00e1 com vosso poder, Senhor, e exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s; pois concedestes-lhe o que seu cora\u00e7\u00e3o desejava.\n*Sl 20:4*\nPs. Com efeito, V\u00f3s o premunistes com b\u00ean\u00e7\u00e3os de do\u00e7ura: e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo rejubilar\u00e1 com vosso poder, Senhor, e exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s; pois concedestes-lhe o que seu cora\u00e7\u00e3o desejava.", 
            "*Ps 20:2-3.*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.\n*Ps 20:4*\nQu\u00f3niam pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, permiti que, celebrando n\u00f3s o nascimento do B. N., vosso M\u00e1rtir, e pela sua intercess\u00e3o, alcancemos a gra\u00e7a de sermos confirmados no amor ao vosso Nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui natal\u00edcia c\u00f3limus, intercessi\u00f3ne ejus, in tui n\u00f3minis am\u00f3re robor\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 10: 10-14*\nO Senhor conduziu o justo por caminhos direitos; mostrou-lhe o reino de Deus; transmitiu-lhe a ci\u00eancia das cousas santas; enriqueceu-o nos seus trabalhos; e fez frutificar esses seus labores. O Senhor auxiliou-o contra os que queriam engan\u00e1-lo com suas fraudes e f\u00ea-lo adquirir riquezas. Protegeu-o contra os seus inimigos; defendeu-o de seus sedutores; e alcan\u00e7ou a vit\u00f3ria em um rude combate em seu favor, para lhe ensinar que a sabedoria \u00e9 a mais poderosa de todas as cousas. O Senhor n\u00e3o abandonou o justo quando este foi vendido, mas at\u00e9 o preservou das m\u00e3os dos pecadores; desceu com ele \u00e1 pris\u00e3o; e o n\u00e3o abandonou nas cadeias, enquanto lhe n\u00e3o entregou o ceptro do imp\u00e9rio e o poder sobre os seus opressores. O Senhor, nosso Deus, provou que eram mentirosos aqueles que o desacreditaram e tornou-o ilustre para sempre.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 10:10-14*\nJustum ded\u00faxit D\u00f3minus per vias rectas, et ostendit illi regnum Dei, et dedit illi sci\u00e9ntiam sanct\u00f3rum: honest\u00e1vit illum in lab\u00f3ribus, et compl\u00e9vit labores ill\u00edus. In fraude circumveni\u00e9ntium illum \u00e1ffuit illi, et hon\u00e9stum fecit illum. Custod\u00edvit illum ab inim\u00edcis, et a seduct\u00f3ribus tut\u00e1vit illum, et cert\u00e1men forte dedit illi, ut v\u00ednceret et sciret, qu\u00f3niam \u00f3mnium pot\u00e9ntior est sapi\u00e9ntia. H\u00e6c v\u00e9nditum jus\u00edum non derel\u00edquit, sed a peccat\u00f3ribus liber\u00e1vit eum: descend\u00edtque cum illo in f\u00f3veam, et in v\u00ednculis non derel\u00edquit illum, donec aff\u00e9rret illi sceptrum regni, et pot\u00e9ntiam adv\u00e9rsus eos, qui eum deprim\u00e9bant: et mend\u00e1ces ost\u00e9ndit, qui maculav\u00e9runt illum, et dedit illi clarit\u00e1tem \u00e6t\u00e9rnam, D\u00f3minus, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us festejem as vossas maravilhas; que a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.\n*Sl 20:4*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas. Aleluia", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 88:6.*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: \u00e9tenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja\n*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:34-42*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o penseis que vim trazer a paz \u00e0 terra; n\u00e3o vim trazer a paz, mas o gl\u00e1dio; pois vim separar o homem de seu pai; a filha de sua m\u00e3e; e a nora de sua sogra. O homem ter\u00e1 como inimigos os seus pr\u00f3prios criados. Aquele que ama seu pai ou sua m\u00e3e mais do que a mim n\u00e3o \u00e9 digno de mim; e aquele que ama seu filho ou filha mais do que a mim n\u00e3o \u00e9 digno de mim. Quem n\u00e3o toma a sua cruz e me n\u00e3o segue n\u00e3o \u00e9 digno de mim. Aquele que conserva a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; e aquele que por amor de mim a perder ach\u00e1-la-\u00e1. Aquele que vos recebe recebe-me a mim; e o que me recebe, recebe Aquele que me enviou. Aquele que recebe um profeta na qualidade de profeta receber\u00e1 a recompensa de profeta; e aquele que recebe um justo na qualidade de justo receber\u00e1 a recompensa de justo. Todo aquele que der de beber, mesmo que seja um copo de \u00e1gua fria, a um destes pequenos, como sendo meu disc\u00edpulo, eu vos digo, na verdade, que n\u00e3o perder\u00e1 a recompensa.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 10:34-42*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte arbitr\u00e1ri, quia pacem v\u00e9nerim m\u00edttere in terram: non veni pacem m\u00edttere, sed gl\u00e1dium. Veni enim separ\u00e1re h\u00f3minem adv\u00e9rsus patrem suum, et f\u00edliam adv\u00e9rsus matrem suam, et nurum adv\u00e9rsus socrum suam: et inim\u00edci h\u00f3minis dom\u00e9stici ejus. Qui amat patrem aut matrem plus quam me, non est me dignus: et qui amat f\u00edlium aut f\u00edliam super me, non est me dignus. Et qui non \u00e1ccipit crucem suam, et s\u00e9quitur me, non est me dignus. Qui inv\u00e9nit \u00e1nimam suam, perdet illam: et qui perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Qui r\u00e9cipit vos, me r\u00e9cipit: et qui me r\u00e9cipit, r\u00e9cipit eum, qui me misit. Qui r\u00e9cipit proph\u00e9tam in n\u00f3mine proph\u00e9t\u00e6, merc\u00e9dem proph\u00e9t\u00e6 acc\u00edpiet: et qui r\u00e9cipit justum in n\u00f3mine justi, merc\u00e9dem justi acc\u00edpiet. Et quic\u00famque potum d\u00e9derit uni ex m\u00ednimis istis c\u00e1licem aqu\u00e6 fr\u00edgid\u00e6 tantum in n\u00f3mine disc\u00edpuli: amen, dico vobis, non perdet merc\u00e9dem suam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e com honras; V\u00f3s lhe concedestes o dom\u00ednio sobre as obras das vossas m\u00e3os.", 
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo V\u00f3s, Senhor, aceitado as nossas ofertas e ora\u00e7\u00f5es, dignai-Vos purificar-nos com vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvir-nos benignamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "Mun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 6:24*\nSe algu\u00e9m quer vir ap\u00f3s mim, negue-se a si mesmo, tome a sua cruz e siga-me!", 
            "*Matt 16:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, que, assim como nos alegramos, comemorando nesta vida pelo nosso minist\u00e9rio a mem\u00f3ria dos vossos Santos, assim tamb\u00e9m tenhamos a felicidade de os contemplar na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e1mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
