[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-02-28", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores.", 
      "id": "tempora:Quadp3-5:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira depois das Cinzas"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 29:11*\nO Senhor ouviu-me e teve piedade de mim. O Senhor veio em meu aux\u00edlio.\n*Sl 29:2*\nSenhor, louvar-Vos-ei porque me socorrestes e n\u00e3o permitistes que meus inimigos mofassem de mim.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor ouviu-me e teve piedade de mim. O Senhor veio em meu aux\u00edlio.", 
            "*Ps 29:11.*\nAud\u00edvit D\u00f3minus, et mis\u00e9rtus est mihi: D\u00f3minus factus est adj\u00fator meus.\n*Ps 29:2*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me: nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAud\u00edvit D\u00f3minus, et mis\u00e9rtus est mihi: D\u00f3minus factus est adj\u00fator meus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, acolhei com benigno favor os jejuns agora come\u00e7ados, a fim de que, exercendo corporalmente esta observ\u00e2ncia, possamos pratic\u00e1-la com o cora\u00e7\u00e3o sincero.\nPor nosso Senhor...", 
            "Incho\u00e1ta jej\u00fania, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ben\u00edgno favore pros\u00e9quere: ut observ\u00e1ntiam, quam corpor\u00e1liter exhib\u00e9mus, m\u00e9ntibus etiam sinc\u00e9ris exerc\u00e9re vale\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores *\n\u00d3 Deus, que ao B. Gabriel ensinastes a recordar incessantemente as Dores de vossa dulc\u00edssima M\u00e3e e por Ela o exaltastes \u00e0 gl\u00f3ria da santidade e dos milagres, concedei-nos por sua intercess\u00e3o e morte que sejamos de tal modo associados \u00e0s l\u00e1grimas de vossa M\u00e3e que na sua maternal protec\u00e7\u00e3o encontremos a salva\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis a Virgine Perdolente Confessoris *\nDeus, qui be\u00e1tum Gabri\u00e9lem dulc\u00edssim\u00e6 Matris tu\u00e6 dol\u00f3res ass\u00eddue rec\u00f3lere docu\u00edsti, ac per illam sanctit\u00e1tis et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria sublim\u00e1sti: da nobis, ejus intercessi\u00f3ne et ex\u00e9mplo; ita Genetr\u00edcis tu\u00e6 consoci\u00e1ri fl\u00e9tibus, ut mat\u00e9rna ej\u00fasdem protecti\u00f3ne salv\u00e9mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 58:1-9*\nIsto diz o Senhor Deus: \u00abClama incessantemente; faz ouvir a tua voz, como uma trombeta, denunciando ao meu povo os seus crimes e \u00e0 casa de Jacob os seus pecados. Eles procuram-me quotidianamente e desejam conhecer os meus caminhos, como uma na\u00e7\u00e3o que tenha procedido sempre com justi\u00e7a e n\u00e3o haja abandonado a lei do seu Deus. Perguntam-me os direitos da justi\u00e7a; querem aproximar-se de Deus. De que nos aproveita havermos jejuado, dizem eles, se n\u00e3o atendeis a isso? De que serve que nos humilhemos, se mostrais que ignorais tal coisa? No dia do jejum a vossa m\u00e1 vontade persiste; demandais os vossos devedores; disputais e questionais reciprocamente at\u00e9 vos agredirdes impiedosamente uns aos outros com pancadas. N\u00e3o jejueis mais assim, pois com um tal jejum a vossa voz n\u00e3o ser\u00e1 ouvida no alto. Porventura o jejum que me agrada consiste em o homem humilhar em um s\u00f3 dia a sua alma, ou em curvar a sua cabe\u00e7a, como que formando um c\u00edrculo, ou em usar o \u00absaco e a cinza\u00bb? \u00c9 a isto que chamais jejum e dia agrad\u00e1vel ao Senhor? O jejum que me agrada \u00e9 aquele em que quebrais as cadeias da impiedade; em que desatais os n\u00f3s do jugo, que vos oprime; em que aliviais os oprimidos; e em que terminais as viol\u00eancias. O jejum que me agrada \u00e9 antes aquele em que repartis o p\u00e3o pelos que t\u00eam fome; em que recolheis em vossa casa os infelizes sem asilo; e em que, encontrando um homem em nudez, lhe dais de vestir, e n\u00e3o desprezais a vossa carne! Ent\u00e3o, sim, a vossa luz brilhar\u00e1, como a aurora; a vossa sa\u00fade cedo voltar\u00e1; a vossa justi\u00e7a caminhar\u00e1 ante a vossa face; e a gl\u00f3ria do Senhor vos inundar\u00e1. Ent\u00e3o, sim, invocareis o Senhor, e vos escutar\u00e1. Clamareis por Ele, e vos responder\u00e1: \u00abEis-me aqui, pois sou misericordioso: Eu, o Senhor, vosso Deus\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Isa 58:1-9*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Clama, ne cesses: quasi tuba ex\u00e1lta vocem tuam: et ann\u00fantia p\u00f3pulo meo sc\u00e9lera e\u00f3rum, et d\u00f3mui Jacob pecc\u00e1ta e\u00f3rum. Me \u00e9tenim de die in diem qu\u00e6runt, et scire vias meas volunt: quasi gens, qu\u00e6 just\u00edtiam f\u00e9cerit, et jud\u00edcium Dei sui non derel\u00edquerit: rogant me jud\u00edcia just\u00edti\u00e6: appropinqu\u00e1re Deo volunt. Quare jejun\u00e1vimus, et non aspex\u00edsti: humili\u00e1vimus \u00e1nimas nostras, et nesc\u00edsti? Ecce, in die jej\u00fanii vestri inv\u00e9nitur vol\u00fantas vestra, et omnes debit\u00f3res vestros rep\u00e9titis. Ecce, ad lites et contenti\u00f3nes jejun\u00e1tis, et perc\u00fatitis pugno \u00edmpie. Nol\u00edte jejun\u00e1re sicut usque ad hanc diem, ut audi\u00e1tur in exc\u00e9lso clamor vester. Numquid tale est jej\u00fanium, quod el\u00e9gi, per diem affl\u00edgere h\u00f3minem \u00e1nimam suam? numquid contorqu\u00e9re quasi c\u00edrculum caput suum, et saccum et c\u00ednerem st\u00e9rnere? numquid istud voc\u00e1bis jej\u00fanium, et diem accept\u00e1bilem D\u00f3mino? Nonne hoc est magis jej\u00fanium quod el\u00e9gi? diss\u00f3lve colligati\u00f3nes impiet\u00e1tis, solve fasc\u00edculos deprim\u00e9ntes: dim\u00edtte eos, qui confr\u00e1cti sunt, l\u00edberos, et omne onus dir\u00fampe. Frange esuri\u00e9nti panem tuum, et eg\u00e9nos vag\u00f3sque induc in domum tuam: cum v\u00edderis nudum, operi eum, et carnem tuam ne desp\u00e9xeris. Tunc er\u00fampet quasi mane lumen tuum, et s\u00e1nitas tua c\u00edtius ori\u00e9tur, et ante\u00edbit f\u00e1ciem tuam just\u00edtia tua, et gl\u00f3ria D\u00f3mini c\u00f3lligete. Tunc invoc\u00e1bis, et D\u00f3minus ex\u00e1udiet: clam\u00e1bis, et dicet: Ecce, adsum. Quia mis\u00e9ricors sum, D\u00f3minus, Deus tuus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 26:4*\nUma coisa pe\u00e7o ao Senhor e continuarei a pedi-la: que possa habitar na sua casa:\nV. Para que possa gozar os seus esplendores e ser protegido no seu santo templo.\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 26:4*\nUnam p\u00e9tii a D\u00f3mino, hanc requ\u00edram, ut inh\u00e1bitem in domo D\u00f3mini,\nV. Ut v\u00eddeam volupt\u00e1tem D\u00f3mini, et pr\u00f3tegar a templo sancto ejus.\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis\n*Ps 78:8-9*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostrarum antiquarum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, libera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 5:43-48; 6:1-4*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abAprendestes o que vos ensinaram: \u00abAmareis o vosso pr\u00f3ximo e aborrecereis o vosso inimigo\u00bb ? Eu, por\u00e9m, digo-vos: amai os vossos inimigos; fazei bem \u00e0queles que vos odeiam; rezai pelos que vos perseguem e caluniam, a fim de que sejais filhos do vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us, o qual faz nascer o sol para os maus e bons e chover para os justos e injustos. Se amais os que vos amam, que recompensa mereceis? N\u00e3o procedem do mesmo modo os publicanos? Se saudais s\u00e0mente os vossos irm\u00e3os, que fazeis mais do que os outros? N\u00e3o procedem assim os pag\u00e3os? Sede, portanto, perfeitos como o vosso Pai celestial \u00e9 perfeito. Tende cuidado, n\u00e3o pratiqueis obras justas na presen\u00e7a dos homens, com inten\u00e7\u00e3o de que sejam vistas por eles, pois n\u00e3o alcan\u00e7areis recompensa junto de vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. Por isso, quando derdes esmola, n\u00e3o toqueis a trombeta para serdes elogiados, como fazem os hip\u00f3critas nas sinagogas e nas ruas. Na verdade vos digo: eles j\u00e1 receberam a recompensa. Mas, quando derdes esmola, procedei de modo que a m\u00e3o esquerda n\u00e3o saiba o que faz a direita, a fim de que a vossa esmola seja oculta, e vosso Pai, que conhece todos os segredos, vos recompensar\u00e1\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:43-48; 6:1-4*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Aud\u00edstis, quia dictum est: Diliges pr\u00f3ximum tuum, et odio hab\u00e9bis inim\u00edcum tuum. Ego autem dico vobis: Dil\u00edgite inim\u00edcos vestros, benef\u00e1cite his, qui od\u00e9runt vos, et or\u00e1te pro persequ\u00e9ntibus et calumni\u00e1ntibus vos, ut sitis f\u00edlii Patris vestri, qui in c\u0153lis est: qui solem suum oriri facit super bonos et malos, et pluit super justos et inj\u00fastos. Si enim dil\u00edgitis eos, qui vos d\u00edligunt, quam merc\u00e9dem hab\u00e9bitis? nonne et public\u00e1ni hoc f\u00e1ciunt? Et si salutav\u00e9ritis fratres vestros tantum, quid \u00e1mplius f\u00e1citis? nonne et \u00e9thnici hoc f\u00e1ciunt? Est\u00f3te ergo vos perf\u00e9cti, sicut et Pater vester c\u0153l\u00e9stis perf\u00e9ctus est. Att\u00e9ndite, ne just\u00edtiam vestram faci\u00e1tis coram hom\u00ednibus, ut vide\u00e1mini ab eis: ali\u00f3quin merc\u00e9dem non hab\u00e9bitis apud Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Cum ergo facis eleem\u00f3synam, noli tuba c\u00e1nere ante te, sicut hyp\u00f3crit\u00e6 f\u00e1ciunt in synag\u00f3gis et in vicis, ut honorific\u00e9ntur ab hom\u00ednibus. Amen, dico vobis, recep\u00e9runt merc\u00e9dem suam. Te autem faci\u00e9nte eleem\u00f3synam, n\u00e9sciat sin\u00edstra tua, quid f\u00e1ciat d\u00e9xtera tua, ut sit eleem\u00f3syna tua in absc\u00f3ndito, et Pater tuus, qui videt in absc\u00f3ndito, reddet tibi."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:154, 125.*\nVivificai-me, Senhor, segundo a vossa palavra, para que conhe\u00e7a os vossos preceitos.", 
            "*Ps 118:154; 118:125*\nD\u00f3mine, viv\u00edfica me sec\u00fandum el\u00f3quium tuum: ut sciam testim\u00f3nia tua."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, que o sacrif\u00edcio do preceito quaresmal, que oferecemos, Vos torne agrad\u00e1veis as nossas almas, e nos alcance a gra\u00e7a de praticarmos mais facilmente a contin\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcium, D\u00f3mine, observ\u00e1nti\u00e6 quadragesim\u00e1lis, quod off\u00e9rimus, pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus: ut tibi et mentes nostras reddat acc\u00e9ptas, et contin\u00e9nti\u00e6 prompti\u00f3ris nobis tr\u00edbuat facult\u00e1tem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores *\nSenhor, \u00e0queles que em mem\u00f3ria de S. Gabriel Vos oferecem a h\u00f3stia da salva\u00e7\u00e3o concedei a gra\u00e7a de recordarem cabalmente o sacrif\u00edcio da vossa morte e de receberem copiosamente o fruto do mesmo sacrif\u00edcio.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis a Virgine Perdolente Confessoris *\nSalut\u00e1rem h\u00f3stiam in mem\u00f3riam sancti Gabri\u00e9lis tibi, D\u00f3mine, offer\u00e9ntes, fac nos sacrif\u00edcium mortis tu\u00e6 rite rec\u00f3lere: ac, m\u00e9ritis perdol\u00e9ntis V\u00edrginis, ej\u00fasdem sacrif\u00edcii fructum copi\u00f3se perc\u00edpere:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 2:11-12*\nObedecei ao Senhor com temor e alegrai-vos n\u2019Ele com tremor: abra\u00e7ai a sua lei para que vos n\u00e3o afasteis dos caminhos direitos.", 
            "*Ps 2:11-12*\nServite D\u00f3mino in tim\u00f3re, et exsult\u00e1te ei cum trem\u00f3re: appreh\u00e9ndite discipl\u00ednam, ne pere\u00e1tis de via justa."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Infundi em nossas almas, Senhor, o esp\u00edrito da caridade, a fim de que aqueles que saciastes com o mesmo p\u00e3o celestial permane\u00e7am em conc\u00f3rdia pela vossa bondade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sp\u00edritum nobis, D\u00f3mine, tu\u00e6 cant\u00e1tis inf\u00fande: ut, quos uno pane c\u0153l\u00e9sti sati\u00e1sti, tua f\u00e1cias piet\u00e1te conc\u00f3rdes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel de Nossa Senhora das Dores *\nE estas gra\u00e7as, Senhor, que pelos benef\u00edcios recebidos Vos rendemos na festividade do vosso Confessor S. Gabriel, aceitai-as prop\u00edcio pelas m\u00e3os da gloriosa sempre Virgem Maria, da qual recebestes aquela carne de que merecemos gozar a do\u00e7ura neste salutar banquete.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis a Virgine Perdolente Confessoris *\nQuas tibi, D\u00f3mine, in festivit\u00e1te sancti Gabri\u00e9lis Confess\u00f3ris tui, pro coll\u00e1tis donis gr\u00e1tias \u00e1gimus: s\u00fascipe prop\u00edtius per manus glori\u00f3s\u00e6 semper V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6; ex qua carnem illam assumps\u00edsti, cujus in hoc salut\u00e1ri conv\u00edvio mer\u00faimus gust\u00e1re dulc\u00e9dinem:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSenhor, defendei o vosso povo; e, para que nenhuma adversidade o possa prejudicar nem nenhuma iniquidade o possa dominar, purificai-o pela vossa clem\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nTu\u00e9re, D\u00f3mine, p\u00f3pulum tuum et ab \u00f3mnibus pecc\u00e1tis clem\u00e9nter em\u00fanda: quia nulla ei noc\u00e9bit adv\u00e9rsitas, si nulla ei domin\u00e9tur in\u00edquitas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
