[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-07-03", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:07-03r:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Irineus, Bispo e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Ml 2:6*\nA lei da verdade esteve na sua boca, e a iniquidade nunca existiu nos seus l\u00e1bios: caminhou comigo na paz e na equidade e afastou muitos da iniquidade.\n*Sl 77:1*\nOuvi, \u00f3 meu povo, a minha lei: inclinai vossos ouvidos para as palavras da minha boca.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA lei da verdade esteve na sua boca, e a iniquidade nunca existiu nos seus l\u00e1bios: caminhou comigo na paz e na equidade e afastou muitos da iniquidade.", 
            "*Malach 2:6*\nLex verit\u00e1tis fuit in ore ejus, et in\u00edquitas non est inv\u00e9nta in l\u00e1biis ejus: in pace et in \u00e6quit\u00e1te ambul\u00e1vit mecum, et multos av\u00e9rtit ab iniquit\u00e1te.\n*Ps 77:1*\nAtt\u00e9ndite, p\u00f3pule meus, legem meam: inclin\u00e1te aurem vestram in verba oris mei.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nLex verit\u00e1tis fuit in ore ejus, et in\u00edquitas non est inv\u00e9nta in l\u00e1biis ejus: in pace et in \u00e6quit\u00e1te ambul\u00e1vit mecum, et multos av\u00e9rtit ab iniquit\u00e1te."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que concedestes ao B. Ireneu, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, que combatesse as heresias com a verdade da doutrina e que alcan\u00e7asse felizmente a paz para a Igreja, permiti, Vos suplicamos, que o vosso povo seja constante na santa religi\u00e3o; e, Senhor, concedei a vossa paz aos nossos tempos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1to Iren\u01fdo M\u00e1rtyri tuo atque Pontifici tribu\u00edsti, ut et veritate doctr\u00edn\u00e6 expugn\u00e1ret h\u00e6reses, et pacem Eccl\u00e9si\u00e6 fel\u00edciter confirm\u00e1ret: da, qu\u01fdsumus, plebi tu\u00e6 in sancta religi\u00f3ne const\u00e1ntiam; et pacem tuam nostris conc\u00e9de temp\u00f3ribus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 3:14-17; 4:1-15*\nCar\u00edssimo: Permanece firme naquelas coisas que aprendeste, das quais tens a certeza, sabendo de quem as aprendeste. Al\u00e9m de que desde a inf\u00e2ncia que conheces as sagradas letras que podem instruir-te na salva\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 em Jesus Cristo. Toda a Escritura, devidamente inspirada, \u00e9 \u00fatil para ensinar, para argumentar, para corrigir e para educar na justi\u00e7a, a fim de que o homem de Deus seja perfeito e capaz para toda a obra boa. Eu te conjuro diante de Deus e ele Jesus Cristo, pela sua vinda e pelo seu reino, que deve julgar os vivos e os mortos na sua vinda e no seu reino, que pregues a palavra, instes oportuna e inoportunamente, repreendas, supliques e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres que lhes preguem o que os ouvidos gostam de ouvir e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, faz o trabalho de Evangelista, cumpre o teu minist\u00e9rio.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum.\n*2 Tim 3:14-17; 4:1-5*\nCar\u00edssime: Permane in iis, qu\u00e6 didic\u00edsti et cr\u00e9dita sunt tibi: sciens, a quo did\u00edceris; et quia ab inf\u00e1ntia sacras; l\u00edtteras nosti, qu\u00e6 te possunt instr\u00faere ad sal\u00fatem, per fidem, qu\u00e6 est in Christo Jesu. Omnis Script\u00fara div\u00ednitus inspir\u00e1ta \u00fatilis est ad doc\u00e9ndum, ad argu\u00e9ndum, ad corripi\u00e9ndum, ad erudi\u00e9ndum in just\u00edtia: ut perf\u00e9ctus sit homo Dei, ad omne opus bonum instr\u00factus. Test\u00edficor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicat\u00farus est vivos et m\u00f3rtuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u00e6dica verbum, insta opport\u00fane, import\u00fane: \u00e1rgue, \u00f3bsecra, \u00edncrepa in omni pati\u00e9ntia et doctr\u00edna. Erit enim tempus, cum sanam doctr\u00ednam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria coacerv\u00e1bunt sibi mag\u00edstros, pruri\u00e9ntes \u00e1uribus, et a verit\u00e1te quidem aud\u00edtum av\u00e9rtent, ad f\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero v\u00edgila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, minist\u00e9rium tuum \u00edmpie."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 121:8*\nPor causa dos meus irm\u00e3os e dos meus vizinhos, pe\u00e7o a paz para v\u00f3s.\n*Sl 36:37*\nGuardai a inoc\u00eancia e observai a justi\u00e7a, pois o homem pac\u00edfico ter\u00e1 posteridade. Aleluia, aleluia.\n*Sl 6:35*\nPermanecei na assembleia dos presb\u00edteros e uni-vos de cora\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sabedoria, para que possais ouvir tudo quanto digam de Deus. Aleluia.", 
            "*Ps 121:8*\nPropter fratres meos et pr\u00f3ximos meos loqu\u00e9bar pacem de te.\n*Ps 36:37*\nCust\u00f3di innoc\u00e9ntiam et vide \u00e6quit\u00e1tem: qu\u00f3niam sunt rel\u00edqui\u00e6 h\u00f3mini pac\u00edfico. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 6:35*\nIn multit\u00fadine presbyter\u00f3rum prud\u00e9ntium sta, et sapi\u00e9nti\u00e6 ill\u00f3rum ex corde conj\u00fangere, ut omnem narrati\u00f3nem Dei possis aud\u00edre. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:28-33*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o tenhais medo daqueles que matam o corpo e n\u00e3o podem matar a alma; temei antes Aquele que pode condenar a alma e o corpo ao inferno. Porventura se n\u00e3o vendem dois p\u00e1ssaros por um ceitil? E nenhum deles, contudo, cair\u00e1 no ch\u00e3o sem o consentimento do vosso Pai. At\u00e9 os cabelos da vossa cabe\u00e7a est\u00e3o contados. Nada receeis; pois valeis mais do que muitos p\u00e1ssaros. Portanto, todo aquele que me confessar perante os homens, Eu tamb\u00e9m o confessarei na presen\u00e7a de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 10:28-33*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte tim\u00e9re eos, qui occ\u00eddunt corpus, \u00e1nimam autem non possunt occ\u00eddere; sed p\u00f3tius tim\u00e9te eum, qui potest et \u00e1nimam et corpus p\u00e9rdere in geh\u00e9nnam. Nonne duo p\u00e1sseres asse v\u00e9neunt: et unus ex illis non cadet super terram sine Patre vestro? Vestri autem cap\u00edlli c\u00e1pitis omnes numer\u00e1ti sunt. Nol\u00edte ergo tim\u00e9re: multis pass\u00e9ribus meli\u00f3res estis vos. Omnis ergo, qui confit\u00e9bitur me coram hom\u00ednibus, confit\u00e9bor et ego eum coram Patre meo, qui in c\u0153lis est. Qui autem neg\u00e1verit me coram hom\u00ednibus, neg\u00e1bo et ego eum coram Patre meo, qui in c\u0153lis est."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ecl 24:44*\nA doutrina que espalharei em todo o mundo ser\u00e1 como a luz matutina que iluminar\u00e1 a todos: e transmiti-la-ei at\u00e9 ao decorrer dos s\u00e9culos.", 
            "*Eccli 24:44*\nDoctr\u00ednam quasi ante luc\u00e1num ill\u00famino \u00f3mnibus, et enarr\u00e1bo illam usque ad long\u00ednquum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que conservais a paz nos povos que acreditam em V\u00f3s, dignai-Vos aceitar as preces e as h\u00f3stias que os vossos fi\u00e9is Vos oferecem, para que a paz, que concedeis benignamente, deixe os pa\u00edses crist\u00e3os ao abrigo de todos os ataques do inimigo.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui cred\u00e9ntes in te p\u00f3pulos nullis sinis c\u00f3ncuti terr\u00f3ribus: dign\u00e1re preces et h\u00f3stias dic\u00e1t\u00e6 tibi plebis susc\u00edpere; ut pax, a tua piet\u00e1te conc\u00e9ssa, christian\u00f3rum fines ab omni hoste f\u00e1ciat esse sec\u00faros.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ecl 24:47*\nVede como n\u00e3o tenho trabalhado s\u00f3 para mim, mas para todos aqueles que procuram a verdade.", 
            "*Eccli 24:47*\nVid\u00e9te, qu\u00f3niam non soli mihi labor\u00e1vi, sed \u00f3mnibus exquir\u00e9ntibus verit\u00e1tem."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que sois autor e amante da paz, aqueles que Vos conhecem vivem, e aqueles que Vos servem reinam: protegei, pois, contra todas as adversidades os vossos suplicantes, para que, havendo colocado toda a confian\u00e7a no vosso socorro e na intercess\u00e3o do B. Ireneu, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, nunca temamos as armas dos nossos inimigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, auctor pacis et am\u00e1tor, quem nosse v\u00edvere, cui serv\u00edre regn\u00e1re est: pr\u00f3tege ab \u00f3mnibus impugnati\u00f3nibus s\u00fapplices tuos; ut, qui in defensi\u00f3ne tua conf\u00eddimus, be\u00e1ti Iren\u00e6i M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis intercessi\u00f3ne, nullius hostilit\u00e1tis arma time\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
