[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-05-02", 
      "description": "A Igreja, coberta ainda pelo sangue de seus martyres, teve de sustentar, no s\u00e9culo V, os terr\u00edveis assaltos da heresia. Ario ousa despojar o divino Ressuscitado de sua gl\u00f3ria de Filho de Deus, para torn\u00e1-l'O simples criatura mais elevada que as outras, em gra\u00e7a. Deus suscita Santo Atan\u00e1sio \u00abenriquecendo-o do Esp\u00edrito de sabedora\u00bb, e \u00abungindo-o Bispo de Alexandria, com seu \u00f3leo santo\u00bb, pois o atleta de Cristo, pregou a verdade do Mestre, com inumerosos sacrif\u00edcios. Atan\u00e1sio em 325 foi o arauto da ilustre assembleia dos 318 bispos que condenaram Ario, no Conc\u00edlio de Niceia, proclamando a Jesus, Filho consubstancial do Pai. \u00c9 representado, muitas vezes, tendo um symbolo da Sant\u00edssima Trindade como atributo. Morreu em 373 e foi nomeado Doutor da Igreja. Afirmemos, com Santo Atan\u00e1sio, a Divindade de Jesus ressuscitado.\n", 
      "id": "sancti:05-02:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Atan\u00e1sio, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.", 
            "*Eccli 15:5.*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 91:2.*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Atendei, como Vos pedimos, Senhor, as ora\u00e7\u00f5es que Vos dirigimos na solenidade de Santo Atan\u00e1sio, vosso Confessor e Pont\u00edfice; e, pelos m\u00e9ritos e intercess\u00e3o deste vosso fiel servo, concedei-nos o perd\u00e3o de todos os nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ex\u00e1udi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, preces nostras, quas in be\u00e1ti Athan\u00e1sii Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis solemnit\u00e1te def\u00e9rimus: et, qui tibi digne m\u00e9ruit famul\u00e1ri, ejus interced\u00e9ntibus m\u00e9ritis, ab \u00f3mnibus nos abs\u00f3lve pecc\u00e1tis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 4:5-14*\nMeus irm\u00e3os: N\u00e3o nos pregamos a n\u00f3s pr\u00f3prios, mas a Jesus Cristo, nosso Senhor. Consideramo-nos como vossos servos por Jesus, pois o mesmo Deus, que fez sair a luz das trevas, fez tamb\u00e9m brilhar a sua luz nos nossos cora\u00e7\u00f5es, a fim de que pud\u00e9ssemos iluminar os outros com o conhecimento da gl\u00f3ria de Deus, que resplandece na face de Jesus Cristo. Por\u00e9m, possu\u00edmos este tesouro em vasos de barro, para que a sublimidade deste trabalho seja atribu\u00edda a Deus e n\u00e3o a n\u00f3s. Sofremos tribula\u00e7\u00f5es em todas as coisas, mas n\u00e3o desanimamos; encontramo-nos em grandes apuros, mas n\u00e3o sucumbimos; somos perseguidos, mas n\u00e3o desesperamos; somos esmagados, mas n\u00e3o perecemos. Trazemos sempre no nosso corpo a morte de Jesus, a fim de que a vida de Jesus se manifeste tamb\u00e9m na nossa carne mortal; porque n\u00f3s, que vivemos, somos incessantemente entregues \u00e0 morte por causa de Jesus, a fim de que a vida de Jesus seja manifestada em n\u00f3s. Desta maneira a morte opera em n\u00f3s, e a vida em v\u00f3s. Mas, visto que temos um mesmo esp\u00edrito de f\u00e9, conforme o que est\u00e1 escrito: \u00abacreditei e por isso falei\u00bb, n\u00f3s tamb\u00e9m acreditamos, por isso mesmo \u00e9 que falamos, convencidos de que Aquele que ressuscitou Jesus nos ressuscitar\u00e1 tamb\u00e9m com Jesus e nos colocar\u00e1 convosco.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*2 Cor 4:5-14.*\nFratres: Non nosmet\u00edpsos pr\u00e6dic\u00e1mus, sed Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum: nos autem servos vestros per Jesum: qu\u00f3niam Deus, qui dixit de t\u00e9nebris lucem splend\u00e9scere, ipse ill\u00faxit in c\u00f3rdibus nostris ad illuminati\u00f3nem sci\u00e9nti\u00e6 clarit\u00e1tis Dei, in f\u00e1cie Christi Jesu. Hab\u00e9mus autem thes\u00e1urum istum in vasis fict\u00edlibus: ut subl\u00edmitas sit virt\u00fatis Dei, et non ex nobis. In \u00f3mnibus tribulati\u00f3nem p\u00e1timur, sed non angusti\u00e1mur: apori\u00e1mur, sed non destit\u00faimur: persecuti\u00f3nem p\u00e1timur, sed non derel\u00ednquimur: dej\u00edcimur, sed non per\u00edmus: semper mortificati\u00f3nem Jesu in c\u00f3rpore nostro circumfer\u00e9ntes, ut et vita Jesu manifest\u00e9tur in corp\u00f3ribus nostris. Semper enim nos, qui v\u00edvimus, in mortem tr\u00e1dimur propter Jesum: ut et vita Jesu manifest\u00e9tur in carne nostra mort\u00e1li. Ergo mors in nobis oper\u00e1tur, vita autem in vobis. Hab\u00e9ntes autem e\u00fandem sp\u00edritum fidei, sicut scriptum est: Cr\u00e9didi, propter quod loc\u00fatus sum: et nos cr\u00e9dimus, propter quod et l\u00f3quimur: sci\u00e9ntes, qu\u00f3niam qui suscit\u00e1vit Jesum, et nos cum Jesu suscit\u00e1bit et const\u00edtuet vob\u00edscum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nV. Tu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque! Aleluia.\n*Tg 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sofre tenta\u00e7\u00e3o; pois, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 109:4*\nTu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja\n*Jas 1:12*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:23-28*\nEncontrei o meu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: e a minha m\u00e3o o auxiliar\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1, aleluia.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 10:23-28*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Cum persequ\u00e9ntur vos in civit\u00e1te ista, f\u00fagite in \u00e1liam. Amen dico vobis, non consumm\u00e1bitis civit\u00e1tes Isra\u00ebl, donec v\u00e9niat F\u00edlius h\u00f3minis. Non est disc\u00edpulus super magistrum, nec servus super d\u00f3minum suum. S\u00fafficit disc\u00edpulo, ut sit sicut magister ejus: et servo, sicut d\u00f3minus ejus. Si patremfam\u00edlias Be\u00e9lzebub vocav\u00e9runt: quanto magis dom\u00e9sticos ejus? Ne ergo timu\u00e9ritis eos. Nihil enim est op\u00e9rtum, quod non revel\u00e1bitur: et occ\u00faltum, quod non sci\u00e9tur. Quod dico vobis in t\u00e9nebris, d\u00edcite in l\u00famine: et, quod in aure aud\u00edtis, pr\u00e6dic\u00e1te super tecta. Et nol\u00edte tim\u00e9re eos, qui occ\u00eddunt corpus, \u00e1nimam autem non possunt occ\u00eddere: sed p\u00f3tius tim\u00e9te eum, qui potest et \u00e1nimam et corpus p\u00e9rdere in geh\u00e9nnam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-22*\nAchei David meu servo a quem ungi com o meu \u00f3leo santo, porque a minha m\u00e3o o auxiliar\u00e1 e o meu bra\u00e7o o confortar\u00e1, aleluia.", 
            "*Ps 88:21-22*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "A solenidade anual de S. Atan\u00e1sio, vosso Confessor e Pont\u00edfice, nos fa\u00e7a, \u00f3 Senhor, agrad\u00e1veis \u00e0 vossa bondade, para que este sacrif\u00edcio expiat\u00f3rio aumente a gl\u00f3ria do vosso servo e nos grangeie os dons de vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti Athan\u00e1sii Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, \u00e1nnua soll\u00e9mnitas piet\u00e1ti tu\u00e6 nos reddat acc\u00e9ptos: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 placati\u00f3nis off\u00edcia, et illum be\u00e1ta retrib\u00fatio comit\u00e9tur, et nobis gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 10:27*\nAquilo que vos digo ao ouvido pregai-o sobre os tectos, aleluia.", 
            "*Matt 10:27*\nQuod dico vobis in t\u00e9nebris, d\u00edcite in l\u00famine, dicit D\u00f3minus: et quod in aure aud\u00edtis, pr\u00e6dic\u00e1te super tecta, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deus remunerador das almas fi\u00e9is, concedei-nos, pelas ora\u00e7\u00f5es do bem-aventurado Atan\u00e1sio vosso Confessor e Pont\u00edfice, cuja festa solenemente celebramos, o perd\u00e3o de nossas culpas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, fid\u00e9lium remuner\u00e1tor anim\u00e1rum: pr\u00e6sta; ut be\u00e1ti Athan\u00e1sii Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, cujus vener\u00e1ndam celebr\u00e1mus festivit\u00e1tem, pr\u00e9cibus indulg\u00e9ntiam consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
