[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-04-02", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad5-4:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira da semana da Paix\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Dan 3:31*\nQuantos males ca\u00edram sobre n\u00f3s, Senhor, foi com verdadeira justi\u00e7a que o fizestes, pois pecamos e n\u00e3o obedecemos aos vossos mandamentos; mas agora glorificai o vosso nome e usai para connosco de miseric\u00f3rdia.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados aqueles cuja vida \u00e9 perfeita e que praticam a Lei do Senhor.\nQuantos males ca\u00edram sobre n\u00f3s, Senhor, foi com verdadeira justi\u00e7a que o fizestes, pois pecamos e n\u00e3o obedecemos aos vossos mandamentos; mas agora glorificai o vosso nome e usai para connosco de miseric\u00f3rdia.", 
            "*Dan 3:31*\nOmnia, qu\u00e6 fec\u00edsti nobis, D\u00f3mine, in vero jud\u00edcio fec\u00edsti: quia pecc\u00e1vimus tibi, et mand\u00e1tis tuis non ob\u0153d\u00edvimus: sed da gl\u00f3riam n\u00f3mini tuo, et fac nob\u00edscum sec\u00fandum multit\u00fadinem miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nOmnia, qu\u00e6 fec\u00edsti nobis, D\u00f3mine, in vero jud\u00edcio fec\u00edsti: quia pecc\u00e1vimus tibi, et mand\u00e1tis tuis non ob\u0153d\u00edvimus: sed da gl\u00f3riam n\u00f3mini tuo, et fac nob\u00edscum sec\u00fandum multit\u00fadinem miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, que a dignidade da natureza humana, corrompida pela intemperan\u00e7a, seja restabelecida pela pr\u00e1tica da salutar abstin\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut d\u00edgnitas condici\u00f3nis hum\u00e1n\u00e6, per immoder\u00e1ntiam sauci\u00e1ta, medicin\u00e1lis parsim\u00f3ni\u00e6 st\u00fadio reform\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Daniel.\n*Dn 3:25, 34-45.*\nNaqueles dias, Azarias orou ao Senhor e disse: \u00abSenhor, nosso Deus, Vos pedimos, nos n\u00e3o abandoneis perpetuamente, por causa do vosso nome, e n\u00e3o quebreis a vossa alian\u00e7a, nem nos deixeis sem a vossa miseric\u00f3rdia, por causa de Abra\u00e3o, vosso muito amado, de Isaque, vosso servo, e de Israel, vosso santo, aos quais prometestes multiplicar-lhes as suas descend\u00eancias, como as estrelas do c\u00e9u e como os gr\u00e3os de areia da praia. Porquanto, Senhor, estamos reduzidos a um n\u00famero menor que todos os outros povos e estamos hoje humilhados perante toda a terra, por causa dos nossos pecados. Presentemente, n\u00e3o temos nem pr\u00edncipe, nem chefe, nem profeta, nem holocausto, nem sacrif\u00edcio, nem obla\u00e7\u00e3o, nem incenso, nem lugar onde possamos oferecer as nossas prim\u00edcias, a fim de podermos alcan\u00e7ar a vossa miseric\u00f3rdia. Dignai-Vos, pois, ouvir-nos; atendei ao nosso cora\u00e7\u00e3o contrito e ao nosso esp\u00edrito humilhado. Que este sacrif\u00edcio, oferecido hoje em vossa presen\u00e7a, Vos seja agrad\u00e1vel, como um holocausto de carneiros e de touros, como a oferta de mil cordeiros gordos; porquanto aqueles que em V\u00f3s confiam n\u00e3o ser\u00e3o iludidos. Agora Vos seguimos do \u00edntimo do cora\u00e7\u00e3o; agora Vos tememos; agora procuramos a vossa presen\u00e7a. N\u00e3o nos confundais, mas tratai-nos conforme a vossa mansid\u00e3o e segundo a grandeza da vossa miseric\u00f3rdia! Livrai-nos, Senhor, com vossos prod\u00edgios e dai gl\u00f3ria ao vosso nome! Que sejam confundidos aqueles que maltratam os vossos servos! Sim! Que eles sejam confundidos pela vossa omnipot\u00eancia! Que sua for\u00e7a seja aniquilada; e que conhe\u00e7am que sois o Senhor, \u00fanico Deus e o glorioso Senhor em toda a terra. Sim, Senhor, nosso Deus\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Dani\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Dan 3:25, 34-45*\nIn di\u00e9bus illis: Or\u00e1vit Azar\u00edas D\u00f3minum, dicens: D\u00f3mine, Deus noster: ne, qu\u01fdsumus, tradas nos in perp\u00e9tuum propter nomen tuum, et ne d\u00edssipes testam\u00e9ntum tuum: neque \u00e1uferas miseric\u00f3rdiam tuam a nobis propter Abraham dil\u00e9ctum tuum, et Isaac servum tuum, et Isra\u00ebl sanctum tuum: quibus loc\u00fatus es, p\u00f3llicens, quod multiplic\u00e1res semen e\u00f3rum sicut stellas c\u0153li et sicut ar\u00e9nam, qu\u00e6 est in l\u00edtore maris: quia, D\u00f3mine, immin\u00fati sumus plus quam omnes gentes, sum\u00fasque h\u00familes in univ\u00e9rsa terra h\u00f3die propter pecc\u00e1ta nostra. Et non est in t\u00e9mpore hoc princeps, et dux, et proph\u00e9ta, neque holoc\u00e1ustum, neque sacrif\u00edcium, neque obl\u00e1tio, neque inc\u00e9nsum, neque locus primiti\u00e1rum coram te, ut p\u00f3ssimus inven\u00edre miseric\u00f3rdiam tuam: sed in \u00e1nimo contr\u00edto et sp\u00edritu humilit\u00e1tis suscipi\u00e1mur. Sicut in holoc\u00e1usto ar\u00edetum et taur\u00f3rum, et sicut in m\u00edlibus agn\u00f3rum p\u00ednguium: sic fiat sacrif\u00edcium nostrum in consp\u00e9ctu tuo h\u00f3die, ut pl\u00e1ceat tibi: qu\u00f3niam non est conf\u00fasio confid\u00e9ntibus in te. Et nunc s\u00e9quimur te in toto corde, et tim\u00e9mus te, et qu\u00e6rimus f\u00e1ciem tuam. Ne conf\u00fandas nos: sed fac nob\u00edscum juxta mansuet\u00fadinem tuam et sec\u00fandum multit\u00fadinem miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6. Et \u00e9rue nos in mirab\u00edlibus tuis, et da gl\u00f3riam n\u00f3mini tuo, D\u00f3mine: et confund\u00e1ntur omnes, qui ost\u00e9ndunt servis tuis mala, confund\u00e1ntur in omni pot\u00e9ntia tua: et robur e\u00f3rum conter\u00e1tur: et sciant, quia tu es D\u00f3minus, Deus solus, et glori\u00f3sus super orbem terr\u00e1rum, D\u00f3mine, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 95:8-9*\nLevai convosco as vossas ofertas e entrai nos \u00e1trios: adorai o Senhor no seu templo santo.\nV. Sl 28:9 O Senhor descobrir\u00e1 o que est\u00e1 oculto, e todos O glorificar\u00e3o no seu templo.", 
            "*Ps 95:8-9*\nT\u00f3llite h\u00f3stias, et intro\u00edte in \u00e1tria ejus: ador\u00e1te D\u00f3minum in aula sancta ejus\n*Ps 28:9*\nRevel\u00e1vit D\u00f3minus cond\u00e9nsa: et in templo ejus omnes dicent gl\u00f3riam."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 7:36-50*\nNaquele tempo, um fariseu pediu a Jesus que comesse com ele \u00e0 sua mesa. Havendo, pois, Jesus entrado em sua casa, sentou-se \u00e0 mesa. E eis que uma mulher pecadora que havia na cidade, sabendo que Jesus estava \u00e0 mesa, em casa do fariseu, trouxe um vaso de alabastro, cheio de perfumes, e, ficando por detr\u00e1s d\u2019Ele, a seus p\u00e9s, come\u00e7ou a regar-Lhe os p\u00e9s com suas l\u00e1grimas e a enxugar-lhos com os cabelos da cabe\u00e7a. E beijava os p\u00e9s de Jesus, ungindo-os com os perfumes! Vendo isto o fariseu que havia convidado Jesus, pensava intimamente o seguinte: \u00abSe este homem fosse profeta, certamente saberia quem e que esp\u00e9cie de mulher \u00e9 esta que o toca, pois \u00e9 uma pecadora\u00bb. Ent\u00e3o Jesus, tomando a palavra, disse: \u00abSim\u00e3o, tenho certa coisa a dizer-te\u00bb. Este respondeu: \u00abFalai, Mestre!\u00bb. \u00abUm credor - disse Jesus - tinha dois devedores: um devia quinhentos dinheiros e o outro cinquenta. N\u00e3o tendo eles com que pagar, a ambos o credor quitou as d\u00edvidas. Qual deles, pois, dever\u00e1 am\u00e1-lo mais?\u00bb. Sim\u00e3o respondeu: \u00abAquele, penso eu, a quem o credor perdoou mais\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abFalaste bem\u00bb. Voltando-se, ent\u00e3o, para a mulher, disse a Sim\u00e3o: \u00abV\u00eas esta mulher? Entrei em tua casa, e n\u00e3o deitaste \u00e1gua sobre os meus p\u00e9s; mas ela tem-os lavado com suas l\u00e1grimas e enxugado com seus cabelos. Tu n\u00e3o me deste o \u00f3sculo; por\u00e9m, esta, desde que entrou, n\u00e3o cessou de beijar os meus p\u00e9s. Tu n\u00e3o ungiste a minha cabe\u00e7a; contudo ela ungiu com perfumes os meus p\u00e9s. Pelo que te digo: os seus numerosos pecados s\u00e3o-lhe perdoados, porque ela amou muito; mas a quem pouco se perdoa \u00e9 porque pouco ama!\u00bb. Depois disse \u00e0 mulher: \u00abOs teus pecados s\u00e3o-te perdoados\u00bb. Ent\u00e3o aqueles que estavam \u00e0 mesa come\u00e7aram a dizer uns aos outros: \u00abQuem \u00e9 este que tamb\u00e9m perdoa pecados?\u00bb. E Jesus disse \u00e0 mulher: \u00abA tua f\u00e9 salvou-te, vai em paz\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 7:36-50*\nIn illo t\u00e9mpore: Rog\u00e1bat Jesum quidam de pharis\u01fdis, ut manduc\u00e1ret cum illo. Et ingr\u00e9ssus domum pharis\u01fdi, disc\u00fabuit. Et ecce m\u00falier, qu\u00e6 erat in civit\u00e1te pecc\u00e1trix, ut cogn\u00f3vit, quod accubu\u00edsset in domo pharis\u01fdi, \u00e1ttulit alab\u00e1strum ungu\u00e9nti: et stans retro secus pedes ejus, l\u00e1crimis c\u0153pit rig\u00e1re pedes ejus, et cap\u00edllis c\u00e1pitis sui terg\u00e9bat, et osculab\u00e1tur pedes ejus, et ungu\u00e9nto ung\u00e9bat. Videns autem pharis\u01fdus, qui voc\u00e1verat eum, ait intra se, dicens: Hic si esset Proph\u00e9ta, sciret \u00fatique, qu\u00e6 et qualis est m\u00falier, qu\u00e6 tangit eum: quia pecc\u00e1trix est. Et resp\u00f3ndens Jesus, dixit ad illum: Simon, h\u00e1beo tibi \u00e1liquid d\u00edcere. At ille ait: Mag\u00edster, dic. Duo debit\u00f3res erant cuidam f\u00e6nerat\u00f3ri: unus deb\u00e9bat den\u00e1rios quing\u00e9ntos, et \u00e1lius quinquag\u00ednta. Non hab\u00e9ntibus illis, unde r\u00e9dderent, don\u00e1vit utr\u00edsque. Quis ergo eum plus d\u00edligit? Resp\u00f3ndens Simon, dixit: \u00c6stimo, quia is, cui plus don\u00e1vit. At ille dixit ei: Recte judic\u00e1sti. Et conv\u00e9rsus ad mul\u00ederem, dixit Sim\u00f3ni: Vides hanc mul\u00edierem? Intr\u00e1vi in domum tuam, aquam p\u00e9dibus meis non ded\u00edsti: h\u00e6c autem l\u00e1crimis rig\u00e1vit pedes meos et cap\u00edllis suis tersit. Osculum mihi non ded\u00edsti: h\u00e6c autem, ex quo intr\u00e1vit, non cess\u00e1vit oscul\u00e1ri pedes meos. Oleo caput meum non unx\u00edsti: h\u00e6c autem ungu\u00e9nto unxit pedes meos. Propter quod dico tibi: Remitt\u00fantur ei pecc\u00e1ta multa, qu\u00f3niam dil\u00e9xit multum. Cui autem minus dim\u00edttitur, minus d\u00edligit. Dixit autem ad illam: Remitt\u00fantur tibi pecc\u00e1ta. Et c\u0153p\u00e9runt, qui simul accumb\u00e9bant, d\u00edcere intra se: Quis est hic, qui \u00e9tiam pecc\u00e1ta dim\u00edttit? Dixit autem ad mul\u00ederem: Fides tua te salvam fecit: vade in pace."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 136:1*\nAo p\u00e9 das margens dos rios da Babil\u00f3nia nos sent\u00e1mos e chor\u00e1mos, recordando-nos com saudade de Si\u00e3o!", 
            "*Ps 136:1*\nSuper fl\u00famina Babyl\u00f3nis illic s\u00e9dimus et fl\u00e9vimus: dum recordar\u00e9mur tui, Sion."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, nosso Deus, que quisestes que as criaturas destinadas por V\u00f3s para alimento da nossa fraqueza fossem tamb\u00e9m imoladas em honra do vosso nome, dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que elas nos sirvam de aux\u00edlio na vida presente e ao mesmo tempo de sacramento de salva\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "D\u00f3mine, Deus noster, qui in his p\u00f3tius creat\u00faris, quas ad fragilit\u00e1tis nostr\u00e6 subs\u00eddium condid\u00edsti, tuo quoque n\u00f3mini m\u00fanera juss\u00edsti dic\u00e1nda const\u00edtui: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ut et vit\u00e6 nobis pr\u00e6s\u00e9ntis aux\u00edlium et \u00e6ternit\u00e1tis eff\u00edciant sacram\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:49-50*\nLembrai-Vos, Senhor, da promessa que fizestes ao vosso servo e com a qual me enchestes de esperan\u00e7a: ela me tem consolado na humilha\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 118:49-50*\nMem\u00e9nto verbi tui servo tuo, D\u00f3mine, in quo mihi spem ded\u00edsti: h\u00e6c me consol\u00e1ta est in humilit\u00e1te mea."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, que guardemos com o cora\u00e7\u00e3o puro aquilo que a nossa boca recebeu; e que este dom temporal se torne para n\u00f3s em rem\u00e9dio eterno.\nPor nosso Senhor...", 
            "Quod ore s\u00fampsimus, D\u00f3mine, pura mente capi\u00e1mus: et de munere tempor\u00e1li, fiat nobis rem\u00e9dium sempit\u00e9rnum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSenhor, Vos imploramos, sede favor\u00e1vel ao vosso povo, a fim de que, repelindo tudo o que Vos desagrada, lhe advenham as del\u00edcias que resultam da pr\u00e1tica dos vossos mandamentos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus. Humili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nEsto, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, prop\u00edtius plebi tu\u00e6: ut, qu\u00e6 tibi non placent, respu\u00e9ntes; tu\u00f3rum p\u00f3tius reple\u00e1ntur delectati\u00f3nibus mandat\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
