[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos verdes"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2020-07-09", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 26:7, 9.*\nOuvi, Senhor, a ora\u00e7\u00e3o com que Vos imploro. Sede o meu aux\u00edlio: me n\u00e3o abandoneis, nem me desprezeis, \u00f3 meu Deus e meu Salvador!\n*Sl 26:1*\nO Senhor \u00e9 a minha luz e a minha salva\u00e7\u00e3o: a quem, pois, temerei?\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOuvi, Senhor, a ora\u00e7\u00e3o com que Vos imploro. Sede o meu aux\u00edlio: me n\u00e3o abandoneis, nem me desprezeis, \u00f3 meu Deus e meu Salvador!", 
            "*Ps 26:7; 62:9*\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, vocem meam, qua clam\u00e1vi ad te: adj\u00fator meus esto, ne derel\u00ednquas me neque desp\u00edcias me, Deus, salut\u00e1ris meus.\n*Ps 26:1*\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea et salus mea, quem tim\u00e9bo?\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, vocem meam, qua clam\u00e1vi ad te: adj\u00fator meus esto, ne derel\u00ednquas me neque desp\u00edcias me, Deus, salut\u00e1ris meus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que preparastes os bens invis\u00edveis para aqueles que Vos amam, infundi nos nossos cora\u00e7\u00f5es os afectos do vosso amor, a fim de que, amando-Vos em todas as coisas e acima de todas elas, consigamos alcan\u00e7ar os bens prometidos, os quais ultrapassam todos nossos desejos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui dilig\u00e9ntibus te bona invisib\u00edlia pr\u00e6par\u00e1sti: inf\u00fande c\u00f3rdibus nostris tui am\u00f3ris aff\u00e9ctum; ut te in \u00f3mnibus et super \u00f3mnia dilig\u00e9ntes, promissi\u00f3nes tuas, qu\u00e6 omne desid\u00e9rium s\u00faperant, consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 Pe 3:8-15.*\nCar\u00edssimos: Sede todos unidos na ora\u00e7\u00e3o e igualmente compassivos, amando-vos como irm\u00e3os; sede misericordiosos, modestos e humildes, n\u00e3o retribuindo o mal com o mal, nem a inj\u00faria com a inj\u00faria; mas, pelo contr\u00e1rio, bendizei os que vos amaldi\u00e7oam, ficando cientes de que sois chamados a esta grande perfei\u00e7\u00e3o, a fim de que sejais herdeiros da b\u00ean\u00e7\u00e3o. Aquele que ama a vida e quer ter dias felizes deve refrear a l\u00edngua para que n\u00e3o fale mal de ningu\u00e9m, nem os l\u00e1bios profiram mentiras; deve afastar-se do mal e praticar o bem; deve procurar a paz e prosseguir nela. O Senhor tem os olhos abertos para os justos e os ouvidos atentos \u00e0s suas preces; mas o Senhor tem olhares de ira contra os que praticam m\u00e1s ac\u00e7\u00f5es. Quem vos far\u00e1 mal, se fordes zelosos em praticar o bem? Mas se, apesar disso, sofrerdes por amor da justi\u00e7a, sereis bem-aventurados. N\u00e3o receeis, pois, os males, nem vos perturbeis; santificai nosso Senhor Jesus Cristo nos vossos cora\u00e7\u00f5es.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*1 Pet 3:8-15*\nCar\u00edssimi: Omnes un\u00e1nimes in orati\u00f3ne est\u00f3te, compati\u00e9ntes, fraternit\u00e1tis amat\u00f3res, miseric\u00f3rdes, mod\u00e9sti, h\u00familes: non redd\u00e9ntes malum pro malo, nec maled\u00edctum pro maled\u00edcto, sed e contr\u00e1rio benedic\u00e9ntes: quia in hoc voc\u00e1ti estis, ut benedicti\u00f3nem heredit\u00e1te posside\u00e1tis. Qui enim vult vitam dil\u00edgere et dies vid\u00e9re bonos, co\u00e9rceat linguam suam a malo, et l\u00e1bia ejus ne loqu\u00e1ntur dolum. Decl\u00ednet a malo, et f\u00e1ciat bonum: inqu\u00edrat pacem, et sequ\u00e1tur eam. Quia \u00f3culi D\u00f3mini super justos, et aures ejus in preces e\u00f3rum: vultus autem D\u00f3mini super faci\u00e9ntes mala. Et quis est, qui vobis n\u00f3ceat, si boni \u00e6mulat\u00f3res fu\u00e9ritis? Sed et si quid pat\u00edmini propter just\u00edtiam, be\u00e1ti. Tim\u00f3rem autem e\u00f3rum ne timu\u00e9ritis: et non conturb\u00e9mini. D\u00f3minum autem Christum sanctific\u00e1te in c\u00f3rdibus vestris."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 83:10, 9.*\n\u00d3 Deus, que sois o nosso protector, fitai-nos; volvei vossos olhos para os vossos servos.\nV. Senhor, Deus dos ex\u00e9rcitos, ouvi as preces dos vossos servos. Aleluia, aleluia.\n*Sl. 20:1*\nV. Senhor, o rei regozija-se com vosso poder, e, vendo-se salvo por V\u00f3s, exultar\u00e1 em transportes de alegria! Aleluia.", 
            "*Ps 83:10; 83:9*\nProt\u00e9ctor noster, \u00e1spice, Deus, et r\u00e9spice super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, Deus virt\u00fatum, ex\u00e1udi preces serv\u00f3rum tu\u00f3rum.\n\n*Ps 20:1*\nD\u00f3mine, in virt\u00fate tua l\u00e6t\u00e1bitur rex: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 5:20-24.*\nNaquele tempo, Jesus disse aos seus disc\u00edpulos: Se a vossa justi\u00e7a n\u00e3o for mais perfeita do que a dos escribas e a dos fariseus, n\u00e3o entrareis no reino dos c\u00e9us. Sabeis o que foi dito aos antigos: \u00abN\u00e3o matareis: aquele que matar ser\u00e1 r\u00e9u no ju\u00edzo\u00bb? Pois digo-vos: Aquele que se irar contra seu irm\u00e3o ser\u00e1 r\u00e9u no ju\u00edzo; aquele que disser a seu irm\u00e3o faca ser\u00e1 r\u00e9u no conselho (Sin\u00e9drio); e aquele que chamar a outrem louco ser\u00e1 r\u00e9u do fogo do inferno. Se, pois, tu trouxeres a tua oferta ao altar, e a\u00ed te recordares de que teu irm\u00e3o tem alguma coisa contra ti, deixa a tua oferta diante do altar e vai primeiramente reconciliar-te com teu irm\u00e3o. Depois vem e oferece a tua d\u00e1diva.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 5:20-24*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nisi abund\u00e1verit just\u00edtia vestra plus quam scrib\u00e1rum et pharis\u00e6\u00f3rum, non intr\u00e1bitis in regnum c\u0153l\u00f3rum. Aud\u00edstis, quia dictum est ant\u00edquis: Non occ\u00eddes: qui autem occ\u00edderit, reus erit jud\u00edcio. Ego autem dico vobis: quia omnis, qui ir\u00e1scitur fratri suo, reus erit jud\u00edcio. Qui autem d\u00edxerit fratri suo, raca: reus erit conc\u00edlio. Qui autem d\u00edxerit, f\u00e1tue: reus erit geh\u00e9nn\u00e6 ignis. Si ergo offers munus tuum ad alt\u00e1re, et ibi record\u00e1tus f\u00faeris, quia frater tuus habet \u00e1liquid adv\u00e9rsum te: rel\u00ednque ibi munus tuum ante alt\u00e1re et vade prius reconcili\u00e1ri fratri tuo: et tunc v\u00e9niens \u00f3fferes munus tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 15:7-8.*\nBendirei o Senhor, que me deu a intelig\u00eancia: tenho sempre o Senhor na minha presen\u00e7a, pois est\u00e1 \u00e0 minha dextra para que nunca seja abalado.", 
            "*Ps 15:7 et 8*\nBened\u00edcam D\u00f3minum, qui tr\u00edbuit mihi intell\u00e9ctum: provid\u00e9bam Deum in consp\u00e9ctu meo semper: qu\u00f3niam a dextris est mihi, ne comm\u00f3vear."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, em virtude das nossas ora\u00e7\u00f5es, tornai-Vos prop\u00edcio \u00e0s nossas s\u00faplicas e recebei benigno estas obla\u00e7\u00f5es dos vossos servos e servas, a fim de que aquilo que Vos \u00e9 oferecido por cada um de n\u00f3s em homenagem ao vosso nome seja proveitoso para a salva\u00e7\u00e3o de todos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Propiti\u00e1re, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris: et has oblati\u00f3nes famul\u00f3rum famular\u00famque tu\u00e1rum ben\u00edgnus ass\u00fame; ut, quod s\u00ednguli obtul\u00e9runt ad hon\u00f3rem n\u00f3minis tui, cunctis prof\u00edciat ad sal\u00fatem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 26:4.*\nUma s\u00f3 coisa pedi a Deus e pedi-la-ei sempre: habitar todos os dias da minha vida na casa do Senhor.", 
            "*Ps 26:4*\nUnam p\u00e9tii a D\u00f3mino, hanc requ\u00edram: ut inh\u00e1bitem in domo D\u00f3mini \u00f3mnibus di\u00e9bus vit\u00e6 me\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "V\u00f3s nos saciastes, Senhor, com os dons celestiais; e permiti, Vos suplicamos, que sejamos purificados das faltas ocultas e livres das ciladas dos inimigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Quos c\u0153l\u00e9sti, D\u00f3mine, dono sati\u00e1sti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut a nostris mund\u00e9mur occ\u00faltis et ab h\u00f3stium liber\u00e9mur ins\u00eddiis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
