[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2020-04-03", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad5-5Feria:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira da semana da Paix\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:10, 16, 18.*\nTende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, pois estou aflito; salvai-me e livrai-me das m\u00e3os dos meus inimigos e perseguidores. Senhor, n\u00e3o serei confundido, porque Vos invoquei.\n*Sl 30:2*\nConfio em V\u00f3s, Senhor, n\u00e3o serei para sempre confundido; livrai-me segundo a vossa justi\u00e7a.\nTende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, pois estou aflito; salvai-me e livrai-me das m\u00e3os dos meus inimigos e perseguidores. Senhor, n\u00e3o serei confundido, porque Vos invoquei.", 
            "*Ps 30:10, 16, 18*\nMiser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam tr\u00edbulor: l\u00edbera me, et \u00e9ripe me de m\u00e1nibus inimic\u00f3rum me\u00f3rum et a persequ\u00e9ntibus me: D\u00f3mine, non conf\u00fandar, qu\u00f3niam invoc\u00e1vi te.\n*Ps 30:2*\nIn te, D\u00f3mine, sper\u00e1vi, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum: in just\u00edtia tua libera me.\nMiser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam tr\u00edbulor: l\u00edbera me, et \u00e9ripe me de m\u00e1nibus inimic\u00f3rum me\u00f3rum et a persequ\u00e9ntibus me: D\u00f3mine, non conf\u00fandar, qu\u00f3niam invoc\u00e1vi te."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Infundi benigno, Senhor, Vos suplicamos, a vossa gra\u00e7a em nossos cora\u00e7\u00f5es, para que, punindo-nos voluntariamente por causa dos nossos pecados, evitemos com estas penas temporais a condena\u00e7\u00e3o aos castigos eternos.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u00f3rdibus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, gr\u00e1tiam tuam ben\u00edgnus inf\u00fande: ut pecc\u00e1ta nostra castigati\u00f3ne volunt\u00e1ria cohib\u00e9ntes, tempor\u00e1liter p\u00f3tius macer\u00e9mur, quam s\u00fappliciis deput\u00e9mur \u00e6t\u00e9rnis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sete Dores de Nossa Senhora*\n\u00d3 Deus, em cuja paix\u00e3o a espada de dor profetizada por Sime\u00e3o, traspassou a dulc\u00edssima alma da Virgem Maria vossa M\u00e3e, fazei, por vossa bondade que, venerando a lembran\u00e7a de seu cora\u00e7\u00e3o traspassado e de suas crudel\u00edssimas dores, possamos, pelos gloriosos m\u00e9ritos e intercess\u00e3o de todos os Santos que ficaram fielmente ao p\u00e9 da Cruz, colhermos dignos frutos de vossa paix\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "*Commemoratio Septem Dolorum B. M. V.*\nDeus, in cujus passi\u00f3ne, sec\u00fandum Sime\u00f3nis prophet\u00edam, dulc\u00edssimam \u00e1nimam glori\u00f3s\u00e6 V\u00edrginis et Matris Mar\u00ed\u00e6 dol\u00f3ris gladius pertrans\u00edvit: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui transfixi\u00f3nem ejus et passi\u00f3nem vener\u00e1ndo rec\u00f3limus, glori\u00f3sis m\u00e9ritis et pr\u00e9cibus \u00f3mnium Sanct\u00f3rum Cruci fid\u00e9liter ast\u00e1ntium interced\u00e9ntibus, passi\u00f3nis tu\u00e6 eff\u00e9ctum fel\u00edcem consequ\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Jeremias.\n*Jr 17:13 - 18.*\nNaqueles dias, disse Jeremias: \u00abSenhor, todos os que se afastaram de V\u00f3s ser\u00e3o confundidos; todos os que se afastaram de V\u00f3s ficar\u00e3o envergonhados, pois abandonaram o Senhor, que \u00e9 a fonte das \u00e1guas vivas. Curai-me, Senhor, e serei curado; salvai-me, e serei salvo; pois sois a minha gl\u00f3ria. Eis o que eles me dizem: \u00abOnde est\u00e1 a palavra do Senhor? Que ela se cumpra!\u00bb. Mas n\u00e3o me perturbei, seguindo-Vos, como a um pastor. N\u00e3o desejei ao infeliz, bem o sabeis, o dia da sua afli\u00e7\u00e3o. As palavras que sa\u00edram dos meus l\u00e1bios eram rectas na vossa presen\u00e7a. N\u00e3o sejais causa de terror para mim, pois sois a minha esperan\u00e7a no dia da afli\u00e7\u00e3o. Caiam em confus\u00e3o os que me perseguem; mas n\u00e3o seja eu confundido. Que eles fiquem assombrados; mas n\u00e3o o seja eu. Fazei que para eles se aproxime o dia da afli\u00e7\u00e3o; esmagai-os, sobrecarregando-os com males, \u00f3 Senhor, nosso Deus\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Jerem\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Jer 17:13-18*\nIn di\u00e9bus illis: Dixit Jerem\u00edas: D\u00f3mine, omnes, qui te derel\u00ednquunt, confund\u00e9ntur: reced\u00e9ntes a te in terra scrib\u00e9ntur: qu\u00f3niam dereliqu\u00e9runt venam aqu\u00e1rum viv\u00e9ntium D\u00f3minum. Sana me. D\u00f3mine, et san\u00e1bor: salvum me fac, et salvus ero: qu\u00f3niam laus mea tu es. Ecce, ipsi dicunt ad me: Ubi est verbum D\u00f3mini? V\u00e9niat. Et ego non sum turb\u00e1tus, te past\u00f3rem sequens: et diem h\u00f3minis non desider\u00e1vi, tu scis. Quod egr\u00e9ssum est de l\u00e1biis meis, rectum in consp\u00e9ctu tuo fuit. Non sis tu mihi form\u00eddini, spes mea tu in die afflicti\u00f3nis. Confund\u00e1ntur, qui me persequ\u00fantur, et non conf\u00fandar ego: p\u00e1veant illi, et non p\u00e1veam ego. Induc super eos diem afflicti\u00f3nis, et d\u00faplici contriti\u00f3ne c\u00f3ntere eos, D\u00f3mine, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 34:20, 22.*\nOs meus inimigos falavam-me aparentemente com palavras de paz; mas na sua ira meditavam perf\u00eddias contra mim.\nV. V\u00f3s bem o vistes, Senhor: n\u00e3o sejais insens\u00edvel, n\u00e3o Vos afasteis de mim.\n\n*Tractus*\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 34:20, 22*\nPac\u00edfice loqueb\u00e1ntur mihi inim\u00edci mei: et in ira mol\u00e9sti erant mihi.\nV. Vid\u00edsti, D\u00f3mine, ne s\u00edleas: ne disc\u00e9das a me.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9.*\nV. D\u00f3mine, ne mem\u00edneris\niniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 11:47 - 54.*\nNaquele tempo, reuniram-se os pont\u00edfices e os fariseus em assembleia contra Jesus, dizendo: \u00abQue faremos n\u00f3s a este homem, que opera tantos prod\u00edgios? Se o deixarmos livre, todos acreditar\u00e3o n\u2019Ele; e ent\u00e3o os romanos vir\u00e3o e desfruir\u00e3o a nossa cidade e a nossa na\u00e7\u00e3o\u00bb. Ora, um deles, Caif\u00e1s, que era naquele ano o sumo sacerdote, disse-lhes: \u00abV\u00f3s nada sabeis! N\u00e3o pensais que \u00e9 melhor que morra um s\u00f3 homem, por causa do povo, do que pade\u00e7a toda a na\u00e7\u00e3o, por causa d\u2019Ele?\u00bb. Caif\u00e1s n\u00e3o disse estas palavras em nome pr\u00f3prio; mas, como sumo sacerdote que era naquele ano, profetizou que Jesus devia morrer pela na\u00e7\u00e3o - e n\u00e3o somente pela na\u00e7\u00e3o, mas para reunir em um s\u00f3 corpo os filhos de Deus, que estavam dispersos. Desde aquele dia, pois, resolveram mat\u00e1-l\u2019O. Por\u00e9m, Jesus j\u00e1 se n\u00e3o mostrava abertamente aos judeus. Retirara-se para um lugar, perto do deserto, na cidade de Efrem, onde permanecia com seus disc\u00edpulos.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 11:47-54*\nIn illo t\u00e9mpore: Colleg\u00e9runt pont\u00edfices et pharis\u01fdi conc\u00edlium adv\u00e9rsus Jesum, et dic\u00e9bant: Quid f\u00e1cimus, quia hic homo multa signa facit? Si dim\u00edttimus eum sic, omnes credent in eum: et v\u00e9nient Rom\u00e1ni, et tollent nostrum locum et gentem. Unus autem ex ipsis, C\u00e1iphas n\u00f3mine, cum esset p\u00f3ntifex anni ill\u00edus, dixit eis: Vos nesc\u00edtis quidquam, nec cogit\u00e1tis, quia exp\u00e9dit vobis, ut unus mori\u00e1tur homo pro p\u00f3pulo, et non tota gens p\u00e9reat. Hoc autem a semet\u00edpso non dixit: sed cum esset p\u00f3ntifex anni ill\u00edus, prophet\u00e1vit, quod Jesus morit\u00farus erat pro gente, et non tantum pro gente, sed ut f\u00edlios Dei, qui erant disp\u00e9rsi, congreg\u00e1ret in unum. Ab illo ergo die cogitav\u00e9runt, ut interf\u00edcerent eum. Jesus ergo jam non in palam ambul\u00e1bat apud Jud\u00e6os: sed \u00e1biit in regi\u00f3nem juxta des\u00e9rtum, in civit\u00e1tem, qu\u00e6 d\u00edcitur Ephrem, et ibi morab\u00e1tur cum disc\u00edpulis suis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:12, 121.*\nBendito sois, Senhor. Ensinai-me a conhecer as vossas leis. N\u00e3o me entregueis \u00e0queles que me perseguem: e eu saberei responder \u00e0queles que me insultam.", 
            "*Ps 118:12, 121, 42*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, doce me justificati\u00f3nes tuas: et non tradas calumni\u00e1ntibus me sup\u00e9rbis: et respond\u00e9bo exprobr\u00e1ntibus mihi verbum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus misericordioso, concedei-nos a gra\u00e7a de servirmos sempre dignamente os vossos altares, a fim de que, participando perpetuamente deles, possamos salvar-nos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta nobis, mis\u00e9ricors Deus: ut digne tuis serv\u00edre semper alt\u00e1ribus mere\u00e1mur; et e\u00f3rum perp\u00e9tua participati\u00f3ne salv\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sete Dores de Nossa Senhora*\n\u00d3 Senhor Jesus Cristo, n\u00f3s Vos oferecemos estas preces e sagradas h\u00f3stias, suplicando-Vos humildement, para que n\u00f3s, que celebramos a Transfix\u00e3o da alma dulc\u00edssima da Bem-Aventurada Virgem Maria, vossa M\u00e3e, pela sua intercess\u00e3o e dos Santos que a acompanhavam ao p\u00e9 da Cruz, participemos, com os bem-aventurados, aos merecimentos da vossa morte.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "*Commemoratio Septem Dolorum B. M. V.*\nOff\u00e9rimus tibi preces et h\u00f3stias, D\u00f3mine Jesu Christe, humiliter supplic\u00e1ntes: ut, qui Transfixi\u00f3nem dulc\u00edssimi sp\u00edritus be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6, Matris tu\u00e6, pr\u00e9cibus recens\u00e9mus; suo suor\u00famque sub Cruce Sanct\u00f3rum cons\u00f3rtium multiplic\u00e1to pi\u00edssimo interv\u00e9ntu, m\u00e9ritis mortis tu\u00e6, m\u00e9ritum cum be\u00e1tis habe\u00e1mus:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 26:12*\nSenhor, n\u00e3o me abandoneis ao \u00f3dio dos que me perseguem, quando se levantam contra mim com testemunhos in\u00edquos; pois a iniquidade contradiz-se a si pr\u00f3pria.", 
            "*Ps 26:12*\nNe trad\u00edderis me. D\u00f3mine, in animas persequ\u00e9ntium me: qu\u00f3niam insurrex\u00e9runt in me testes in\u00edqui, et ment\u00edta est in\u00edquitas sibi."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que nos n\u00e3o desampare, Senhor, a protec\u00e7\u00e3o do sacramento agora recebido, e que para sempre afaste de n\u00f3s todos os males.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sumpti sacrif\u00edcii, D\u00f3mine, perpetua nos tu\u00edtio non derel\u00ednquat: et n\u00f3xia semper a nobis cuncta dep\u00e9llat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sete Dores de Nossa Senhora*\nSenhor Jesus Cristo, fazei que os sacrif\u00edcios, que recebemos ao celebrar devotamente a Transfix\u00e3o da Virgem vossa M\u00e3e, nos alcancem da vossa clem\u00eancia o efeito de todo o bem saud\u00e1vel.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "*Commemoratio Septem Dolorum B. M. V.*\nSacrif\u00edcia, qu\u00e6 s\u00fampsimus, D\u00f3mine Jesu Christe, Transfixi\u00f3nem Matris tu\u00e6 et V\u00edrginis dev\u00f3te celebr\u00e1ntes: nobis \u00edmpetrent apud clem\u00e9ntiam tuam omnis boni salut\u00e1ris eff\u00e9ctum:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nDeus omnipotente, Vos suplicamos, concedei-nos a gra\u00e7a da vossa protec\u00e7\u00e3o, que sempre procur\u00e1mos, a fim de que sejamos livres de todos os males e Vos sirvamos com a alma tranquila.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nConc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui protecti\u00f3nis tu\u00e6 gr\u00e1tiam qu\u01fdrimus, liber\u00e1ti a malis \u00f3mnibus, sec\u00fara tibi mente servi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
