[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2020-05-06", 
      "description": "Jesus prometera a Tiago e a Jo\u00e3o, filhos de Zebedeu, que beberiam o c\u00e1lice de sua paix\u00e3o a fim de poderem participar do triunfo da sua ressurrei\u00e7\u00e3o. O Imperador Domiciano chamou Jo\u00e3o a Roma, condenando-o a ser mergulhado numa caldeira de azeite fervendo. S. Jo\u00e3o, por um milagre extraordin\u00e1rio, saiu ileso e ainda mais vigoroso. Constru\u00edram naquele lugar um santu\u00e1rio junto \u00e0 Porta Latina, o qual foi consagrado ao Santo Ap\u00f3stolo. A\u00ed se faz a Esta\u00e7\u00e3o do S\u00e1bado da Paix\u00e3o.\n", 
      "id": "sancti:05-06:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Jo\u00e3o ante a Porta Latina"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 63:3*\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.\n*Sl 63:2*\nOuvi, \u00f3 Deus, a ora\u00e7\u00e3o que Vos dirijo: livrai a minha alma do temor do inimigo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 63:3*\nProtex\u00edsti me, Deus, a conv\u00e9ntu malign\u00e1ntium, allel\u00faja: a multit\u00fadine oper\u00e1ntium iniquit\u00e1tem, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 63:2*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, cum d\u00e9precor: a tim\u00f3re inim\u00edci \u00e9ripe \u00e1nimam meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nProtex\u00edsti me, Deus, a conv\u00e9ntu malign\u00e1ntium, allel\u00faja: a multit\u00fadine oper\u00e1ntium iniquit\u00e1tem, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que nos vedes perturbados por males que nos v\u00eam de todos os lados, fazei, como Vos pedimos, que sejamos protegidos pela gloriosa intercess\u00e3o de S\u00e3o Jo\u00e3o, vosso Ap\u00f3stolo e Evangelista.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui c\u00f3nspicis, quia nos \u00fandique mala nostra pert\u00farbant: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli tui et Evangel\u00edst\u00e6 interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sb 5:1-5.*\nEnt\u00e3o, os justos erguer-se-\u00e3o com grande coragem contra aqueles que os oprimiam e a quem arrebatavam o fruto dos seus trabalhos. Vendo-os assim, os maus perturbar-se-\u00e3o, cheios de pavor, e ficar\u00e3o assombrados com a s\u00fabita e inesperada salva\u00e7\u00e3o dos justos, dizendo de si para si, arrependidos e angustiados: Estes s\u00e3o aqueles a quem outrora quisemos injuriar com nossas zombarias e insultos. Insensatos que n\u00f3s fomos! Pareceu-nos que sua vida era uma loucura, e a sua morte uma vergonha; mas eis que os vemos elevados \u00e0 dignidade de filhos de Deus e compartilhando da gl\u00f3ria dos santos!", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 5:1-5.*\nStabunt justi in magna const\u00e1ntia adv\u00e9rsus eos, qui se angustiav\u00e9runt et qui abstul\u00e9runt lab\u00f3res e\u00f3rum. Vid\u00e9ntes turbab\u00fantur timore horr\u00edbili, et mirab\u00fantur in subitati\u00f3ne insper\u00e1t\u00e6 sal\u00fatis, dic\u00e9ntes intra se, p\u0153nit\u00e9ntiam ag\u00e9ntes, et pr\u00e6 ang\u00fastia sp\u00edritus gem\u00e9ntes: Hi sunt, quos hab\u00faimus aliqu\u00e1ndo in der\u00edsum et in similit\u00fadinem improp\u00e9rii. Nos insens\u00e1ti vitam ill\u00f3rum \u00e6stimab\u00e1mus ins\u00e1niam, et finem ill\u00f3rum sine hon\u00f3re: ecce, qu\u00f3modo comput\u00e1ti sunt inter f\u00edlios Dei, et inter Sanctos sors ill\u00f3rum est."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1 como a palma: e se multiplicar\u00e1 como o cedro do L\u00edbano. Aleluia\n*Sl 14:6*\nV. O justo brotar\u00e1 como o l\u00edrio e florescer\u00e1 eternamente na presen\u00e7a do Senhor. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur. Allel\u00faja\n*Ps 14:6*\nV. Justus germin\u00e1bit sicut l\u00edlium: et flor\u00e9bit in \u00e6t\u00e9rnum ante D\u00f3minum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 20:20-23*\nNaquele tempo: chegou-se a Jesus a m\u00e3e dos filhos de Zebedeu com seus filhos, adorando-o e pedindo-lhe uma coisa. Jesus lhe disse: \u00abque queres?\u00bb Respondendo-Lhe: \u00abOrdenai que estes meus dois filhos se assentem um \u00e0 vossa direita e outro \u00e0 vossa esquerda, no vosso reino.\u00bb Mas respondendo, Jesus disse: \u00abN\u00e3o sabeis o que pedis. Podeis beber o c\u00e1lice que eu hei-de beber?\u00bb Eles lhe disseram: \u00abPodemos.\u00bb Jesus lhes disse: \u00abBebereis, na verdade, o meu c\u00e1lice; assentar-vos, por\u00e9m, \u00e0 minha direita ou \u00e0 esquerda, n\u00e3o me compete a mim vo-lo dar, mas isso \u00e9 para aqueles para quem est\u00e1 preparado por meu Pai\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 20:20-23*\nIn illo t\u00e9mpore: Acc\u00e9ssit ad Jesum mater fili\u00f3rum Zehed\u00e6i cum filiis suis, ad\u00f3rans et petens \u00e1liquid ab eo. Qui dixit ei: Quid vis? Ait illi: Dic, ut s\u00e9deant hi duo f\u00edlii mei, unus ad d\u00e9xteram tuam et unus ad sin\u00edstram in regno tuo. Resp\u00f3ndens autem Jesus, dixit: N\u00e9scitis, quid pet\u00e1tis. Pot\u00e9stis b\u00edbere c\u00e1licem, quem ego bibit\u00farus sum? Dicunt ei: P\u00f3ssumus. Ait illis: C\u00e1licem quidem meum bib\u00e9tis: sed\u00e9re autem ad d\u00e9xteram meam vel sin\u00edstram, non est meum dare vobis, sed quibus par\u00e1tum est a Patre meo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us publiquem as vossas maravilhas; que, a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.", 
            "*Ps 88:6*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: et verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Tendo recebido os nossos dons e ora\u00e7\u00f5es, \u00f3 Senhor, purificai-nos, como Vos pedimos, pelos myst\u00e9rios celestes e atendei-nos em vossa clem\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Mun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et c\u0153l\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 63:11*\nO justo rejubilar\u00e1 no Senhor e nele por\u00e1 a sua confian\u00e7a, pois todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o louvados. Aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 63:11*\nL\u00e6t\u00e1bitur justus in D\u00f3mino, et sper\u00e1bit in eo: et laudab\u00fantur omnes recti corde, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Nutridos com o p\u00e3o celeste, \u00f3 Senhor, n\u00f3s Vos pedimos que esse alimento nos aproveite para a vida eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti, D\u00f3mine, pane c\u0153l\u00e9sti: ad vitam, qu\u01fdsumus, nutri\u00e1mur \u00e6t\u00e9rnam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
