[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-10-24", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-24:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 20\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Rafael, Arcanjo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 102:20*\nBendizei o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, todos os Anjos do Senhor: Sois cheios de poder e virtude: e fazeis o que Ele vos manda, obedecendo \u00e0s suas palavras e ordens.\n*Sl 102:1*\nBendiz o Senhor, \u00f3 minha alma: Que tudo quanto houver em mim bendiga o santo Nome do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBendizei o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, todos os Anjos do Senhor: Sois cheios de poder e virtude: e fazeis o que Ele vos manda, obedecendo \u00e0s suas palavras e ordens.", 
            "*Ps 102:20.*\nBened\u00edcite D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: pot\u00e9ntes virt\u00fate, qui f\u00e1citis verbum ejus, ad audi\u00e9ndam vocem serm\u00f3num ejus.\n*Ps 102:1*\nB\u00e9nedic, \u00e1nima mea, D\u00f3mino: et \u00f3mnia, qu\u00e6 intra me sunt, n\u00f3mini sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nBened\u00edcite D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: pot\u00e9ntes virt\u00fate, qui f\u00e1citis verbum ejus, ad audi\u00e9ndam vocem serm\u00f3num ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que designastes o Arcanjo Rafael para guia do vosso servo Tobias, concedei-nos a n\u00f3s, que somos vossos servos, a gra\u00e7a de sermos sempre protegidos por ele e fortalecidos com seu aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Rapha\u00e9lem Arch\u00e1ngelum Tob\u00ed\u00e6 f\u00e1mulo tuo c\u00f3mitem ded\u00edsti in via: conc\u00e9de nobis f\u00e1mulis tuis; ut ej\u00fasdem semper proteg\u00e1mur cust\u00f3dia et muni\u00e1mur aux\u00edlio.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro de Tobias.\n*Tob 12:7-15*\nNaqueles dias, disse o Anjo Rafael a Tobias: \u00ab\u00c9 bom ocultar o segredo de um rei, mas \u00e9 honroso descobrir e publicar as obras de Deus. A ora\u00e7\u00e3o, acompanhada com o jejum e com a esmola, vale mais do que os tesouros que se podem juntar; pois a esmola livra da morte, apaga os pecados e faz alcan\u00e7ar a miseric\u00f3rdia e a vida eterna. Aqueles, por\u00e9m, que cometem o pecado e a iniquidade s\u00e3o inimigos de suas almas. Quero, pois, descobrir-vos a verdade e n\u00e3o vos ocultar uma s\u00f3 cousa secreta: Quando or\u00e1veis com l\u00e1grimas; sepult\u00e1veis os mortos; deix\u00e1veis o vosso descanso; guard\u00e1veis os mortos em vossa casa de dia e os sepult\u00e1veis de noite: ent\u00e3o ofereci ao Senhor as vossas ora\u00e7\u00f5es. E porque \u00e9reis agrad\u00e1vel a Deus, foi necess\u00e1rio que a tenta\u00e7\u00e3o vos experimentasse. Mas logo o Senhor me mandou para vos curar e para do dem\u00f3nio livrar Sara, mulher do vosso filho. Pois sou o Anjo Rafael, um dos sete que est\u00e3o sempre presentes, diante do Senhor\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Tob\u00ed\u00e6.\n*Tob 12:7-15*\nIn di\u00e9bus illis: Dixit Angelus R\u00e1pha\u00ebl ad Tob\u00edam: Sacram\u00e9ntum regis absc\u00f3ndere bonum est: \u00f3pera autem Dei revel\u00e1re et confit\u00e9ri honor\u00edficum est. Bona est or\u00e1tio cum jej\u00fanio, et eleem\u00f3syna magis quam thes\u00e1uros auri rec\u00f3ndere: qu\u00f3niam eleem\u00f3syna a morte liberat, et ipsa est, qu\u00e6 purgat pecc\u00e1ta et facit invenire miseric\u00f3rdiam et vitam \u00e6t\u00e9rnam. Qui autem faciunt pecc\u00e1tum et iniquit\u00e1tem, hostes sunt \u00e1nim\u00e6 su\u00e6. Manif\u00e9sto ergo vobis verit\u00e1tem, et non absc\u00f3ndam a vobis occ\u00faltum serm\u00f3nem. Quando or\u00e1bas cum l\u00e1crimis, et sepeli\u00e9bas m\u00f3rtuos, et derelinqu\u00e9bas pr\u00e1ndium tuum, et m\u00f3rtuos abscond\u00e9bas per diem in domo tua, et nocte sepeli\u00e9bas eos, ego \u00f3btuli orati\u00f3nem tuam D\u00f3mino. Et quia acc\u00e9ptus eras Deo, nec\u00e9sse fuit, ut tent\u00e1tio prob\u00e1ret te. Et nunc misit me D\u00f3minus, ut cur\u00e1rem te, et Saram ux\u00f3rem f\u00edlii tui a d\u00e6m\u00f3nio liber\u00e1rem. Ego enim sum Rapha\u00ebl Angelus, unus ex septem, qui ast\u00e1mus ante D\u00f3minum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Tob 8:3*\nRafael, o Anjo do Senhor, dominou o dem\u00f3nio e amarrou-o.\n*Sl 146:5.*\nV. Grande \u00e9 o Senhor, nosso Deus; grande \u00e9 o seu poder. Aleluia, aleluia.\n*Sl 137:1-2*\nV. Cantarei Salmos na presen\u00e7a dos Anjos; adorar-Vos-ei no vosso santo templo e glorificarei o vosso santo nome, \u00f3 Senhor. Aleluia.", 
            "*Tob 8:3*\nAngelus D\u00f3mini Rapha\u00ebl appreh\u00e9ndit et lig\u00e1vit d\u00e6monem.\n*Ps 146:5.*\nV. Magnus D\u00f3minus noster, et magna virtus ejus.\nAllel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 137:1-2.*\nV. In consp\u00e9ctu Angel\u00f3rum psallam tibi: ador\u00e1bo ad templum sanctum tuum, et confit\u00e9bor n\u00f3mini tuo, D\u00f3mine. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 5:1-4*\nNaquele tempo, sendo o dia da festa dos judeus, Jesus subiu at\u00e9 Jerusal\u00e9m. Ora h\u00e1 perto de Jerusal\u00e9m uma piscina que se chama em hebreu Betsaida, e tem cinco alpendres, debaixo dos quais costumava estar deitada grande multid\u00e3o de enfermos: cegos, coxos e paral\u00edticos, \u00e0 espera de que a \u00e1gua se movesse; pois um Anjo do Senhor descia de tempos a tempos \u00e0 piscina, revolvia a \u00e1gua e o primeiro que descia \u00e0 piscina, depois do movimento da \u00e1gua, ficava curado de qualquer enfermidade.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 5:1-4*\nIn illo t\u00e9mpore: Erat dies festus Jud\u00e6\u00f3rum, et asc\u00e9ndit Jesus Jeros\u00f3lymam. Est autem Jeros\u00f3lymis Prob\u00e1tica pisc\u00edna, qu\u00e6 cognomin\u00e1tur hebr\u00e1ice Bethsaida, quinque p\u00f3rticus habens. In his jac\u00e9bat multit\u00fado magna langu\u00e9ntium, c\u00e6c\u00f3rum, claud\u00f3rum, arid\u00f3rum exspect\u00e1ntium aqu\u00e6 motum. Angelus autem D\u00f3mini descend\u00e9bat sec\u00fandum tempus in pisc\u00ednam, et moveb\u00e1tur aqua. Et, qui prior descend\u00edsset in pisc\u00ednam post moti\u00f3nem aqu\u00e6, sanus fiebat, a quac\u00famque detineb\u00e1tur infirmit\u00e1te."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Apoc 8:3-4*\nJunto ao altar, no templo, estava de p\u00e9 um Anjo, tendo na m\u00e3o um tur\u00edbulo de ouro: e deitaram-lhe muito incenso, subindo o fumo dos perfumes \u00e0 presen\u00e7a de Deus.", 
            "*Apoc 8:3; 8:4*\nStetit Angelus juxta aram templi, habens thur\u00edbulum \u00e1ureum in manu sua, et data sunt ei inc\u00e9nsa multa: et asc\u00e9ndit fumus arom\u00e1tum in consp\u00e9ctu Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos oferecemos estas h\u00f3stias de louvor, suplicando-Vos humildemente que, por intercess\u00e3o do santo Anjo, as aceiteis prop\u00edcio e nos concedais que sejam \u00fateis \u00e0 nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, laudis off\u00e9rimus, suppl\u00edciter deprec\u00e1ntes: ut e\u00e1sdem, ang\u00e9lico pro nobis interveni\u00e9nte suffr\u00e1gio, et plac\u00e1tus acc\u00edpias, et ad sal\u00fatem nostram proven\u00edre conc\u00e9das.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:58*\nAnjos do Senhor, bendizei todos o Senhor: cantai hinos em seu louvor e exaltai-O em todos os s\u00e9culos.", 
            "*Dan 3:58*\nBened\u00edcite, omnes Angeli D\u00f3mini, D\u00f3minum: hymnum d\u00edcite et superexalt\u00e1te eum in s\u01fdcula."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor, nosso Deus, dignai-Vos mandar para nosso guarda o santo Arcanjo Rafael; e que as nossas humildes preces Vos sejam apresentadas para serem aben\u00e7oadas por aquele que sabemos estar sempre na presen\u00e7a de vossa majestade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Dirigere dign\u00e1re, D\u00f3mine Deus, in adjut\u00f3rium nostrum sanctum Rapha\u00e9lem Arch\u00e1ngelum: et, quem tu\u00e6 majest\u00e1ti semper ass\u00edstere cr\u00e9dimus, tibi nostras ex\u00edguas preces benedic\u00e9ndas ass\u00edgnet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
