[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-01-31", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-31:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S. Jo\u00e3o Bosco, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*3 Krl 4:29*\nDeus deu-lhe a sabedoria, assim como uma admir\u00e1vel prud\u00eancia e uma imensa magnanimidade, como a areia que h\u00e1 \u00e0 beira-mar.\n*Sl 112:1*\nLouvai o Senhor, \u00f3 meninos, louvai o nome do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeus deu-lhe a sabedoria, assim como uma admir\u00e1vel prud\u00eancia e uma imensa magnanimidade, como a areia que h\u00e1 \u00e0 beira-mar.", 
            "*3 Reg 4:29*\nDedit illi Deus sapi\u00e9ntiam, et prud\u00e9ntiam multam nimis, et latit\u00fadinem cordis, quasi ar\u00e9nam qu\u00e6 est in l\u00edttore maris.\n*Ps 112:1.*\nLaud\u00e1te, p\u00faeri, D\u00f3minum, laud\u00e1te nomen D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDedit illi Deus sapi\u00e9ntiam, et prud\u00e9ntiam multam nimis, et latit\u00fadinem cordis, quasi ar\u00e9nam qu\u00e6 est in l\u00edttore maris."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que suscitastes a S. Jo\u00e3o, vosso Confessor, para pai e mestre dos adolescentes, e por ele com o aux\u00edlio da Virgem Maria quisestes florescessem na vossa Igreja novas fam\u00edlias: concedei, Vos pedimos, que, abrasados no mesmo fogo de caridade, possamos ganhar almas e s\u00f3 V\u00f3s servir.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui sanctum Jo\u00e1nnem Confess\u00f3rem tuum adolescentium patrem et mag\u00edstrum excit\u00e1sti, ac per eum, auxiliatr\u00edce V\u00edrgine Mar\u00eda, novas in Eccl\u00e9sia tua fam\u00edlias flor\u00e9scere volu\u00edsti: conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut e\u00f3dem carit\u00e1tis igne succ\u00e9nsi, \u00e1nimas qu\u00e6rere, ub\u00edque soli serv\u00edre vale\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Filipenses.\n*Fl 4:4-9*\nMeus irm\u00e3os: Regozijai-vos incessantemente no Senhor. Eu vo-lo repito: regozijai-vos. Que todos os homens vejam a vossa alegria. N\u00e3o vos inquieteis com coisa alguma; mas mostrai a Deus pelas vossas ora\u00e7\u00f5es e s\u00faplicas todas vossas necessidades. Que a paz de Deus, que ultrapassa toda nossa intelig\u00eancia, guarde os vossos cora\u00e7\u00f5es e intelig\u00eancias, em Jesus Cristo. Quanto ao mais, irm\u00e3os, tudo o que \u00f3 verdadeiro, tudo o que \u00e9 honesto, tudo o ,que \u00e9 justo, tudo o que \u00e9 santo, tudo o que \u00e9 am\u00e1vel, tudo o que tem bom nome, qualquer virtude, qualquer coisa digna de louvor da disciplina, seja isto o objecto dos vossos pensamentos. O que aprendestes, recebestes, ouvistes e vistes em mim, praticai-o. E o Deus de paz ser\u00e1 convosco.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Philipp\u00e9nses.\n*Philipp 4:4-9*\nFratres: Gaud\u00e9te in D\u00f3mino semper: \u00edterum dico, gaud\u00e9te. Mod\u00e9stia vestra nota sit \u00f3mnibus hom\u00ednibus: D\u00f3minus prope est. Nihil soll\u00edciti sitis; sed in omni orati\u00f3ne et obsecrati\u00f3ne, cum grati\u00e1rum acti\u00f3ne, petiti\u00f3nes vestr\u00e6 innot\u00e9scant apud Deum. Et pax Dei qu\u00e6 exs\u00faperat omnem sensum, cust\u00f3diat corda vestra et intellig\u00e9ntias vestras, in Christo Jesu. De c\u00e9tero, fratres, qu\u00e6c\u00famque sunt vera, qu\u00e6c\u00famque p\u00fadica, qu\u00e6c\u00famque justa, qu\u00e6c\u00famque sancta, qu\u00e6c\u00famque amab\u00edlia, qu\u00e6c\u00famque bon\u00e6 fam\u00e6, si qua virtus, si qua laus discipl\u00edn\u00e6, h\u00e6c cogit\u00e1te. Qu\u00e6 et didic\u00edstis, et accep\u00edstis, et aud\u00edstis, et vid\u00edstis in me, h\u00e6c agite: et Deus pacis erit vob\u00edscum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:3-5*\nEspera no Senhor e pratica obras boas: ent\u00e3o habitar\u00e1s na terra e te sustentar\u00e1s com suas riquezas.\nV. Alegra-te no Senhor e conceder-te-\u00e1 o que teu cora\u00e7\u00e3o deseja. Exp\u00f5e ao Senhor a tua situa\u00e7\u00e3o e tem esperan\u00e7a: Ele te atender\u00e1. Aleluia, aleluia.\n*Sl 73:21*\nO pobre e o desvalido louvar\u00e3o o vosso Nome. Aleluia.", 
            "*Ps 36:3-5*\nSpera in D\u00f3mino, et fac bonit\u00e1tem, et inh\u00e1bita terram, et pasc\u00e9ris in div\u00edtiis ejus.\nV. Delect\u00e1re in D\u00f3mino, et dabit tibi petiti\u00f3nes cordis tui; rev\u00e9la D\u00f3mino viam tuam et spera in eo, et ipse f\u00e1ciet. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 73:21*\nPauper et inops laud\u00e1bunt nomen tuum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 18:1-5*\nNaquele tempo, aproximaram-se de Jesus os disc\u00edpulos, dizendo-lhe: \u00abQual pensais V\u00f3s que \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us?\u00bb. E Jesus, havendo chamado um pequeno, colocou-o no meio deles e disse: \u00abEm verdade vos digo: se vos n\u00e3o converteis e n\u00e3o vos tornais como os pequenos, n\u00e3o entrareis no reino dos c\u00e9us. Todo aquele, pois, que se fizer pequeno, como este menino, esse \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us; e quem receber em meu nome um pequeno, como este, recebe-me a mim mesmo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:1-5*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt disc\u00edpuli ad Jesum dic\u00e9ntes: Quis, putas, major est in regno c\u00e6l\u00f3rum? Et \u00e1dvocans Jesus p\u00e1rvulum, st\u00e1tuit eum in m\u00e9dio e\u00f3rum, et dixit: Amen dico vobis, nisi conv\u00e9rsi fueritis, et effici\u00e1mini sicut p\u00e1rvuli, non intr\u00e1bitis in regnum c\u0153l\u00f3rum. Quic\u00famque ergo humili\u00e1verit se sicut p\u00e1rvulus iste, hic est major in regno c\u0153l\u00f3rum. Et qui susc\u00e9perit unum p\u00e1rvulum talem in n\u00f3mine meo, me s\u00fascipit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:12*\nVinde, filhos; ouvi-me. Ensinar-vos-ei o temor do Senhor.", 
            "*Ps 33:12*\nVen\u00edte, f\u00edlii, aud\u00edte me: tim\u00f3rem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, Senhor, a obla\u00e7\u00e3o pura da H\u00f3stia salutar, e fazei que, amando-Vos em tudo e sobretudo, mere\u00e7amos viver para louvar a vossa gl\u00f3ria.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, oblati\u00f3nem mundam salut\u00e1ris H\u00f3sti\u00e6, et pr\u00e6sta: ut, te in \u00f3mnibus et super \u00f3mnia dilig\u00e9ntes, in gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 laudem v\u00edvere mere\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Rm 4:18*\nContra toda a esperan\u00e7a, acreditou na esperan\u00e7a de que seria pai de muitas gentes, como o que lhe foi dito.", 
            "*Rom 4:18*\nContra spem in spem cr\u00e9didit, ut f\u00ederet pater mult\u00e1rum g\u00e9ntium, sec\u00fandum quod dictum est ei."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados, Senhor, com o myst\u00e9rio do vosso Corpo e Sangue, concedei, como pedimos, que, intercedendo por n\u00f3s S. Jo\u00e3o, Confessor, permane\u00e7amos sempre em ac\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "C\u00f3rporis et S\u00e1nguinis tui, D\u00f3mine, myst\u00e9rio sati\u00e1tis, conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut, interced\u00e9nte sancto Jo\u00e1nne Confess\u00f3re tuo, in grati\u00e1rum semper acti\u00f3ne mane\u00e1mus:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
