[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-05-23", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:C10Pasc:4:w", 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado depois da Ascens\u00e3o", 
      "title": "4 Missa da Virgem Maria \u2013 Salve, Sancta Parens"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Salve, \u00f3 Santa Maria, em cujo seio foi gerado o Rei que governa o c\u00e9u e a terra, em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSalve, \u00f3 Santa Maria, em cujo seio foi gerado o Rei que governa o c\u00e9u e a terra, em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.", 
            "*Sedulius*\nSalve, sancta Parens, en\u00edxa pu\u00e9rpera Regem: qui c\u0153lum terr\u00e1mque regit in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSalve, sancta Parens, en\u00edxa pu\u00e9rpera Regem: qui c\u0153lum terr\u00e1mque regit in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei aos vossos servos, Senhor Deus, Vos suplicamos, o gozo da perp\u00e9tua sa\u00fade da alma e do corpo, e que pela gloriosa intercess\u00e3o da B. Maria, sempre Virgem, sejamos livres das tristezas dos tempos presentes e alcancemos o gozo da eterna alegria.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de nos f\u00e1mulos tuos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine Deus, perp\u00e9tua mentis et c\u00f3rporis sanit\u00e1te gaud\u00e9re: et, glori\u00f3sa be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis intercessi\u00f3ne, a pr\u00e6s\u00e9nti liber\u00e1ri trist\u00edtia, et \u00e6t\u00e9rna p\u00e9rfrui l\u00e6t\u00edtia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 24:14-16*\nFui criada desde o princ\u00edpio, antes de todos os s\u00e9culos, e n\u00e3o deixarei de existir at\u00e9 \u00e0 eternidade. Exerci perante Ele o meu myst\u00e9rio; e deste modo tenho habita\u00e7\u00e3o fixa em Si\u00e3o. Ele deixa-me descansar na cidade santa e tenho poder em Jerusal\u00e9m. Arraiguei-me em um povo glorioso, da parte do meu Deus e da sua heran\u00e7a, e permane\u00e7o na companhia dos santos.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sir 24:14-16*\nAb in\u00edtio et ante s\u01fdcula cre\u00e1ta sum, et usque ad fut\u00farum s\u01fdculum non d\u00e9sinam, et in habitati\u00f3ne sancta coram ipso ministr\u00e1vi. Et sic in Sion firm\u00e1ta sum, et in civit\u00e1te sanctific\u00e1ta sim\u00edliter requi\u00e9vi, et in Jer\u00fasalem pot\u00e9stas mea. Et radic\u00e1vi in p\u00f3pulo honorific\u00e1to, et in parte Dei mei her\u00e9ditas ill\u00edus, et in plenit\u00fadine sanct\u00f3rum det\u00e9ntio mea."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Num 17:8*\nA vara de Jess\u00e9 floresceu: e a Virgem deu \u00e0 luz o Homem-Deus: restabeleceu Deus a paz, conciliando na sua pessoa a nossa baixeza com sua suprema grandeza. Aleluia.\n*Lc 1:28*\nAve, Maria, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 convosco: bendita sois v\u00f3s entre as mulheres. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Num 17:8*\nVirga Jesse fl\u00f3ruit: Virgo Deum et h\u00f3minem g\u00e9nuit: pacem Deus r\u00e9ddidit, in se reconc\u00edlians ima summis. Allel\u00faja.\n*Luc 1:28*\nAve, Mar\u00eda, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 19:25-27*\nNaquele tempo, estavam, junto \u00e0 cruz de Jesus, sua M\u00e3e e a irm\u00e3 de sua M\u00e3e, Maria, mulher de Cl\u00e9ofas, e Maria Madalena. Vendo Jesus sua M\u00e3e e, perto dela, o disc\u00edpulo Ele preferia, disse a sua M\u00e3e: \u00abMulher, eis o vosso filho!\u00bb. Depois disse ao disc\u00edpulo: \u00abEis a tua M\u00e3e!\u00bb. E desde aquela hora levou-a o disc\u00edpulo consigo.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 19:25-27*\nIn illo t\u00e9mpore: Stabant juxta Crucem Jesu Mater ejus, et soror Matris ejus, Mar\u00eda Cl\u00e9oph\u00e6, et Mar\u00eda Magdal\u00e9ne. Cum vid\u00edsset ergo Jesus Matrem, et disc\u00edpulum stantem, quem dilig\u00e9bat, dicit Matri su\u00e6: M\u00falier, ecce f\u00edlius tuus. Deinde dicit disc\u00edpulo: Ecce Mater tua. Et ex illa hora acc\u00e9pit eam disc\u00edpulus in sua."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sois bem-aventurada, \u00f3 Virgem Maria, pois fostes digna de trazer em vosso seio o Criador do mundo. V\u00f3s gerastes Aquele que vos criou e permanecestes eternamente Virgem. Aleluia.", 
            "Be\u00e1ta es, Virgo Mar\u00eda, qu\u00e6 \u00f3mnium port\u00e1sti Great\u00f3rem: genu\u00edsti qui te fecit, et in \u00e6t\u00e9rnum p\u00e9rmanes Virgo, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Pela vossa miseric\u00f3rdia, Senhor, e pela intercess\u00e3o da B. Maria, sempre Virgem, permiti que esta obla\u00e7\u00e3o nos assegure agora e sempre a prosperidade e a paz.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tua, D\u00f3mine, propitiati\u00f3ne, et be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis intercessi\u00f3ne, ad perp\u00e9tuam atque pr\u00e6s\u00e9ntem h\u00e6c obl\u00e1tio nobis prof\u00edciat prosperit\u00e1tem et pacem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente (se no S\u00e1bado de Aleluia diz-se:) naquela noite (se no Domingo de P\u00e1scoa e no Oitav\u00e1rio intercala-se) naquele dia em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventuradas as entranhas da Virgem Maria, que trouxeram encerrado o Filho do Pai Eterno.", 
            "Be\u00e1ta viscera Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 portav\u00e9runt \u00e6t\u00e9rni Patris F\u00edlium, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s, Senhor, alcan\u00e7ado o poderoso aux\u00edlio da nossa salva\u00e7\u00e3o, concedei-nos, Vos imploramos, que sejamos protegidos com o patroc\u00ednio da B. Maria, sempre Virgem, em cuja honra oferecemos \u00e0 vossa majestade este sacrif\u00edcio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sumptis, D\u00f3mine, sal\u00fatis nostr\u00e6 subs\u00eddiis: da, qu\u01fdsumus, be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis patroc\u00edniis nos ub\u00edque pr\u00f3tegi; in cujus venerati\u00f3ne h\u00e6c tu\u00e6 obt\u00falimus majest\u00e1ti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
