[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos roxos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-08-14", 
      "description": "\nS. Eus\u00e9bio, Confessor\n", 
      "id": "sancti:08-14:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 11\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Vig\u00edlia da Assun\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:13; 44:15; 44:16*\nTodos os poderosos da terra implorar\u00e3o os vossos olhares: ap\u00f3s ela, ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o apresentadas ao Rei com grande alegria e j\u00fabilo. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma palavra excelente: Consagro ao Rei as minhas obras!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nTodos os poderosos da terra implorar\u00e3o os vossos olhares: ap\u00f3s ela, ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o apresentadas ao Rei com grande alegria e j\u00fabilo. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 44:13; 44:15; 44:16*\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVultum tuum deprecab\u00fantur omnes d\u00edvites plebis: adduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus adduc\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que Vos dignastes escolher por morada o seio virginal da Bem-aventurada Virgem Maria, fazei, como Vos pedimos, que, ao abrigo de sua protec\u00e7\u00e3o possamos assistir com alegria \u00e0 sua festa.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui virgin\u00e1lem aulam be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6, in qua habit\u00e1res, el\u00edgere dign\u00e1tus es: da, qu\u01fdsumus; ut, sua nos defensi\u00f3ne munitos, juc\u00fandos f\u00e1cias su\u00e6 inter\u00e9sse festivit\u00e1ti:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Eus\u00e9bio*\n\u00d3 Deus, que nos alegrais pela solenidade anual do bem-aventurado Eus\u00e9bio, vosso Confessor, fazei, em vossa bondade, que honrando o nascimento desse Santo no c\u00e9u e praticando seus exemplos, possamos subir a V\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Eusebio Confessore*\nDeus, qui nos be\u00e1ti Eus\u00e9bii Confess\u00f3ris tui \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, \u00e9tiam acti\u00f3nes imit\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 24:23-31*\nEu produzi, como a vinha, flores de suave odor, e as minhas flores s\u00e3o frutos de honra e de honestidade. Eu sou a m\u00e3e do amor puro, do temor, da ci\u00eancia e da esperan\u00e7a santa. Em mim existe toda a gra\u00e7a do caminho e da verdade; em mim existe toda a esperan\u00e7a da vida e da virtude. Vinde a mim, \u00f3 v\u00f3s, que me desejais com ardor, e saciai-vos com meus frutos; pois o meu esp\u00edrito \u00e9 mais doce do que o mel e a minha heran\u00e7a excede em do\u00e7ura o pr\u00f3prio favo de mel! Minha mem\u00f3ria permanecer\u00e1 nas gera\u00e7\u00f5es de todos os s\u00e9culos. Aqueles que me comerem ter\u00e3o ainda fome; e aqueles que me beberem ter\u00e3o ainda sede. Aqueles que me escutam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos; aqueles que se orientarem em mim n\u00e3o pecar\u00e3o; e aqueles que me tornarem conhecida alcan\u00e7ar\u00e3o a vida eterna.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 24:23-31*\nEgo quasi vitis fructific\u00e1vi suavit\u00e1tem od\u00f3ris: et flores mei fructus hon\u00f3ris et honest\u00e1tis. Ego mater pulchr\u00e6 dilecti\u00f3nis, et tim\u00f3ris, et agniti\u00f3nis, et sanct\u00e6 spei. In me gr\u00e1tia omnis vi\u00e6 et verit\u00e1tis: in me omnis spes vit\u00e6 et virt\u00fatis. Trans\u00edte ad me, omnes, qui concup\u00edscitis me, et a generati\u00f3nibus meis impl\u00e9mini. Sp\u00edritus enim meus super mel dulcis, et her\u00e9ditas mea super mel et favum. Mem\u00f3ria mea in generati\u00f3nes s\u00e6cul\u00f3rum. Qui edunt me, adhuc es\u00farient: et qui bibunt me, adhuc s\u00edtient. Qui audit me, non confund\u00e9tur: et qui oper\u00e1ntur in me, non pecc\u00e1bunt. Qui el\u00facidant me, vitam \u00e6t\u00e9rnam hab\u00e9bunt."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bendita e vener\u00e1vel sois, \u00f3 Virgem Maria, que fostes M\u00e3e do Salvador sem a vossa pureza sofrer a mais leve mancha.\nV. \u00d3 Virgem, M\u00e3e de Deus, Aquele a quem todo o universo \u00e9 incapaz de conter, esteve encerrado no vosso seio, quando se fez homem.", 
            "Bened\u00edcta et vener\u00e1bilis es, Virgo Mar\u00eda: qu\u00e6 sine tactu pud\u00f3ris inv\u00e9nta es Mater Salvat\u00f3ris.\nV. Virgo, Dei G\u00e9netrix, quem totus non capit orbis, in tua se clausit v\u00edscera factus homo."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 11:27-28*\nNaquele tempo, falando Jesus \u00e0s turbas, eis que uma mulher, elevando a voz no meio da multid\u00e3o, Lhe disse: \u00abBem-aventurado o seio que Vos trouxe; bem-aventurados os peitos que Vos amamentaram!\u00bb. E Jesus respondeu, dizendo: \u00abBem-aventurados, antes, aqueles que ouvem a palavra de Deus e a cumprem\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 11:27-28*\nIn illo t\u00e9mpore: Loqu\u00e9nte Jesu ad turbas, ext\u00f3llens vocem qu\u00e6dam m\u00falier de turba, dixit illi: Be\u00e1tus venter, qui te port\u00e1vit, et ubera, qu\u00e6 sux\u00edsti. At ille dixit: Quin\u00edmmo be\u00e1ti, qui \u00e1udiunt verbum Dei, et cust\u00f3diunt illud."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventurada sois, \u00f3 Virgem Maria, pois trouxestes no vosso seio o Criador de todas as coisas. Gerastes Aquele que vos criou; e permanecereis eternamente Virgem.", 
            "Be\u00e1ta es, Virgo Mar\u00eda, qu\u00e6 \u00f3mnium port\u00e1sti Creat\u00f3rem: genu\u00edsti qui te fecit, et in \u00e6t\u00e9rnum p\u00e9rmanes Virgo."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que as nossas ofertas, Senhor, tenham como recomenda\u00e7\u00e3o junto da vossa clem\u00eancia as s\u00faplicas da M\u00e3e de Deus, a qual arrebatastes deste mundo para interceder com confian\u00e7a pelos nossos pecados junto de V\u00f3s.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera nostra, D\u00f3mine, apud clem\u00e9ntiam tuam Dei Genetr\u00edcis comm\u00e9ndet or\u00e1tio: quam idc\u00edrco de pr\u00e6s\u00e9nti s\u01fdculo transtul\u00edsti; ut pro pecc\u00e1tis nostris apud te fiduci\u00e1liter interc\u00e9dat.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Eus\u00e9bio*\nA V\u00f3s, Senhor, imolamos esta v\u00edctimas de louvor em mem\u00f3ria de vossos Santos, esperando ser livres por sua intercess\u00e3o de todos os males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Eusebio Confessore*\nLaudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventuradas as entranhas da B. V. Maria, que trouxeram encerrado o Filho do Pai Eterno.", 
            "Be\u00e1ta v\u00edscera Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 portav\u00e9runt \u00e6t\u00e9rni Patris F\u00edlium."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus de miseric\u00f3rdia, dignai-Vos vir em aux\u00edlio da nossa fragilidade, a fim de que, antecipando a festividade da Santa M\u00e3e de Deus, possamos, com o aux\u00edlio da sua intercess\u00e3o, ressuscitar das nossas iniquidades.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, mis\u00e9ricors Deus, fragilit\u00e1ti nostr\u00e6 pr\u00e6s\u00eddium: ut, qui sanct\u00e6 Dei Genetr\u00edcis festivit\u00e1tem pr\u00e6v\u00e9nimus; intercessi\u00f3nis ejus aux\u00edlio a nostris iniquit\u00e1tibus resurg\u00e1mus.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Eus\u00e9bio*\nPelos celestes alimentos recebidos, n\u00f3s Vos rogamos e suplicamos, \u00f3 Senhor, nosso Deus, que nos seja concedido o aux\u00edlio das ora\u00e7\u00f5es daquele Santo em cuja festa os recebemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Eusebio Confessore*\nRef\u00e9cti cibo pot\u00faque c\u0153l\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
