[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-06-05", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-05:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes", 
      "title": "S. Bonif\u00e1cio, Bispo e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 65:19; 65:23*\nExultarei tem Jerusal\u00e9m e alegrar-me-ei com meu povo: e nunca mais se ouvir\u00e1 a voz das l\u00e1grimas, nem do clamor. Meus eleitos n\u00e3o trabalhar\u00e3o baldadamente, nem frutificar\u00e3o na perturba\u00e7\u00e3o, pois constituem a gera\u00e7\u00e3o bendita do Senhor: e os seus netos ser\u00e3o aben\u00e7oados com eles. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 43:2*\n\u00d3 Deus, ouvimos com os nossos ouvidos; os nossos pais contaram-nos o que fizestes nos seus dias.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nExultarei tem Jerusal\u00e9m e alegrar-me-ei com meu povo: e nunca mais se ouvir\u00e1 a voz das l\u00e1grimas, nem do clamor. Meus eleitos n\u00e3o trabalhar\u00e3o baldadamente, nem frutificar\u00e3o na perturba\u00e7\u00e3o, pois constituem a gera\u00e7\u00e3o bendita do Senhor: e os seus netos ser\u00e3o aben\u00e7oados com eles. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Is 65:19; 65:23*\nExsult\u00e1bo in Jer\u00fasalem et gaud\u00e9bo in p\u00f3pulo meo: et non audi\u00e9tur in eo ultra vos fletus et vox clam\u00f3ris. El\u00e9cti mei non labor\u00e1bunt frustra neque gener\u00e1bunt in conturbati\u00f3ne: quia semen benedict\u00f3rum D\u00f3mini est, et nep\u00f3tes e\u00f3rum cum eis.\n*Ps 43:2*\nDeus, \u00e1uribus nostris aud\u00edvimus: patres nostri narrav\u00e9runt opus, quod oper\u00e1tus es in di\u00e9bus e\u00f3rum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nExsult\u00e1bo in Jer\u00fasalem et gaud\u00e9bo in p\u00f3pulo meo: et non audi\u00e9tur in eo ultra vos fletus et vox clam\u00f3ris. El\u00e9cti mei non labor\u00e1bunt frustra neque gener\u00e1bunt in conturbati\u00f3ne: quia semen benedict\u00f3rum D\u00f3mini est, et nep\u00f3tes e\u00f3rum cum eis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que Vos dignastes chamar uma multid\u00e3o de povos ao conhecimento do vosso nome pelo zelo do B. Bonif\u00e1cio, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, concedei-nos prop\u00edcio que alcancemos o Patroc\u00ednio daquele cuja festa celebramos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui multit\u00fadinem popul\u00f3rum, be\u00e1ti Bonif\u00e1tii M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis zelo, ad agniti\u00f3nem tui n\u00f3minis voc\u00e1re dign\u00e1tus es: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus soll\u00e9mnia c\u00f3limus, \u00e9tiam patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 44:1-15*\nLouvemos os homens ilustres, os pais da nossa gera\u00e7\u00e3o. O Senhor operou por eles desde a origem dos s\u00e9culos gloriosas maravilhas e manifestou a sua magnific\u00eancia. Eles dominaram nos seus estados; foram homens not\u00e1veis em poder e dotados de prud\u00eancia; foram conselheiros, cheios de sabedoria, anunciando a vontade divina nas suas profecias; mandaram no povo do seu tempo; deram aos povos, pela solidez da sua intelig\u00eancia, as m\u00e1ximas mais santas; inventaram com per\u00edcia a arte das melodias; escreveram discursos po\u00e9ticos; foram ricos em virtudes; ardentes no que era belo; e governaram em paz as suas casas. Todos estes homens foram honrados pelos seus contempor\u00e2neos; todos eles foram ilustres no seu tempo. Seus descendentes deixaram nome que recorda os seus louvores. Ao contr\u00e1rio, houve outros cuja recorda\u00e7\u00e3o se perdeu; pereceram, como se nunca houvessem nascido, compartilhando da sua sorte seus filhos. \u00c9 que aqueles foram homens misericordiosos, cujas virtudes n\u00e3o foram olvidadas. A felicidade transmitiu-se \u00e0 sua descend\u00eancia e a sua heran\u00e7a foi assegurada aos netos, mantendo-se sua descend\u00eancia fiel \u00e0 alian\u00e7a com Deus, assim como tamb\u00e9m os seus filhos. Assim, a sua gera\u00e7\u00e3o permanecer\u00e1 eternamente e a sua gl\u00f3ria nunca desaparecer\u00e1. Seus corpos foram sepultados em paz e o seu nome viver\u00e1 de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Que os povos, pois, publiquem a sua sabedoria e que a Igreja cante os seus louvores!", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 44:1-15*\nLaud\u00e9mus viros glori\u00f3sos et par\u00e9ntes nostros in generati\u00f3ne sua. Multam gl\u00f3riam fecit D\u00f3minus magnific\u00e9ntia sua a s\u01fdculo. Domin\u00e1ntes in potest\u00e1tibus suis, h\u00f3mines magni virt\u00fate et prud\u00e9ntia sua pr\u00e6diti, nunti\u00e1ntes in proph\u00e9tis dignit\u00e1tem prophet\u00e1rum, et imper\u00e1ntes in pr\u00e6s\u00e9nti p\u00f3pulo, et virt\u00fate prud\u00e9nti\u00e6 p\u00f3pulis sanct\u00edssima verba. In per\u00edtia sua requir\u00e9ntes modos m\u00fasicos, et narr\u00e1ntes c\u00e1rmina scriptur\u00e1rum. H\u00f3mines d\u00edvites in virt\u00fate, pulchrit\u00fadinis st\u00fadium hab\u00e9ntes: pacific\u00e1ntes in d\u00f3mibus suis. Omnes isti in generati\u00f3nibus gentis su\u00e6 gl\u00f3riam ad\u00e9pti sunt, et in di\u00e9bus suis hab\u00e9ntur in l\u00e1udibus. Qui de illis nati sunt, reliqu\u00e9runt nomen narr\u00e1ndi laudes e\u00f3rum. Et sunt, quorum non est mem\u00f3ria: peri\u00e9runt, quasi qui non f\u00faerint: et nati sunt, quasi non nati, et f\u00edlii ips\u00f3rum cum ipsis. Sed illi viri miseric\u00f3rdi\u00e6 sunt, quorum piet\u00e1tes non defu\u00e9runt: cum semine e\u00f3rum p\u00e9rmanent bona, her\u00e9ditas sancta nep\u00f3tes e\u00f3rum, et in testam\u00e9ntis stetit semen e\u00f3rum: et f\u00edlii e\u00f3rum propter illos usque in \u00e6t\u00e9rnum manent: semen e\u00f3rum et gl\u00f3ria e\u00f3rum non derelinqu\u00e9tur. C\u00f3rpora ips\u00f3rum in pace sep\u00falta sunt, et nomen e\u00f3rum vivit in generati\u00f3nem et generati\u00f3nem. Sapi\u00e9ntiam ips\u00f3rum narrent p\u00f3puli, et laudem e\u00f3rum n\u00fantiet Eccl\u00e9sia."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*1 P 4:13-14*\nHavendo tomado parte nos sofrimentos de Cristo, regozijai-vos, a fim de que, quando a sua gl\u00f3ria seja manifestada, sejais cumulados de alegria\nV. Se sois ultrajados por causa do nome de Cristo, sereis bem-aventurados; pois a honra, a gl\u00f3ria e a virtude de Deus e o seu Esp\u00edrito repousar\u00e3o sobre v\u00f3s. Aleluia, aleluia.\n*Is 66:12*\nFarei correr sobre ele como que um rio de paz, e como que uma torrente a trasbordar de gl\u00f3ria. Aleluia.", 
            "*1 Pet 4:13-14*\nCommunic\u00e1ntes Christi passi\u00f3nibus gaud\u00e9te, ut in revelati\u00f3ne gl\u00f3ri\u00e6 ejus gaude\u00e1tis exsult\u00e1ntes.\nV. Si exprobr\u00e1mini in n\u00f3mine Christi, be\u00e1ti \u00e9ritis: qu\u00f3niam, quod est hon\u00f3ris, gl\u00f3ri\u00e6 et virt\u00fatis Dei, et qui est ejus Sp\u00edritus, super vos requi\u00e9scet. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Is 66:12*\nDeclin\u00e1bo super eum quasi fl\u00favium pacis, et quasi torr\u00e9ntem inund\u00e1ntem gl\u00f3riam. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:1-12*\nNaquele tempo, vendo Jesus as turbas do povo, que O seguiam, subiu para uma montanha. Ent\u00e3o assentou-se, aproximando-se d\u2019Ele os disc\u00edpulos. Depois, tomando a palavra, pregou assim aos seus disc\u00edpulos: \u00abBem-aventurados os pobres de esp\u00edrito, porque deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us. Bem-aventurados os mansos, porque possuir\u00e3o a terra. Bem-aventurados os que choram, porque ser\u00e3o consolados. Bem-aventurados os que t\u00eam fome e sede de justi\u00e7a, porque ser\u00e3o saciados. Bem-aventurados os misericordiosos, porque ser\u00e3o tratados com miseric\u00f3rdia. Bem-aventurados os que possuem o cora\u00e7\u00e3o puro, porque ver\u00e3o Deus. Bem-aventurados os pac\u00edficos, porque ser\u00e3o chamados filhos de Deus. Bem-aventurados os que sofrem persegui\u00e7\u00e3o por amor da justi\u00e7a, porque lhes pertencer\u00e1 o reino dos c\u00e9us. Bem-aventurados, v\u00f3s, quando os homens vos amaldi\u00e7oarem, perseguirem e caluniarem por minha causa: regozijai-vos, ent\u00e3o, e exultai de alegria, pois uma copiosa recompensa vos est\u00e1 preparada nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:1-12*\nIn illo t\u00e9mpore: Videns Jesus turbas, asc\u00e9ndit in montem, et cum sed\u00edsset, access\u00e9runt ad eum disc\u00edpuli ejus, et ap\u00e9riens os suum, doc\u00e9bat eos, dicens: Be\u00e1ti p\u00e1uperes sp\u00edritu: qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum c\u0153l\u00f3rum. Be\u00e1ti mites: qu\u00f3niam ipsi possid\u00e9bunt terram. Be\u00e1ti, qui lugent: qu\u00f3niam ipsi consolab\u00fantur. Be\u00e1ti, qui es\u00fariunt et s\u00edtiunt just\u00edtiam: qu\u00f3niam ipsi saturab\u00fantur. Be\u00e1ti miseric\u00f3rdes: qu\u00f3niam ipsi miseric\u00f3rdiam consequ\u00e1ntur. Be\u00e1ti mundo corde: qu\u00f3niam ipsi Deum vid\u00e9bunt. Be\u00e1ti pac\u00edfici: qu\u00f3niam f\u00edlii Dei vocab\u00fantur. Be\u00e1ti, qui persecuti\u00f3nem pati\u00fantur propter just\u00edtiam: qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum c\u0153l\u00f3rum. Be\u00e1ti estis, cum maled\u00edxerint vobis et persec\u00fati vos f\u00faerint, et d\u00edxerint omne malum adv\u00e9rsum vos, menti\u00e9ntes, propter me: gaudete et exsult\u00e1te, qu\u00f3niam merces vestra copi\u00f3sa est in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 15:7-8*\nBendirei o Senhor, que me deu a intelig\u00eancia. Tenho os meus olhos voltados constantemente para Deus; e, visto que Ele est\u00e1 \u00e0 minha dextra, n\u00e3o serei abalado. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Ps 15:7; 15:8*\nBened\u00edcam D\u00f3minum, qui tr\u00edbuit mihi intell\u00e9ctum: provid\u00e9bam Deum in consp\u00e9ctu meo semper, qu\u00f3niam a dextris est mihi ne comm\u00f3vear. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos rogamos, fazei descer sobre estas h\u00f3stias abundantes b\u00ean\u00e7\u00e3os, a fim de que pela vossa miseric\u00f3rdia operem a nossa santifica\u00e7\u00e3o e nos alegrem na solenidade de S. Bonif\u00e1cio, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice.\nPor nosso Senhor...", 
            "Super has h\u00f3stias. D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, bened\u00edctio copi\u00f3sa desc\u00e9ndat: qu\u00e6 et sanctificati\u00f3nem nostram miseric\u00f3rditer oper\u00e1tur; et de sancti Bonif\u00e1tii M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis f\u00e1ciat sollemnit\u00e1te gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ap 3:21*\nAquele que houver vencido tomar\u00e1 lugar comigo no meu trono, assim como Eu, que tamb\u00e9m venci, estou assentado com meu Pai no seu trono. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Apoc 3:21*\nQui v\u00edcerit, dabo ei sed\u00e9re mecum in throno meo: sicut et ego vici et sedi cum Patre meo in throno ejus. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, santificados com estes salutares myst\u00e9rios, Vos suplicamos, n\u00e3o permitais que nos faltem as piedosas ora\u00e7\u00f5es daquele que nos concedestes como nosso protector e guia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanctific\u00e1ti, D\u00f3mine, salut\u00e1ri myst\u00e9rio: qu\u01fdsumus; ut nobis sancti Bonif\u00e1tii M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis pia non desit or\u00e1tio, cujus nos don\u00e1sti patroc\u00ednio gubern\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
