[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-06-22", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-22:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Paulino, Bispo e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 131:9-10*\nQue os vossos sacerdotes, Senhor, se revistam de santidade; e que os vossos santos exultem de alegria! Por amor do vosso servo David n\u00e3o afasteis os olhos do vosso Cristo.\n*Sl 131:1*\nLembrai-Vos, Senhor, de David e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os vossos sacerdotes, Senhor, se revistam de santidade; e que os vossos santos exultem de alegria! Por amor do vosso servo David n\u00e3o afasteis os olhos do vosso Cristo.", 
            "*Ps 131:9-10*\nSacerd\u00f3tes tui, D\u00f3mine, \u00ednduant just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent: propter David servum tuum, non av\u00e9rtas f\u00e1ciem Christi tui.\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSacerd\u00f3tes tui, D\u00f3mine, \u00ednduant just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent: propter David servum tuum, non av\u00e9rtas f\u00e1ciem Christi tui."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que \u00e0queles que tudo abandonaram neste mundo para Vos seguirem prometestes o c\u00eantuplo e a vida eterna, concedei-nos prop\u00edcio que, seguindo os exemplos do santo Pont\u00edfice Paulino, desprezemos sempre as coisas terrenas e aspiremos somente \u00e0s celestiais.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui \u00f3mnia pro te in hoc s\u01fdculo relinqu\u00e9ntibus, c\u00e9ntuplum in fut\u00faro et vitam \u00e6t\u00e9rnam promis\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, sancti Pont\u00edficis Paul\u00edni vest\u00edgiis inh\u00e6r\u00e9ntes, vale\u00e1mus terr\u00e9na desp\u00edcere et sola c\u0153l\u00e9stia desider\u00e1re:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 8:9-15*\nMeus irm\u00e3os: Conheceis a bondade de nosso Senhor Jesus Cristo, que, sendo rico, se fez pobre, por causa de vos tornar ricos pela sua pobreza. A este respeito dou-vos um conselho, que vos \u00e9 tanto mais \u00fatil quanto come\u00e7astes, n\u00e3o somente agora a praticar esta virtude, mas j\u00e1 o fazeis desde o \u00faltimo ano. Agora, pois, completai a vossa obra, a fim de que, tal como tem estado pronta a vossa vontade para querer, tal esteja tamb\u00e9m para cumprir o que quereis, segundo os meios que possu\u00eds; pois, quando a vontade est\u00e1 pronta, segundo o que possui, ela \u00e9 agrad\u00e1vel a Deus, mas n\u00e3o segundo o que se n\u00e3o possui. N\u00e3o digo isto para que eles sintam al\u00edvio, e fiqueis atribulados; mas para que haja igualdade. Nas circunst\u00e2ncias presentes a vossa abund\u00e2ncia supra as necessidades dos outros, de sorte que haja igualdade, assim como est\u00e1 escrito: \u00ab\u00c0quele que recolheu muito lhe n\u00e3o sobejou; e \u00e0quele que recolheu pouco lhe n\u00e3o faltou\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*2 Cor 8:9-15*\nFratres: Scitis gr\u00e1tiam D\u00f3mini nostri Jesu Christi, qu\u00f3niam propter vos eg\u00e9nus factus est, cum esset dives, ut ill\u00edus in\u00f3pia vos d\u00edvites ess\u00e9tis. Et cons\u00edlium in hoc do: hoc enim vobis \u00fatile est, qui non solum f\u00e1cere, sed et velle c\u0153p\u00edstis ab anno pri\u00f3re: nunc vero et facto perf\u00edcite: ut, quem\u00e1dmodum promptus est \u00e1nimus volunt\u00e1tis, ita sit et perfici\u00e9ndi ex eo quod hab\u00e9tis. Si enim vol\u00fantas prompta est, sec\u00fandum id quod habet, acc\u00e9pta est, non sec\u00fandum id quod non habet. Non enim ut \u00e1liis sit rem\u00edssio, vobis autem tribul\u00e1tio, sed ex \u00e6qualit\u00e1te. In pr\u00e6s\u00e9nti t\u00e9mpore vestra abund\u00e1ntia ill\u00f3rum in\u00f3piam s\u00fappleat: ut et ill\u00f3rum abund\u00e1ntia vestr\u00e6 in\u00f3pi\u00e6 sit supplem\u00e9ntum, ut fiat \u00e6qu\u00e1litas, sicut scriptum est: Qui multum, non abund\u00e1vit: et qui m\u00f3dicum, non minor\u00e1vit."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ecl 44:16*\nEis o grande sacerdote que nos dias da sua vida agradou a Deus.\n*Ecl 44:20*\nNingu\u00e9m o igualou na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nTu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.", 
            "*Eccli 44:16*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20*\nNon est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1ret legem Exc\u00e9lsi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 109:4*\nTu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 12:32-34*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abN\u00e3o temais, pequeno rebanho, pois agradou ao vosso Pai dar-vos o seu reino. Vendei tudo quanto possu\u00eds e dai-o em esmolas. Fazei para v\u00f3s bolsas que se n\u00e3o estraguem com o tempo; ajuntai um tesouro no c\u00e9u, onde o ladr\u00e3o n\u00e3o pode chegar, nem a tra\u00e7a o pode corromper; pois, onde estiver o vosso tesouro, a\u00ed estar\u00e1 o vosso cora\u00e7\u00e3o\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 12:32-34*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nol\u00edte tim\u00e9re, pus\u00edllus grex, quia compl\u00e1cuit Patri vestro dare vobis regnum. V\u00e9ndite qu\u00e6 possid\u00e9tis, et date eleem\u00f3synam. F\u00e1cite vobis s\u00e1cculos, qui non veter\u00e1scunt, thes\u00e1urum non defici\u00e9ntem in c\u0153lis: quo fur non appr\u00f3piat, neque t\u00ednea corr\u00fampit. Ubi enim thes\u00e1uros vester est, ibi et cor vestrum erit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-22*\nEncontrei o seu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado. Minha m\u00e3o o socorrer\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.", 
            "*Ps 88:21-22*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, que, imitando o exemplo do Santo Pont\u00edfice Paulino, juntemos \u00e0 oferta do altar o sacrif\u00edcio da caridade perfeita; e permiti que, aplicando-nos ao exerc\u00edcio da benefic\u00eancia, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar o perd\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da nobis, D\u00f3mine, perf\u00e9ct\u00e6 carit\u00e1tis sacrif\u00edcium, ex\u00e9mplo sancti Pont\u00edficis Paul\u00edni, cum alt\u00e1ris oblati\u00f3ne conj\u00fangere: et benefic\u00e9nti\u00e6 st\u00fadio sempit\u00e9rnam miseric\u00f3rdiam promer\u00e9ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nEis o servo fiel e prudente que o Senhor estabeleceu acima da sua fam\u00edlia para distribuir, oportunamente, a cada um a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, em virtude destes sacramentos aqueles sentimentos de piedade e de humildade que o vosso Santo Pont\u00edfice Paulino auria nesta fonte divina; e pela sua intercess\u00e3o infundi benigno as riquezas da vossa gra\u00e7a naqueles que Vo-las suplicam.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tr\u00edbue nobis per h\u00e6c sancta, D\u00f3mine, illum piet\u00e1tis et humilit\u00e1tis aff\u00e9ctum, quem ex hoc div\u00edno fonte hausit sanctus P\u00f3ntifex tuus Paul\u00ednus: et, ips\u00edus intercessi\u00f3ne, in omnes, qui te deprec\u00e1ntur, gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 div\u00edtias ben\u00edgnus eff\u00fande.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
