[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-02-11", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:02-11:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da semana da Sexag\u00e9sima", 
      "title": "Apari\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora, em Lourdes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Apoc 21:2*\nVi a cidade santa, a nova Jerusal\u00e9m, que descia do c\u00e9u, vinda de Deus, adornada como uma esposa que est\u00e1 preparada para receber o seu esposo.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma palavra excelente: \u00abConsagro as minhas obras ao Rei\u00bb.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVi a cidade santa, a nova Jerusal\u00e9m, que descia do c\u00e9u, vinda de Deus, adornada como uma esposa que est\u00e1 preparada para receber o seu esposo.", 
            "*Apoc 21:2.*\nVidi civit\u00e1tem sanctam, Jer\u00fasalem novam, descend\u00e9ntem de c\u0153lo a Deo, par\u00e1tam sicut sponsam orn\u00e1tam viro suo.\n*Ps 44,2.*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVidi civit\u00e1tem sanctam, Jer\u00fasalem novam, descend\u00e9ntem de c\u0153lo a Deo, par\u00e1tam sicut sponsam orn\u00e1tam viro suo."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pela Imaculada Concei\u00e7\u00e3o da Virgem preparastes para vosso Filho uma morada digna d\u2019Ele, fazei, Vos suplicamos, que, celebrando a Apari\u00e7\u00e3o desta mesma Virgem, alcancemos a salva\u00e7\u00e3o da alma e do corpo.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui per immacul\u00e1tam V\u00edrginis Concepti\u00f3nem dignum Filio tuo habit\u00e1culum pr\u00e6par\u00e1sti: s\u00fapplices a te qu\u01fdsumus; ut, ej\u00fasdem V\u00edrginis Appariti\u00f3nem celebr\u00e1ntes, sal\u00fatem mentis et c\u00f3rporis consequ\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do Apocalipse do B. Ap.\u00ba Jo\u00e3o.\n*Ap 11:19; 12:1; 12:10*\nO templo de Deus foi aberto no c\u00e9u, e a arca da sua alian\u00e7a foi vista no seu templo. E ent\u00e3o houve rel\u00e2mpagos, vozes, tremor de terra e forte granizo. E apareceu no c\u00e9u um grande sinal: Uma mulher, revestida com o sol, a lua sob os seus p\u00e9s e uma coroa de doze estrelas na cabe\u00e7a. E ouvi no c\u00e9u uma voz forte clamar: \u00abAgora, foi operada a salva\u00e7\u00e3o. A soberania e o dom\u00ednio est\u00e3o em Deus e o poder no seu Cristo\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Apocal\u00fdpsis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli\n*Apoc 11:19; 12, 1 et 10.*\nAp\u00e9rtum est templum Dei in c\u0153lo: et visa est arca testam\u00e9nti ejus in templo ejus, et facta sunt f\u00falgura et voces et terr\u00e6m\u00f3tus et grando magna. Et signum magnum app\u00e1ruit in c\u0153lo: M\u00falier am\u00edcta sole, et luna sub p\u00e9dibus ejus, et in c\u00e1pite ejus cor\u00f3na stell\u00e1rum du\u00f3decim. Et aud\u00edvi vocem magnam in c\u0153lo dic\u00e9ntem: Nunc facta est salus et virtus, et regnum Dei nostri et pot\u00e9stas Christi ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jdt 15:10*\nSois a gl\u00f3ria de Jerusal\u00e9m, a alegria de Israel, a honra do nosso povo.\n*Cant 4:7*\nV. Toda sois formosa, \u00f3 Maria; e a mancha original n\u00e3o existe em V\u00f3s.\nV. Sois bem-aventurada, Santa Virgem Maria, e dign\u00edssima de todo o louvor, pois com vosso p\u00e9 virginal esmagastes a cabe\u00e7a da serpente.", 
            "*Judith 15:10.*\nTu gl\u00f3ria Jer\u00fasalem, tu l\u00e6t\u00edtia Isra\u00ebl, tu honorific\u00e9ntia p\u00f3puli nostri.\n*Cant 4:7.*\nTota pulchra es, Mar\u00eda: et m\u00e1cula origin\u00e1lis non est in te.\nV. Felix es, sacra Virgo Mar\u00eda, et omni laude dign\u00edssima, qu\u00e6 serp\u00e9ntis caput virg\u00edneo pede contriv\u00edsti."
          ]
        ], 
        "id": "Tractus", 
        "label": "Tracto"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:26-31*\nNaquele tempo, foi mandado por Deus o Anjo Gabriel a uma cidade da Galileia, chamada Nazar\u00e9, a uma Virgem, desposada com um var\u00e3o, cujo nome era Jos\u00e9, da casa de David; e o nome da Virgem era Maria. Entrando o Anjo onde ela estava, disse: \u00abEu te sa\u00fado, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 contigo: bendita \u00e9s tu entre todas as mulheres\u00bb. Ouvindo ela isto, perturbou-se, e pensava na significa\u00e7\u00e3o desta sauda\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, disse-lhe o Anjo: \u00abN\u00e3o temas, Maria, porquanto alcan\u00e7aste gra\u00e7a diante do Senhor: eis que conceber\u00e1s no teu seio e dar\u00e1s \u00e0 luz um Filho, e o seu nome ser\u00e1 Jesus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 1:26-31.*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civit\u00e1tem Galil\u00e6\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam dixit: Ave, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne ejus: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce, conc\u00edpies in \u00fatero et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jesum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:28*\nAve, \u00f3 cheia de gra\u00e7a; o Senhor \u00e9 convosco; bendita sois entre as mulheres.", 
            "*Luc 1:28.*\nAve, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a h\u00f3stia de louvor, que Vos oferecemos, Senhor, seja de agrad\u00e1vel odor pata V\u00f3s, pelos m\u00e9ritos da gloriosa e Imaculada Virgem, e nos alcance a desejada sa\u00fade do corpo e da alma.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stia laudis, quam tibi, D\u00f3mine, per m\u00e9rita glori\u00f3s\u00e6 et immacul\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis off\u00e9rimus, sit tibi in od\u00f3rem suavit\u00e1tis, et nobis opt\u00e1tam c\u00f3nferat c\u00f3rporis et \u00e1nim\u00e6 sanit\u00e1tem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 64:10*\nVisitastes a terra e inebriaste-la; encheste-la com muitas riquezas.", 
            "*Ps 64:10.*\nVisit\u00e1sti terram et inebri\u00e1sti eam, multiplic\u00e1sti locuplet\u00e1re eam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com o alimento celestial, permiti-nos, Senhor, que a m\u00e3o da vossa M\u00e3e Imaculada nos sustente, para que com a gra\u00e7a da sua protec\u00e7\u00e3o mere\u00e7amos chegar at\u00e9 \u00e0 p\u00e1tria eterna.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Quos c\u0153l\u00e9sti, D\u00f3mine, alim\u00e9nto sati\u00e1sti, s\u00fablevet dextera Genetr\u00edcis tu\u00e6 immacul\u00e1t\u00e6: ut ad \u00e6t\u00e9rnam p\u00e1triam, ipsa adjuv\u00e1nte, perven\u00edre mere\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
