[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-11-11", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-11:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S. Martinho, Bispo e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 45:30*\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.\n*Sl 131:1*\nLembrai-vos de David, \u00f3 Senhor, e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.", 
            "*Eccli 45:30.*\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum.\n*Ps 131:1*\nMemento, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que bem conheceis que n\u00e3o \u00e9 pelo nosso poder que subsistimos, concedei-nos prop\u00edcio que, pela intercess\u00e3o do B. Martinho, vosso Confessor e Pont\u00edfice, sejamos protegidos contra todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui c\u00f3nspicis, quia ex nulla nostra virt\u00fate subs\u00edstimus: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, intercessi\u00f3ne be\u00e1ti Mart\u00edni Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Menas de Niceu*\nGrant, we beseech You, almighty God, that we, who honor the anniversary of the death of blessed Mennas, Your Martyr, may by his intercession be strengthened in love of Your name.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Menna Martyre*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1ti Menn\u00e6 Martyris tui natal\u00edtia c\u00f3limus, intercessi\u00f3ne ejus, in tui n\u00f3minis am\u00f3re robor\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 44:16-27; 45:3-20*\nEis o grande sacerdote, que nos dias da sua vida agradou a Deus e foi julgado justo; e no tempo da ira se tornou a reconcilia\u00e7\u00e3o dos homens. Ningu\u00e9m o igualou na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Eis porque o Senhor jurou que o tornaria grande no meio do seu povo. O Senhor aben\u00e7oou nele todos os povos; e com ele ratificou a sua alian\u00e7a. O Senhor deu-lhe as suas b\u00ean\u00e7\u00e3os e continuou a dispensar-lhe a sua miseric\u00f3rdia, vendo-se bem que este homem achou gra\u00e7a aos olhos do Senhor, que, por isso mesmo, o engrandeceu diante dos reis e lhe deu uma coroa de gl\u00f3ria. Estabeleceu com ele uma alian\u00e7a eterna, elevou-o ao sumo sacerd\u00f3cio, e tornou-o feliz na gl\u00f3ria para exercer o sacerd\u00f3cio, louvar o seu nome e oferecer-lhe dignamente incenso de odor agrad\u00e1vel.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 44:16-27; 45:3-20*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo, et inv\u00e9ntus est justus: et in t\u00e9mpore irac\u00fandi\u00e6 factus est reconcili\u00e1tio. Non est inventus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1vit legem Exc\u00e9lsi. Ideo jurejur\u00e1ndo fecit illum D\u00f3minus cr\u00e9scere in plebem suam. Benedicti\u00f3nem \u00f3mnium g\u00e9ntium dedit illi, et testam\u00e9ntum suum confirm\u00e1vit super caput ejus. Agn\u00f3vit eum in benedicti\u00f3nibus suis: conserv\u00e1vit illi miseric\u00f3rdiam suam: et inv\u00e9nit gr\u00e1tiam coram \u00f3culis D\u00f3mini. Magnific\u00e1vit eum in consp\u00e9ctu regum: et dedit illi cor\u00f3nam gl\u00f3ri\u00e6. St\u00e1tuit illi testam\u00e9ntum \u00e6t\u00e9rnum, et dedit illi sacerd\u00f3tium magnum: et beatific\u00e1vit illum in gl\u00f3ria. Fungi sacerd\u00f3tio, et hab\u00e9re laudem in n\u00f3mine ips\u00edus, et off\u00e9rre illi inc\u00e9nsum dignum in od\u00f3rem suavit\u00e1tis."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 44:16*\nEis o grande sacerdote que nos dias da sua vida agradou a Deus.\n*Sb 44:20*\nNingu\u00e9m o igualou na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Aleluia, aleluia.\nV. O bem-aventurado var\u00e3o Martinho, Bispo de Tours, dormiu no Senhor: e os Anjos, os Arcanjos, os Tronos, as Domina\u00e7\u00f5es e as Virtudes o acolheram. Aleluia.", 
            "*Eccli 44:16*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20*\nNon est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1ret legem Excelsi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Be\u00e1tus vir, sanctus Mart\u00ednus, urbis Tur\u00f3nis Ep\u00edscopus, requi\u00e9vit: quem susc\u00e9perunt Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Throni, Dominati\u00f3nes et Virt\u00fates. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 11:33-36*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abNingu\u00e9m acende uma l\u00e2mpada para a colocar num lugar oculto ou sob um alqueire; mas coloca-a sobre o candelabro, para que aqueles que entrarem vejam a luz. A l\u00e2mpada do teu corpo \u00e9 o teu olho. Se o teu olho for simples, todo teu corpo ser\u00e1 luminoso; mas se ele for mau, tamb\u00e9m o teu corpo ser\u00e1 tenebroso. Tem, pois, cuidado de que a luz, que est\u00e1 em ti, n\u00e3o se torne em trevas. Se, portanto, todo teu corpo for luminoso sem parte alguma nas trevas, ser\u00e1 ele brilhante, como quando uma l\u00e2mpada te ilumina com seu brilho\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 11:33-36*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nemo luc\u00e9rnam acc\u00e9ndit, et in absc\u00f3ndito ponit, neque sub m\u00f3dio: sed supra candel\u00e1brum, ut, qui ingredi\u00fantur, lumen v\u00eddeant. Luc\u00e9rna c\u00f3rporis tui est \u00f3culus tuus. Si \u00f3culus tuus f\u00faerit simplex, totum corpus tuum l\u00facidum erit: si autem nequam f\u00faerit, \u00e9tiam corpus tuum tenebr\u00f3sum erit. Vide ergo, ne lumen, quod in te est, t\u00e9nebr\u00e6 sint. Si ergo corpus tuum totum l\u00facidum f\u00faerit, non habens \u00e1liquam partem tenebr\u00e1rum, erit l\u00facidum totum, et sicut luc\u00e9rna fulg\u00f3ris illumin\u00e1bit te."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha fidelidade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele; e o seu poder elevar-se-\u00e1 pelo meu nome.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor e Deus, santificai, Vos rogamos, estes dons que Vos oferecemos na solenidade do Santo Bispo Martinho, vosso M\u00e1rtir, a fim de que, gra\u00e7as a eles, a nossa vida se regule segundo a vossa vontade, tanto nas adversidades, como nas prosperidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00edfica, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine Deus, h\u00e6c m\u00fanera, qu\u00e6 in sollemnit\u00e1te sancti Ant\u00edstitis tui Mart\u00edni off\u00e9rimus: ut per ea vita nostra inter adv\u00e9rsa et pr\u00f3spera ub\u00edque dirig\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Menas de Niceu*\nNow that You have received our gifts and prayers, we beseech You, O Lord, cleanse us by Your heavenly mysteries and in Your mercy, hear us.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Menna Martyre*\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que, quando o Senhor vier, encontrar vigilante. Em verdade vos digo que o encarregar\u00e1 de administrar todos seus bens.", 
            "*Matt 24:46-47*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, nosso Deus, que nos sejam salutares estes sacrossantos sacramentos, pela intercess\u00e3o daqueles em cuja festa Vo-los apresentamos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, quorum festivit\u00e1te vot\u00edva sunt sacram\u00e9nta, e\u00f3rum intercessi\u00f3ne salut\u00e1ria nobis redd\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Menas de Niceu*\nGrant, we beseech You, O Lord our God, that we who in this life joyously assist in the veneration of Your Saints, may rejoice in beholding them forever in heaven.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Menna Martyre*\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e9mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
