[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Jo\u00e3o de Latr\u00e3o", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-04-10", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc0-6:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado Pascal"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 104:43*\nO Senhor fez sair o seu povo no meio de transportes de alegria, aleluia: e os seus escolhidos com grande j\u00fabilo, aleluia, aleluia.\n*Sl 104:1*\nLouvai o Senhor e aclamai o seu santo nome; anunciai as suas obras a todos os povos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor fez sair o seu povo no meio de transportes de alegria, aleluia: e os seus escolhidos com grande j\u00fabilo, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 4:43.*\nEd\u00faxit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum in exsultati\u00f3ne, allel\u00faja: et el\u00e9ctos suos in l\u00e6t\u00edtia, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 4:1*\nConfit\u00e9mini D\u00f3mino et invoc\u00e1te nomen ejus: annunti\u00e1te inter gentes \u00f3pera ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEduxit D\u00f3minus p\u00f3pulum suum in exsultati\u00f3ne, allel\u00faja: et el\u00e9ctos suos in l\u00e6t\u00edtia, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo celebrado religiosamente as festas pascais, \u00f3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, concedei-nos a gra\u00e7a de alcan\u00e7armos, por virtude delas, os gozos eternos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui festa pasch\u00e1lia vener\u00e1ndo \u00e9gimus, per h\u00e6c cont\u00edngere ad g\u00e1udia \u00e6t\u00e9rna mere\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 Pe 2:1-10*\nCar\u00edssimos: despojando-vos de toda a mal\u00edcia, engano, dissimula\u00e7\u00f5es, invejas e murmura\u00e7\u00f5es, desejai, como crian\u00e7as rec\u00e9m-nascidas, o leite espiritual e sem mistura, a fim de que por meio dele possais crescer na salva\u00e7\u00e3o, se \u00e9 que j\u00e1 sentistes o gozo da bondade do Senhor. Aproximai-vos do Senhor, que \u00e9 a pedra viva, desprezada pelos homens, mas escolhida e honrada por Deus. E v\u00f3s, tamb\u00e9m, oferecei-vos como pedras vivas com que se edifique uma casa espiritual para um sacerd\u00f3cio santo, para oferecer sacrif\u00edcios espirituais agrad\u00e1veis a Deus, por Jesus Cristo. Porquanto, diz a Escritura: \u00abEis que ponho em Si\u00e3o uma pedra angular, escolhida e preciosa: e quem acreditar nela n\u00e3o ser\u00e1 confundido\u00bb. Esta pedra ser\u00e1 uma fonte de gl\u00f3ria para v\u00f3s, crentes; por\u00e9m, para aqueles que n\u00e3o cr\u00eaem, esta pedra (que foi rejeitada pelos edificadores e se tornou na pedra angular) ser\u00e1 uma pedra de trope\u00e7o e um rochedo de esc\u00e2ndalo para aqueles que contrariam a palavra de Deus e n\u00e3o cr\u00eaem naquilo para que haviam sido preparados. Contudo, v\u00f3s constituireis uma ra\u00e7a escolhida, um sacerd\u00f3cio real, uma na\u00e7\u00e3o santa e um povo do seu patrim\u00f3nio, para anunciardes as perfei\u00e7\u00f5es d\u2019Aquele que vos chamou das trevas \u00e0 sua luz admir\u00e1vel: v\u00f3s, que outrora n\u00e3o \u00e9reis o seu povo, mas que o sois agora; v\u00f3s, que outrora n\u00e3o hav\u00edeis alcan\u00e7ado miseric\u00f3rdia, mas a alcan\u00e7astes agora.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*1 Pet 2:1-10*\nCar\u00edssimi: Depon\u00e9ntes \u00edgitur omnem mal\u00edtiam, et omnem dolum, et simulati\u00f3nes, et inv\u00eddias, et omnes detracti\u00f3nes, sicut modo g\u00e9niti inf\u00e1ntes, ration\u00e1bile, sine dolo lac concup\u00edscite: ut in eo cresc\u00e1tis in sal\u00fatem: si tamen gust\u00e1stis, qu\u00f3niam dulcis est D\u00f3minus. Ad quem acced\u00e9ntes l\u00e1pidem vivum, ab hom\u00ednibus quidem reprob\u00e1tum, a Deo autem el\u00e9ctum et honorific\u00e1tum: et ipsi tamquam l\u00e1pides vivi super\u00e6dific\u00e1mini, domus spiritu\u00e1lis, sacerd\u00f3tium sanctum, off\u00e9rre spiritu\u00e1les h\u00f3stias, accept\u00e1biles Deo per Jesum Christum. Propter quod c\u00f3ntinet Script\u00fara: Ecce, pono in Sion l\u00e1pidem summum angul\u00e1rem, el\u00e9ctum, preti\u00f3sum: et qui cred\u00edderit in eum, non confund\u00e1tur. Vobis igitur honor cred\u00e9ntibus: non cred\u00e9ntibus autem lapis, quem reprobav\u00e9runt \u00e6dific\u00e1ntes, hic factus est in caput \u00e1nguli, et lapis offensi\u00f3nis, et petra sc\u00e1ndali his, qui off\u00e9ndunt verbo, nec credunt in quo et p\u00f3siti sunt. Vos autem genus el\u00e9ctum, regale sacerd\u00f3tium, gens sancta, p\u00f3pulus acquisiti\u00f3nis: ut virt\u00fates annunti\u00e9tis ejus, qui de t\u00e9nebris vos vocavit in admir\u00e1bile lumen suum. Qui aliqu\u00e1ndo non p\u00f3pulus, nunc autem p\u00f3pulus Dei: qui non consec\u00fati miseric\u00f3rdiam, nunc autem miseric\u00f3rdiam consec\u00fati."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 117:24*\nEis o dia que o Senhor fez: exultemos e alegremo-nos nele. Aleluia.\n*Sl 112:1*\nLouvai, \u00f3 meninos, o Senhor: louvai o nome do Senhor.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 117:24*\nH\u00e6c dies, quam fecit D\u00f3minus: exsult\u00e9mus et l\u00e6t\u00e9mur in ea. Allel\u00faja.\n*Ps 112:1*\nLaud\u00e1te, pueri, D\u00f3minum, laud\u00e1te nomen D\u00f3mini.\n\n*Ab hoc die usque ad Sabbatum Quatuor Temporum Pentecostes inclusive, in omnibus Missis, non dicitur Graduale sed quatuor Allel\u00faja cum duobus Versibus, ordine infrascripto; in Missa tamen Rogationum, in Vigilia Pentecostes et post quamlibet Lectionem in Sabbato Quatuor Temporum ejusdem, unum Allel\u00faja dicitur cum unico Versu.*"
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Venham os crist\u00e3os oferecer louvores \u00e0 V\u00edtima Pascal!\nO Cordeiro remiu as ovelhas; Cristo inocente reconciliou os pecadores com o Pai.\nA morte e a vida travaram combate estupendo: o autor da vida morreu, mas Ele vive e reina.\nDiz-nos, \u00f3 Maria, o que viste no caminho?\nVi o sepulcro de Cristo, que est\u00e1 vivo; vi a gl\u00f3ria de Cristo ressuscitado.\nVi presentes os Anjos, o sud\u00e1rio e as vestes.\nRessuscitou Cristo, minha esperan\u00e7a, que preceder\u00e1 na Galileia os disc\u00edpulos.\nSabemos que Cristo ressuscitou dos mortos, verdadeiramente. \u00d3 Rei vencedor, tende piedade de n\u00f3s. Amen. Aleluia.", 
            "V\u00edctim\u00e6 pasch\u00e1li laudes \u00edmmolent Christi\u00e1ni.\nAgnus r\u00e9demit oves: Christus \u00ednnocens Patri reconcili\u00e1vit peccat\u00f3res.\nMors et vita du\u00e9llo conflix\u00e9re mir\u00e1ndo: dux vit\u00e6 m\u00f3rtuus regnat vivus.\nDic nobis, Mar\u00eda, quid vid\u00edsti in via?\nSep\u00falcrum Christi viv\u00e9ntis et gl\u00f3riam vidi resurg\u00e9ntis.\nAng\u00e9licos testes, sud\u00e1rium et vestes.\nSurr\u00e9xit Christus, spes mea: pr\u00e6c\u00e9det vos in Galil\u01fdam.\nScimus Christum surrex\u00edsse a m\u00f3rtuis vere: tu nobis, victor Rex, miser\u00e9re. Amen. Allel\u00faja.\n*Sequentia dicitur usque ad Sabbatum in Albis inclusive.*"
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 20:1-9*\nNaquele tempo, no primeiro dia da semana, sendo de madrugada e ainda com escurid\u00e3o, Maria Madalena veio ao sepulcro e viu que a pedra estava tirada. Logo, a correr, veio ter com Sim\u00e3o-Pedro e com o outro disc\u00edpulo, que o Senhor preferia, e disse-lhes: \u00abTiraram do sepulcro o Senhor e n\u00e3o sabemos onde O puseram\u00bb. Pedro saiu com o outro disc\u00edpulo, indo a correr ao sepulcro. Corriam os dois ao mesmo tempo, mas o outro disc\u00edpulo corria mais veloz do que Pedro, chegando primeiro ao sepulcro. Inclinando-se ele, ent\u00e3o, para dentro, viu Ia os len\u00e7\u00f3is no ch\u00e3o; todavia n\u00e3o entrou. Veio depois Sim\u00e3o-Pedro, que o seguia, o qual entrou no sepulcro e viu l\u00e1 os len\u00e7\u00f3is no ch\u00e3o e o sud\u00e1rio, que havia sido colocado em cima da sua cabe\u00e7a, o qual estava separado dos len\u00e7\u00f3is, em outro lugar. Depois entrou tamb\u00e9m o outro disc\u00edpulo, que havia chegado primeiro ao sepulcro, e viu e acreditou: pois n\u00e3o sabiam ainda que, segundo a Escritura, Ele devia ressuscitar dos mortos.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 20:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Una s\u00e1bbati, Maria Magdal\u00e9ne venit mane, cum adhuc t\u00e9nebr\u00e6 essent, ad monum\u00e9ntum: et vidit l\u00e1pidem subl\u00e1tum a monum\u00e9nto. Cuc\u00farrit ergo, et venit ad Sim\u00f3nem Petrum, et ad \u00e1lium disc\u00edpulum, quem am\u00e1bat Jesus, et dicit illis: Tul\u00e9runt D\u00f3minum de monum\u00e9nto, et nesc\u00edmus, ubi posu\u00e9runt eum. Exiit ergo Petrus et ille \u00e1lius disc\u00edpulus, et ven\u00e9runt ad monum\u00e9ntum. Curr\u00e9bant autem duo simul, et ille \u00e1lius disc\u00edpulus pr\u00e6cuc\u00farrit c\u00edtius Petro, et venit primus ad monum\u00e9ntum. Et cum se inclin\u00e1sset, vidit p\u00f3sita linte\u00e1mina, non tamen intro\u00edvit. Venit ergo Simon Petrus sequens eum, et intro\u00edvit in monum\u00e9ntum, et vidit linte\u00e1mina p\u00f3sita, et sud\u00e1rium, quod f\u00faerat super caput ejus, non cum linteam\u00ednibus p\u00f3situm, sed separ\u00e1tim invol\u00fatum in unum locum. Tunc ergo intro\u00edvit et ille disc\u00edpulus, qui v\u00e9nerat primus ad monum\u00e9ntum: et vidit et cr\u00e9didit: nondum enim sci\u00e9bant Script\u00faram, quia oport\u00e9bat eum a m\u00f3rtuis res\u00fargere."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:26-27*\nBendito seja aquele que vem em nome do Senhor. Do \u00edntimo da casa do Senhor Vos bendizemos. O Senhor \u00e9 verdadeiramente Deus e fez brilhar diante de n\u00f3s a sua luz, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 7:26-27*\nBened\u00edctus, qui venit in n\u00f3mine D\u00f3mini: bened\u00edximus vobis de domo D\u00f3mini: Deus D\u00f3minus, et ill\u00faxit nobis, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, Vos suplicamos, que nos alegremos sempre com estes myst\u00e9rios pascais, a fim de que os trabalhos da nossa repara\u00e7\u00e3o sejam causa perp\u00e9tua da nossa alegria.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, semper nos per h\u00e6c myst\u00e9ria pasch\u00e1lia gratul\u00e1ri: ut cont\u00ednua nostr\u00e6 reparati\u00f3nis oper\u00e1tio perp\u00e9tu\u00e6 nobis fiat causa l\u00e6t\u00edti\u00e6.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Gl 3:27*\nV\u00f3s todos, baptizados no nome de Cristo, fostes revestidos de Cristo, aleluia.", 
            "*Gal 3:27*\nOmnes, qui in Christo baptiz\u00e1ti estis, Christum indu\u00edstis, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Estando n\u00f3s fortalecidos com a gra\u00e7a da nossa reden\u00e7\u00e3o, Vos suplicamos, Senhor, que este aux\u00edlio da salva\u00e7\u00e3o eterna aumente em n\u00f3s sempre o dom da verdadeira f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "Redempti\u00f3nis nostr\u00e6 m\u00fanere veget\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, hoc perp\u00e9tu\u00e6 sal\u00fatis aux\u00edlio, fides semper vera prof\u00edciat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
