[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-07-19", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:07-19:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Vicente de Paulo, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13-14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e multiplicar-se-\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, plantado na casa do Senhor e nos \u00e1trios da casa do nosso Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e multiplicar-se-\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, plantado na casa do Senhor e nos \u00e1trios da casa do nosso Deus. (T. P. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 91:13-14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri.\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur: plant\u00e1tus in domo D\u00f3mini: in \u00e1triis domus Dei nostri."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que ornastes o B. Vicente com a coragem e as virtudes apost\u00f3licas para a evangeliza\u00e7\u00e3o dos pobres e para promover o decoro da ordem eclesi\u00e1stica, permiti, Vos imploramos, que, honrando os seus piedosos m\u00e9ritos, sejamos instru\u00eddos com o exemplo de suas virtudes.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui, ad evangeliz\u00e1ndum paup\u00e9ribus et ecclesi\u00e1stici \u00f3rdinis dec\u00f3rem promov\u00e9ndum, be\u00e1tum Vinc\u00e9ntium apost\u00f3lica virt\u00fate robor\u00e1sti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, cujus pia m\u00e9rita vener\u00e1mur, virt\u00fatum quoque instru\u00e1mur ex\u00e9mplis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 4:9-14*\nMeus irm\u00e3os: Tornamo-nos espect\u00e1culo do mundo, dos Anjos e dos homens. Somos loucos por amor de Cristo; mas v\u00f3s sois prudentes em Cristo. N\u00f3s somos fracos; mas v\u00f3s sois fortes. V\u00f3s sois honrados; mas n\u00f3s somos desprezados. At\u00e9 agora padecemos a fome, a sede e a nudez; fomos maltratados; andamos errantes; trabalhamos penosamente com nossas pr\u00f3prias m\u00e3os. Somos amaldi\u00e7oados, mas aben\u00e7oamos; somos perseguidos, e sofremos; somos blasfemados, e correspondemos com ora\u00e7\u00f5es. Temos sido considerados at\u00e9 ao presente como o refugo deste mundo, como a esc\u00f3ria de todos! Escrevo estas cousas, n\u00e3o para vos envergonhar, mas para vos admoestar, como meus filhos car\u00edssimos em N. S. Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios.\n*1 Cor 4:9-14*\nFratres: Spect\u00e1culum facti sumus mundo et Angelis et hom\u00ednibus. Nos stulti propter Christum, vos autem prud\u00e9ntes in Christo: nos inf\u00edrmi, vos autem fortes: vos n\u00f3biles, nos autem ign\u00f3biles. Usque in hanc horam et esur\u00edmus, et sit\u00edmus, et nudi sumus, et c\u00f3laphis c\u00e6dimur, et inst\u00e1biles sumus, et labor\u00e1mus oper\u00e1ntes m\u00e1nibus nostris: maled\u00edcimur, et bened\u00edcimus: persecuti\u00f3nem p\u00e1timur, et sustin\u00e9mus: blasphem\u00e1mur, et obsecr\u00e1mus: tamquam purgam\u00e9nta hujus mundi facti sumus, \u00f3mnium perips\u00e9ma usque adhuc. Non ut conf\u00fandant vos, h\u00e6c scribo, sed ut f\u00edlios meos car\u00edssimos m\u00f3neo: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a!\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sl 111:1*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo seu zelo em obedecer-Lhe. Aleluia.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et alios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dicebat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re sacculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e9tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:2-3*\nCom o vosso poder, Senhor, se alegrar\u00e1 o justo, o qual exultar\u00e1 de alegria, vendo-se salvo por V\u00f3s. Concedestes-lhe, Senhor, o desejo da sua alma. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Ps 20:2-3*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehementer: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos conceder-nos, Deus omnipotente, que esta oferta da nossa humildade, em honra dos vossos Santos, Vos seja agrad\u00e1vel; e permiti que nos purifique ao mesmo tempo o corpo e a alma.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nostr\u00e6 humilit\u00e1tis obl\u00e1tio et pro tu\u00f3rum tibi grata sit hon\u00f3re Sanct\u00f3rum, et nos c\u00f3rpore p\u00e1riter et mente pur\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28-29*\nEm verdade vos digo: v\u00f3s, que abandonastes tudo e me seguistes, recebereis o c\u00eantuplo e possuireis a vida eterna. (T. P. Aleluia.)", 
            "*Matt 19:28; 19:29*\nAmen, dico vobis: quod vos, qui reliqu\u00edstis \u00f3mnia et sec\u00fati estis me, c\u00e9ntuplum accipi\u00e9tis, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bitis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, havendo n\u00f3s recebido o alimento celestial, fazei que, por intercess\u00e3o do B. Confessor N. sejamos fortificados contra todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui c\u0153l\u00e9stia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, interced\u00e9nte be\u00e1to Vinc\u00e9ntio Confess\u00f3re tuo, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
