[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santo Est\u00eav\u00e3o, no Monte C\u00e9lio", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-12-26", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:12-26:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S. Est\u00eav\u00e3o, Primeiro M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:23; 118:86; 118:23*\nReuniram-se os pr\u00edncipes em assembleia e pronunciaram-se contra mim: e os maus perseguiram-me injustamente: Auxiliai-me, Senhor, meu Deus, pois o vosso servo tem observado os vossos ensinos.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados os que s\u00e3o rectos nos seus caminhos e cumprem a Lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nReuniram-se os pr\u00edncipes em assembleia e pronunciaram-se contra mim: e os maus perseguiram-me injustamente: Auxiliai-me, Senhor, meu Deus, pois o vosso servo tem observado os vossos ensinos.", 
            "*Ps 118:23; 118:86; 118:23*\nSed\u00e9runt pr\u00edncipes, et adv\u00e9rsum me loqueb\u00e1ntur: et in\u00edqui persec\u00fati sunt me: \u00e1djuva me, D\u00f3mine, Deus meus, quia servus tuus exerceb\u00e1tur in tuis justificati\u00f3nibus.\n*Ps 118:1*\nBeati immacul\u00e1ti in via, qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSed\u00e9runt pr\u00edncipes, et adv\u00e9rsum me loqueb\u00e1ntur: et in\u00edqui persec\u00fati sunt me: \u00e1djuva me, D\u00f3mine, Deus meus, quia servus tuus exerceb\u00e1tur in tuis justificati\u00f3nibus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, Vos imploramos, a gra\u00e7a de imitar aquele que honramos, a fim de que neste dia aprendamos a amar os nossos inimigos, pois que celebramos a festa daquele que soube rogar pelos seus perseguidores a nosso Senhor Jesus Cristo:\nQue convosco vive...", 
            "Da nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, imit\u00e1ri quod c\u00f3limus: ut disc\u00e1mus et inim\u00edcos dil\u00edgere; quia ejus natal\u00edcia celebr\u00e1mus, qui novit \u00e9tiam pro persecut\u00f3ribus exor\u00e1re D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, F\u00edlium tuum:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\n\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, dignai-Vos permitir que o novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito Incarnado nos livre do antigo cativeiro em que nos conserva o jugo do pecado.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "*Pro Octava Nativitatis*\nConc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nos Unig\u00e9nititui nova per carnem Nat\u00edvitas l\u00edberet; quos sub pecc\u00e1ti jugo vet\u00fasta s\u00e9rvitus tenet.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 6:8-10; 7:54-59*\nNaqueles dias, Est\u00eav\u00e3o, cheio de gra\u00e7a e de fortaleza, praticava grandes prod\u00edgios e sinais perante o povo. Levantaram-se, ent\u00e3o, alguns membros da sinagoga chamada dos Libertos, dos Cirenenses, dos Alexandrinos, e outros da Cil\u00edcia e da \u00c1sia, e disputaram com Est\u00eav\u00e3o, n\u00e3o podendo resistir \u00e0 sabedoria e ao Esp\u00edrito com que falava. Ouvindo, pois, suas palavras, a raiva minava-lhes os cora\u00e7\u00f5es, e os dentes rangiam-lhes de furor contra ele. Por\u00e9m Est\u00eav\u00e3o, estando cheio do Esp\u00edrito Santo e havendo fixado os olhos no c\u00e9u, viu a gl\u00f3ria de Deus, e Jesus, que estava de p\u00e9, \u00e0 dextra de Deus. E disse-lhes: \u00abEis que eu vejo os c\u00e9us abertos e o Filho do homem, de p\u00e9, \u00e0 dextra de Deus\u00bb. Por\u00e9m eles, clamando com grande ru\u00eddo, taparam os ouvidos e arremessaram-se todos contra ele; e, arrastando-o para fora da cidade, apedrejaram-no. As testemunhas puseram os vestidos dele ao p\u00e9 de um jovem, chamado Saulo. E apedrejaram Est\u00eav\u00e3o. Mas este, invocando o Senhor, dizia: \u00abSenhor Jesus, recebei o meu esp\u00edrito\u00bb. E, pondo-se de joelhos, clamou com voz forte: \u00abSenhor, lhes n\u00e3o imputeis este pecado\u00bb. Tendo acabado de dizer isto, adormeceu no Senhor.", 
            "Lectio Actuum Apostolorum.\n*Act 6:8-10; 7:54-59*\nIn diebus illis: St\u00e9phanus plenus gr\u00e1tia et fortit\u00fadine, faci\u00e9bat prod\u00edgia et signa magna in p\u00f3pulo. Surrex\u00e9runt autem quidam de synag\u00f3ga, qu\u00e6 appell\u00e1tur Libertin\u00f3rum, et Cyren\u00e9nsium, et Alexandrin\u00f3rum, et e\u00f3rum, qui erant a Cil\u00edcia et Asia, disput\u00e1ntes cum St\u00e9phano: et non p\u00f3terant res\u00edstere sapi\u00e9nti\u00e6 et Spir\u00edtui, qui loqueb\u00e1tur. Audi\u00e9ntes autem h\u00e6c, dissecab\u00e1ntur c\u00f3rdibus suis, et strid\u00e9bant d\u00e9ntibus in eum. Cum autem esset St\u00e9phanus plenus Sp\u00edritu Sancto, int\u00e9ndens in coelum, vidit gl\u00f3riam Dei, et Jesum stantem a dextris Dei. Et ait: Ecce, v\u00eddeo coelos ap\u00e9rtos, et F\u00edlium h\u00f3minis stantem a dextris Dei. Exclam\u00e1ntes autem voce magna continu\u00e9runt aures suas, et \u00edmpetum fecerunt unan\u00edmiter in eum. Et ejici\u00e9ntes eum extra civitatem, lapid\u00e1bant: et testes deposu\u00e9runt vestim\u00e9nta sua secus pedes adolesc\u00e9ntis, qui vocab\u00e1tur Saulus. Et lapid\u00e1bant St\u00e9phanum invoc\u00e1ntem et dic\u00e9ntem: D\u00f3mine Jesu, s\u00fascipe sp\u00edritum meum. P\u00f3sitis autem g\u00e9nibus, clam\u00e1vit voce magna, dicens: D\u00f3mine, ne st\u00e1tuas illis hoc pecc\u00e1tum. Et cum hoc dix\u00edsset, obdorm\u00edvit in D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:23; 118:86*\nReuniram-se os pr\u00edncipes em assembleia, e pronunciaram-se contra mim: e os maus perseguiram-me injustamente.\n*Sl 6:5*\nAuxiliai-me, \u00f3 Senhor, meu Deus, salvai-me pela vossa miseric\u00f3rdia. Aleluia, aleluia.\n*Act 7:56*\nV. Vejo os c\u00e9us abertos, e Jesus, de p\u00e9, \u00e0 dextra de Deus omnipotente. Aleluia.", 
            "*Ps 118:23; 118:86*\nSed\u00e9runt pr\u00edncipes, et adv\u00e9rsum me loqueb\u00e1ntur: et in\u00edqui persec\u00fati sunt me\n*Ps 6:5*\nAdjuva me, D\u00f3mine, Deus meus: salvum me fac propter miseric\u00f3rdiam tuam. Allel\u00faja, allel\u00faja,\n*Act 7:56.*\nV. V\u00eddeo coelos ap\u00e9rtos, et Jesum stantem a dextris virt\u00fatis Dei. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 23:34-39*\nNaquele tempo, Jesus dizia aos escribas e fariseus: \u00abEis que vos envio profetas, s\u00e1bios e escribas; mas v\u00f3s matareis e crucificareis uns, e a\u00e7oitareis outros nas vossas sinagogas; e persegui-los-eis de terra em terra. Por\u00e9m, cair\u00e1 sobre v\u00f3s todo o sangue inocente que tem sido derramado na terra desde sangue do justo Abel at\u00e9 ao sangue de Zacarias, filho de Baraquias, a quem matastes entre o santu\u00e1rio e o altar. Em verdade vos digo: tudo isto cair\u00e1 sobre esta gera\u00e7\u00e3o. Jerusal\u00e9m, Jerusal\u00e9m, que matas os profetas e apedrejas os que te s\u00e3o enviados, quantas vezes quis eu reunir os teus filhos, como a galinha agasalha os seus pintainhos debaixo das asas, e tu n\u00e3o quiseste?! Eis que a tua casa vai tornar-se deserta e abandonada. Pois eu te digo: \u00abdesde agora me n\u00e3o ver\u00e1s at\u00e9 que digas: Bendito seja Aquele que vem em nome do Senhor\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Matth\u01fdum.\n*Matt 23:34-39*\nIn illo t\u00e9mpore: Dic\u00e9bat Jesus scribis et pharis\u00e6is: Ecce, ego mitto ad vos proph\u00e9tas, et sapi\u00e9ntes, et scribas, et ex illis occid\u00e9tis et crucifig\u00e9tis, et ex eis flagell\u00e1bitis in synag\u00f3gis vestris, et persequ\u00e9mini de civit\u00e1te in civit\u00e1tem: ut v\u00e9niat super vos omnis sanguis justus, qui eff\u00fasus est super terram, a s\u00e1nguine Abel justi usque ad s\u00e1nguinem Zachar\u00ed\u00e6, filii Barach\u00ed\u00e6, quem occid\u00edstis inter templum et alt\u00e1re. Amen, dico vobis, v\u00e9nient h\u00e6c \u00f3mnia super generati\u00f3nem istam. Jer\u00fasalem, Jer\u00fasalem, qu\u00e6 occ\u00eddis proph\u00e9tas, et l\u00e1pidas eos, qui ad te missi sunt, qu\u00f3ies v\u00f3lui congreg\u00e1re f\u00edlios tuos, quem\u00e1dmodum gall\u00edna c\u00f3ngregat pullos suos sub alas, et nolu\u00edsti? Ecce, relinqu\u00e9tur vobis domus vestra des\u00e9rta. Dico enim vobis, non me vid\u00e9bitis \u00e1modo, donec dic\u00e1tis: Bened\u00edctus, qui venit in n\u00f3mine D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Act 6:5; 7:59*\nOs Ap\u00f3stolos escolheram Est\u00eav\u00e3o para Di\u00e1cono, pois ele era cheio de f\u00e9 e do Esp\u00edrito Santo; o qual os judeus apedrejaram, enquanto rezava e dizia: \u00abSenhor Jesus, recebei o meu esp\u00edrito\u00bb. Aleluia.", 
            "*Act 6:5; 7:59*\nEleg\u00e9runt Ap\u00f3stoli St\u00e9phanum Lev\u00edtam, plenum fide et Sp\u00edritu Sancto: quem lapidav\u00e9runt Jud\u00e6i or\u00e1ntem, et dic\u00e9ntem: D\u00f3mine Jesu, \u00e1ccipe sp\u00edritum meum, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, Senhor, as nossas ofertas que Vos apresentamos em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que, assim como o seu mart\u00edrio os tornou gloriosos, assim tamb\u00e9m a nossa piedade nos torne inocentes.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera pro tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: ut, sicut illos p\u00e1ssio glori\u00f3sos eff\u00e9cit; ita nos dev\u00f3tio reddat inn\u00f3cuos.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\nSantificai, Senhor, pelo novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito, as oblatas que Vos apresentamos, e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "*Pro Octava Nativitatis*\nOblata, D\u00f3mine, m\u00fanera, nova Unig\u00e9niti tui Nativit\u00e1te sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostrorum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Act 7:55; 7:58; 7:59*\nVejo os c\u00e9us abertos e Jesus, de p\u00e9, \u00e0 dextra de Deus omnipotente. \u00d3 Senhor Jesus, recebei o meu esp\u00edrito e lhes n\u00e3o imputeis este pecado.", 
            "*Act 7:56; 7:59; 7:60*\nV\u00eddeo coelos ap\u00e9rtos, et Jesum stantem a dextris virt\u00fatis Dei: D\u00f3mine Jesu, accipe sp\u00edritum meum, et ne st\u00e1tuas illis hoc pecc\u00e1tum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que os myst\u00e9rios, que acab\u00e1mos de receber, nos sirvam de perp\u00e9tuo aux\u00edlio, e que por intercess\u00e3o do B. Est\u00eav\u00e3o, vosso M\u00e1rtir, nos confirmem na vossa cont\u00ednua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Auxili\u00e9ntur nobis, D\u00f3mine, sumpta myst\u00e9ria: et, interced\u00e9nte be\u00e1to St\u00e9phano M\u00e1rtyre tuo, sempit\u00e9rna protecti\u00f3ne conf\u00edrment.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\n\u00d3 Deus omnipotente, dignai-Vos permitir que, assim como o Salvador do mundo, nascendo neste dia, nos comunicou a gera\u00e7\u00e3o divina, assim tamb\u00e9m nos conceda a imortalidade.\nQue convosco vive...", 
            "*Pro Octava Nativitatis*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut natus hodie Salv\u00e1tor mundi, sicut div\u00edn\u00e6 nobis generati\u00f3nis est auctor; ita et immortalit\u00e1tis sit ipse larg\u00edtor:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
