[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-09-02", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-02:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Est\u00eav\u00e3o, Rei e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 36:30-31.*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei \u00e0 vossa Igreja, Vos imploramos, \u00f3 Deus omnipotente, que o B. Est\u00eav\u00e3o, vosso Confessor, que ela possuiu como seu propagador enquanto reinou na terra, seja agora seu defensor na gl\u00f3ria dos c\u00e9us.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, omn\u00edpotens Deus: ut be\u00e1tum St\u00e9phanum Confess\u00f3rem tuum, quem regn\u00e1ntem in terris propagat\u00f3rem h\u00e1buit, propugnat\u00f3rem hab\u00e9re mere\u00e1tur glori\u00f3sum in coelis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ecl 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11*\nBe\u00e1tus vir, qui inv\u00e9ntus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui p\u00f3tuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stab\u00edlita sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino, et eleemos\u00fdnas ill\u00edus enarr\u00e1bit omnis eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ps 91:13; 91:14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, na casa do Senhor.\n*Ps 91:3*\nPara publicar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia; e de noite a vossa verdade. Aleluia, aleluia.\n*Tg 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.", 
            "*Ps 91:13; 91:14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nAd annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Jac 1:12*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 19:12-26*\nNaquele tempo, Jesus disse aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: \u00abCerto homem de linhagem nobre partiu para um pa\u00eds long\u00ednquo, a fim de conseguir a posse desse reino e voltar depois. Chamou, pois, dez dos seus servos, deu-lhes dez moedas e disse-lhes: \u00abNegociai com elas at\u00e9 eu voltar\u00bb. Por\u00e9m os seus concidad\u00e3os, que o odiavam, enviaram uma embaixada ap\u00f3s ele, dizendo: \u00abN\u00e3o queremos que este homem seja nosso rei\u201d. Ora aconteceu que, quando regressou, revestido da realeza, mandou chamar os servos, a quem havia dado o dinheiro, para saber como haviam negociado. Veio o primeiro e disse-lhe: \u00abVossa moeda, senhor, rendeu dez moedas\u00bb. Respondeu-lhe o senhor: \u00abEst\u00e1 bem, servo bom; visto que foste fiel em pouca cousa, recebe o governo de dez cidades\u00bb. Veio o segundo e disse-lhe: \u00abVossa moeda, senhor, rendeu cinco moedas\u00bb. Respondeu-lhe o senhor: \u00abTu governar\u00e1s cinco cidades\u00bb. Veio tamb\u00e9m o terceiro e disse: \u00abEis a vossa moeda, senhor, que eu guardei em um pano; pois tive medo de v\u00f3s, que sois homem austero: tirais o que n\u00e3o depositais e recolheis o que n\u00e3o semeais\u00bb. Respondeu-lhe o senhor: \u00abEu te julgarei com tuas pr\u00f3prias palavras, \u00f3 servo mau. Tu sabes que sou homem severo, tirando o que n\u00e3o depositei e colhendo o que n\u00e3o semeei; porque, ent\u00e3o, n\u00e3o depositaste o meu dinheiro em um banco, para que, quando regressasse, o recolhesse com os juros?\u00bb. Depois, continuou o senhor, dirigindo-se aos presentes: \u00abTirai-lhe a moeda e dai-a ao que tem dez\u00bb. E eles disseram-lhe: \u00abEle j\u00e1 tem dez moedas\u00bb. \u00abEu vos digo, retorquiu o Senhor, dar-se-\u00e1 \u00e0quele que tem, e ficar\u00e1 na abund\u00e2ncia; mas \u00e0quele que nada tem tirar-se-lhe-\u00e1 at\u00e9 o que tiver\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 19:12-26*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Homo quidam n\u00f3bilis \u00e1biit in regionem long\u00ednquam acc\u00edpere sibi regnum, et reverti. Voc\u00e1tis autem decem servis suis, dedit eis decem mnas, et ait ad illos: Negoti\u00e1mini, dum v\u00e9nio. Cives autem ejus \u00f3derant eum: et mis\u00e9runt legati\u00f3nem post illum, dic\u00e9ntes: Nolumus hunc regn\u00e1re super nos. Et factum est, ut red\u00edret acc\u00e9pto regno: et jussit voc\u00e1ri servos, quibus dedit pec\u00faniam, ut sciret, quantum quisque negoti\u00e1tus esset. Venit autem primus, dicens: D\u00f3mine, mna tua decem mnas acquis\u00edvit. Et ait illi: Euge, bone serve, quia in m\u00f3dico fu\u00edsti fid\u00e9lis, eris potest\u00e1tem habens super decem civit\u00e1tes. Et alter venit, dicens: D\u00f3mine, mna tua fecit quinque mnas. Et huic ait: Et tu esto super quinque civit\u00e1tes. Et alter venit, dicens: D\u00f3mine, ecce mna tua, quam h\u00e1bui rep\u00f3sitam in sud\u00e1rio: t\u00edmui enim te, quia homo aust\u00e9rus es: tollis, quod non posu\u00edsti, et metis, quod non seminasti. Dicit ei: De ore tuo te j\u00fadico, serve nequam. Sci\u00e9bas, quod ego homo aust\u00e9rus sum, tollens, quod non p\u00f3sui, et metens, quod non semin\u00e1vi: et quare non ded\u00edsti pec\u00faniam meam ad mensam, ut ego v\u00e9niens cum us\u00faris \u00fatique exeg\u00edssem illam? Et ast\u00e1ntibus dixit: Auferte ab illo mnam et date illi, qui decem mnas habet. Et dix\u00e9runt ei: D\u00f3mine, habet decem mnas. Dico autem vobis: Quia omni hab\u00e9nti dabitur, et abund\u00e1bit: ab eo autem, qui non habet, et, quod habet, auferetur ab eo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele, e, por virtude do meu nome, ser\u00e1 exaltado o seu poder.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, dignai-Vos olhar para estas h\u00f3stias, que Vos oferecemos, e permiti que, celebrando n\u00f3s os myst\u00e9rios da Paix\u00e3o do Senhor, imitemos o que Vos apresentamos.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "R\u00e9spice, quas off\u00e9rimus, h\u00f3stias, omn\u00edpotens Deus: et pr\u00e6sta; ut, qui passi\u00f3nis Dominic\u00e6 myst\u00e9ria celebr\u00e1mus, imit\u00e9mur quod \u00e1gimus.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que o Senhor, quando vier, achar vigilante. Em verdade vos digo que lhe dar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de todos seus bens.", 
            "*Matt 24:46-47*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Vos rogamos, \u00f3 Deus omnipotente, a gra\u00e7a de imitarmos com a devida devo\u00e7\u00e3o os exemplos de f\u00e9 do B. Est\u00eav\u00e3o, vosso Confessor, o qual pela propaga\u00e7\u00e3o desta mesma f\u00e9 mereceu transitar da realeza terrestre para a gl\u00f3ria do reino celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut be\u00e1ti Stephani Confess\u00f3ris tui fidem c\u00f3ngrua devoti\u00f3ne sect\u00e9mur; qui, pro ej\u00fasdem f\u00eddei dilatati\u00f3ne, de terr\u00e9no regno ad coel\u00e9stis regni gl\u00f3riam m\u00e9ruit perven\u00edre.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
