[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-06-15", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-15:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S.S. Vito, Modesto e Cresc\u00eancia, M\u00e1rtires"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:20-21*\nMuitas s\u00e3o as tribula\u00e7\u00f5es dos justos, mas de todas elas o Senhor os livrar\u00e1: o Senhor guarda todos seus ossos e nem um s\u00f3 deles ser\u00e1 quebrado.\n*Sl 33:2*\nBendirei o Senhor em todo o tempo; o seu louvor estar\u00e1 sempre na minha boca.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nMuitas s\u00e3o as tribula\u00e7\u00f5es dos justos, mas de todas elas o Senhor os livrar\u00e1: o Senhor guarda todos seus ossos e nem um s\u00f3 deles ser\u00e1 quebrado.", 
            "*Ps 33:20-21*\nMult\u00e6 tribulationes just\u00f3rum, et de his \u00f3mnibus liber\u00e1vit eos D\u00f3minus: D\u00f3minus custodit \u00f3mnia ossa e\u00f3rum: unum ex his non conter\u00e9tur.\n*Ps 33:2*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMult\u00e6 tribulationes just\u00f3rum, et de his \u00f3mnibus liber\u00e1vit eos D\u00f3minus: D\u00f3minus custodit \u00f3mnia ossa e\u00f3rum: unum ex his non conter\u00e9tur."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos conceder aos vossos fi\u00e9is, pela intercess\u00e3o dos vossos Santos M\u00e1rtires Vito, Modesto e Cresc\u00eancia, que n\u00e3o caiam em sentimentos de orgulho, mas pratiquem a humildade, que Vos \u00e9 t\u00e3o agrad\u00e1vel, a fim de que, desprezando todo o mal, exer\u00e7am livremente a caridade em tudo quanto \u00e9 bom.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sanctis Mart\u00fdribus tuis Vito, Mod\u00e9sto atque Cresc\u00e9ntia interced\u00e9ntibus, sup\u00e9rbe non s\u00e1pere, sed tibi pl\u00e1cita humilit\u00e1te prof\u00edcere: ut, prava desp\u00edciens, qu\u00e6c\u00famque recta sunt, libera ex\u00e9rceat carit\u00e1te.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 3:1-8*\nAs almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus; por isso o tormento da morte os n\u00e3o tocar\u00e1. Pareciam mortos aos olhos dos insensatos: a sua sa\u00edda do mundo parecia uma afli\u00e7\u00e3o; a sua separa\u00e7\u00e3o de n\u00f3s uma calamidade; mas, agora, est\u00e3o em paz; e, ainda que tenham sofrido diante dos homens, a sua esperan\u00e7a est\u00e1 toda na imortalidade. Depois de haverem sofrido uma pena ligeira, receberam uma grande recompensa, pois Deus provou-os e achou-os dignos de si. Provou-os, como ao ouro, na fornalha; recebeu-os, como uma h\u00f3stia de holocausto; e para eles olhar\u00e1 benigno, quando vier o seu tempo. Os justos brilhar\u00e3o e resplandecer\u00e3o, como as chamas, que se ateiam entre os canaviais. Eles julgar\u00e3o as na\u00e7\u00f5es e dominar\u00e3o os povos; e o Senhor reinar\u00e1 com eles para sempre.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Sap 3:1-8*\nJust\u00f3rum \u00e1nim\u00e6 in manu Dei sunt, et non tanget illos torm\u00e9ntum mortis. Visi sunt \u00f3culis insipi\u00e9ntium mori: et \u00e6stim\u00e1ta est afflictio \u00e9xitus ill\u00f3rum: et quod a nobis est iter, exterm\u00ednium: illi autem sunt in pace. Et si coram hom\u00ednibus torm\u00e9nta passi sunt, spes ill\u00f3rum immortalit\u00e1te plena est. In paucis vex\u00e1ti, in multis bene dispon\u00e9ntur: qu\u00f3niam Deus tent\u00e1vit eos, et inv\u00e9nit illos dignos se. Tamquam aurum in forn\u00e1ce prob\u00e1vit illos, et quasi holoc\u00e1usti h\u00f3stiam acc\u00e9pit illos, et in t\u00e9mpore erit resp\u00e9ctus ill\u00f3rum. Fulg\u00e9bunt justi, et tamquam scint\u00edll\u00e6 in arundin\u00e9to disc\u00farrent. Judic\u00e1bunt nati\u00f3nes, et dominab\u00fantur p\u00f3pulis, et regn\u00e1bit D\u00f3minus ill\u00f3rum in perp\u00e9tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 149:5; 149:1*\nOs Santos exultar\u00e3o de alegria na sua gl\u00f3ria: e rejubilar\u00e3o nos lugares do seu repouso.\nV. Cantai ao Senhor um c\u00e2ntico novo: que a assembleia dos fi\u00e9is cante sempre os seus louvores. Aleluia, aleluia.\n*Sl 144:10-11*\nV. Que os vossos Santos Vos bendigam: que publiquem a gl\u00f3ria do vosso reino. Aleluia.", 
            "*Ps 149:5; 149:1*\nExsult\u00e1bunt Sancti in gl\u00f3ria: l\u00e6tab\u00fantur in cub\u00edlibus suis.\nV. Cant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: laus ejus in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 144:10-11*\nSancti tui, D\u00f3mine, bened\u00edcent te: gl\u00f3riam regni tui dicent. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:16-20*\nNaquele tempo disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abQuem vos ouve, ouve-me a mim; e quem vos despreza, despreza-me a mim. Quem me despreza, despreza Aquele que me enviou\u00bb. Ora os setenta e dois voltaram, depois, cheios de alegria, dizendo: \u00abSenhor, pelo vosso nome at\u00e9 os dem\u00f3nios se submeteram a n\u00f3s!\u00bb. E Ele disse: \u00abEu via Satan\u00e1s cair do c\u00e9u, como um rel\u00e2mpago. Eis que vos dei poder para calcar as serpentes, os escorpi\u00f5es e ainda todo o poder do inimigo; e nada vos far\u00e1 dano. Todavia n\u00e3o deveis alegrar-vos, porque os esp\u00edritos est\u00e3o sujeitos a v\u00f3s; mas porque os vossos nomes est\u00e3o escritos nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 10:16-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Qui vos audit, me audit: et qui vos spernit, me spernit. Qui autem me spernit, spernit eum, qui misit me. Rev\u00e9rsi sunt autem septuag\u00ednta duo cum g\u00e1udio, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, \u00e9tiam d\u00e6m\u00f3nia subjici\u00fantur nobis in n\u00f3mine tuo. Et ait illis: Vid\u00e9bam s\u00e1tanam sicut fulgur de c\u0153lo cad\u00e9ntem. Ecce, dedi vobis potest\u00e1tem calcandi supra serp\u00e9ntes et scorpi\u00f3nes, et super omnem virt\u00fatem inim\u00edci: et nihil vobis noc\u00e9bit. Ver\u00famtamen in hoc nol\u00edte gaud\u00e9re, quia sp\u00edritus vobis subjici\u00fantur: gaud\u00e9te autem, quod n\u00f3mina vestra scripta sunt in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 67:36*\nDeus \u00e9 admir\u00e1vel em seus Santos. Deus de Israel dar\u00e1 ao seu povo a for\u00e7a e a coragem. Bendito Ele seja, pois. Aleluia.", 
            "*Ps 67:36*\nMir\u00e1bilis Deus in Sanctis suis: Deus Isra\u00ebl, ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6: bened\u00edctus Deus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Assim como os dons oferecidos em honra dos vossos Santos testemunham gloriosamente o poder divino, assim tamb\u00e9m, Senhor, permiti que eles nos alcancem a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sicut gl\u00f3riam div\u00edn\u00e6 pot\u00e9nti\u00e6 m\u00fanera pro Sanctis obl\u00e1ta test\u00e1ntur: sic nobis eff\u00e9ctum, D\u00f3mine, tu\u00e6 salvati\u00f3nis imp\u00e9ndant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "As almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus e o tormento da mal\u00edcia lhes n\u00e3o causar\u00e1 dano. Aos olhos dos insensatos pareciam mortos, mas est\u00e3o na paz.", 
            "*Sap 3:1-2; 3:3*\nJust\u00f3rum \u00e1nim\u00e6 in manu Dei sunt, et non tanget illos torm\u00e9ntum mal\u00edti\u00e6: visi sunt \u00f3culis insipi\u00e9ntium mori: illi autem sunt in pace."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com vossa b\u00ean\u00e7\u00e3o nesta solenidade, dignai-Vos conceder-nos, Senhor, pela intercess\u00e3o dos vossos Santos M\u00e1rtires Vito, Modesto e Cresc\u00eancia, que este vosso sacramento seja medicina proveitosa para as nossas almas e corpos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Repl\u00e9ti, D\u00f3mine, benedicti\u00f3ne soll\u00e9mni: qu\u01fdsumus; ut, per intercessi\u00f3nem sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Viti, Mod\u00e9sti et Cresc\u00e9nti\u00e6, medic\u00edna sacram\u00e9nti et corp\u00f3ribus nostris prosit et m\u00e9ntibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
