[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-12-05", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Sabbas, Abade.", 
      "id": "tempora:Adv2-0:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "2\u00ba Domingo do Advento"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 30:30*\nPovo de Si\u00e3o, eis que o Senhor vem para salvar os povos: o Senhor far\u00e1 ouvir a sua gloriosa voz, e o vosso cora\u00e7\u00e3o encher-se-\u00e1 de alegria.\n*Sl 79:2 O*\nOuvi, \u00f3 v\u00f3s, que governais Israel; \u00f3 v\u00f3s, que conduzis Jos\u00e9, como um pastor conduz uma ovelha.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nPovo de Si\u00e3o, eis que o Senhor vem para salvar os povos: o Senhor far\u00e1 ouvir a sua gloriosa voz, e o vosso cora\u00e7\u00e3o encher-se-\u00e1 de alegria.", 
            "*Is 30:30*\nP\u00f3pulus Sion, ecce, D\u00f3minus v\u00e9niet ad salv\u00e1ndas gentes: et aud\u00edtam f\u00e1ciet D\u00f3minus gl\u00f3riam vocis su\u00e6 in l\u00e6t\u00edtia cordis vestri.\n*Ps 79:2*\nQui regis Isra\u00ebl, int\u00e9nde: qui ded\u00facis, velut ovem, Joseph.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nP\u00f3pulus Sion, ecce, D\u00f3minus v\u00e9niet ad salv\u00e1ndas gentes: et aud\u00edtam f\u00e1ciet D\u00f3minus gl\u00f3riam vocis su\u00e6 in l\u00e6t\u00edtia cordis vestri."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Excitai, Senhor, os nossos cora\u00e7\u00f5es para que preparem os caminhos do vosso Filho Unig\u00e9nito, de modo que no seu advento mere\u00e7amos servi-l\u2019O com as almas purificadas.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Excita, D\u00f3mine, corda nostra ad pr\u00e6par\u00e1ndas Unig\u00e9niti tui vias: ut, per ejus adv\u00e9ntum, purific\u00e1tis tibi m\u00e9ntibus serv\u00edre mere\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Sabbas, Abade *\nQue a intercess\u00e3o do B. Abade N. nos favore\u00e7a junto de V\u00f3s, Senhor, Vos suplicamos, a fim de que aquilo que n\u00e3o podemos conseguir com os nossos m\u00e9ritos o alcancemos com seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Sabb\u00e6 Abbatis *\nInterc\u00e9ssio nos, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine, be\u00e1ti Sabb\u00e6 Abb\u00e1tis comm\u00e9ndet: ut, quod nostris m\u00e9ritis non val\u00e9mus, ejus patroc\u00ednio assequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rom 15:4-13*\nMeus irm\u00e3os: Tudo aquilo que est\u00e1 escrito foi escrito para nossa instru\u00e7\u00e3o, para que pela paci\u00eancia e consola\u00e7\u00e3o possuamos a esperan\u00e7a que as Escrituras nos incutem. Conceda-vos Deus, que \u00e9 cheio de paci\u00eancia e de consola\u00e7\u00e3o, a gra\u00e7a de manifestardes uns para com os outros estes mesmos sentimentos, segundo Jesus Cristo, a fim de que unanimemente e com uma s\u00f3 voz honreis Deus, Pai de N. S. Jesus Cristo. Assim, portanto, recebei-vos uns aos outros, como Cristo vos recebeu para a gl\u00f3ria de Deus, Pois digo-vos que Jesus Cristo fez-se ministro da circuncis\u00e3o, no interesse da verdade de Deus, para que se confirmassem as promessas feitas aos nossos antepassados. Por outro lado, os gentios devem dar gl\u00f3ria a Deus, pela miseric\u00f3rdia que manifestou, conforme o que est\u00e1 escrito: \u00abSenhor, \u00e9 por isso que Vos louvarei entre os gentios e cantarei hinos em honra do vosso nome\u00bb. Est\u00e1 ainda escrito: \u00abAlegrai-vos com seu povo, \u00f3 gentios\u00bb. E mais: \u00abLouvai todos o Senhor, \u00f3 povos da terra; que todos os povos O glorifiquem\u00bb. Tamb\u00e9m Isa\u00edas escreveu: \u00abSair\u00e1 a raiz de Jess\u00e9, e elevar-se-\u00e1 para reinar sobre os gentios, e estes t\u00eam nela toda a esperan\u00e7a\u00bb. Que Deus, que \u00e9 cheio de esperan\u00e7a, vos cumule de alegria e de paz na vossa f\u00e9, a fim de que a esperan\u00e7a abunde em v\u00f3s, pela virtude do Esp\u00edrito Santo.", 
            "Lectio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Apostoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 15:4-13.*\nFatres: Qu\u00e6c\u00famque scripta sunt, ad nostram doctr\u00ednam scripta sunt: ut per pati\u00e9ntiam et consolati\u00f3nem Scriptur\u00e1rum spem habe\u00e1mus. Deus autem pati\u00e9nti\u00e6 et sol\u00e1cii det vobis id\u00edpsum s\u00e1pere in alt\u00e9rutrum sec\u00fandum Jesum Christum: ut un\u00e1nimes, uno ore honorific\u00e9tis Deum et Patrem D\u00f3mini nostri Jesu Christi. Propter quod susc\u00edpite \u00ednvicem, sicut et Christus susc\u00e9pit vos in hon\u00f3rem Dei. Dico enim Christum Jesum min\u00edstrum fu\u00edsse circumcisi\u00f3nis propter verit\u00e1tem Dei, ad confirm\u00e1ndas promissi\u00f3nes patrum: gentes autem super miseric\u00f3rdia honor\u00e1re Deum, sicut scriptum est: Propt\u00e9rea confit\u00e9bor tibi in g\u00e9ntibus, D\u00f3mine, et n\u00f3mini tuo cant\u00e1bo. Et \u00edterum dicit: L\u00e6t\u00e1mini, gentes, cum plebe ejus. Et iterum: Laud\u00e1te, omnes gentes, D\u00f3minum: et magnific\u00e1te eum, omnes p\u00f3puli. Et rursus Isa\u00edas ait: Erit radix Jesse, et qui exs\u00farget r\u00e9gere gentes, in eum gentes sper\u00e1bunt. Deus autem spei r\u00e9pleat vos omni g\u00e1udio et pace in cred\u00e9ndo: ut abund\u00e9tis in spe et virt\u00fate Sp\u00edritus Sancti."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 49:2-3, 5.*\nDe Si\u00e3o raiar\u00e1 a majestade no seu esplendor; pois Deus vir\u00e1 visivelmente.\nV. Reuniu em torno d\u2019Ele os seus santos, que firmaram com Ele uma alian\u00e7a pelo sacrif\u00edcio. Aleluia, aleluia.\n*Sl 121:1*\nRejubilo com aqueles que me disseram: \u00abIremos \u00e0 casa do Senhor\u00bb. Aleluia.", 
            "*Ps 49:2-3; 49:5*\nEx Sion species dec\u00f3ris ejus: Deus manif\u00e9ste v\u00e9niet,\nV. Congreg\u00e1te illi sanctos ejus, qui ordinav\u00e9runt testam\u00e9ntum ejus super sacrif\u00edcia. Allel\u00faja, allel\u00faja,\n*Ps 121:1*\nV. L\u00e6t\u00e1tus sum in his, qu\u00e6 dicta sunt mihi: in domum D\u00f3mini \u00edbimus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 11:2-10*\nNaquele tempo, tendo Jo\u00e3o ouvido encarecer, na cadeia onde estava preso, as obras de Cristo, enviou dois dos seus disc\u00edpulos a perguntar-Lhe: \u00abSois V\u00f3s O que h\u00e1-de vir, ou devemos esperar outro?\u00bb Jesus respondeu: \u00abIde contar a Jo\u00e3o o que ouvis e vedes: os cegos v\u00eaem e os coxos andam; os leprosos s\u00e3o curados e os surdos ouvem; os mortos s\u00e3o ressuscitados e os pobres s\u00e3o evangelizados. Bem-aventurado aquele que se n\u00e3o escandalizar por causa de mim\u00bb. Ent\u00e3o, partiram os disc\u00edpulos, e logo Jesus come\u00e7ou a falar \u00e0 multid\u00e3o a respeito de Jo\u00e3o, dizendo: \u00abQuem \u00e9 aquele que fostes ver ao deserto? Uma vara agitada pelo vento? Mas quem \u00e9 que fostes ver? Um homem vestido com h\u00e1bitos preciosos? Vede: aqueles que vestem com luxo vivem nos pal\u00e1cios dos reis. Quem \u00e9, ent\u00e3o, aquele que fostes ver? Algum Profeta? Digo-vos, tamb\u00e9m, que \u00e9 mais do que Profeta, pois foi a seu respeito que se escreveram estas palavras: \u00abEis que envio o meu Anjo perante a vossa face, para preparar o caminho diante de V\u00f3s\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 11:2-10*\nIn illo tempore: Cum aud\u00edsset Jo\u00e1nnes in v\u00ednculis \u00f3pera Christi, mittens duos de disc\u00edpulis suis, ait illi: Tu es, qui vent\u00farus es, an alium exspect\u00e1mus? Et resp\u00f3ndens Jesus, ait illis: E\u00fantes renunti\u00e1te Jo\u00e1nni, qu\u00e6 aud\u00edstis et vid\u00edstis. C\u00e6ci vident, claudi \u00e1mbulant, lepr\u00f3si mund\u00e1ntur, surdi \u00e1udiunt, m\u00f3rtui res\u00fargunt, p\u00e1uperes evangeliz\u00e1ntur: et be\u00e1tus est, qui non f\u00faerit scandaliz\u00e1tus in me. Illis autem abe\u00fantibus, c\u0153pit Jesus d\u00edcere ad turbas de Jo\u00e1nne: Quid ex\u00edstis in des\u00e9rtum vid\u00e9re? ar\u00fandinem vento agit\u00e1tam? Sed quid ex\u00edstis videre? h\u00f3minem m\u00f3llibus vestitum? Ecce, qui m\u00f3llibus vesti\u00fantur, in d\u00f3mibus regum sunt. Sed quid ex\u00edstis vid\u00e9re? Proph\u00e9tam? Etiam dico vobis, et plus quam Proph\u00e9tam. Hic est enim, de quo scriptum est: Ecce, ego mitto Angelum meum ante f\u00e1ciem tuam, qui pr\u00e6par\u00e1bit viam tuam ante te."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 84:7-8*\nVolvei a vossa face para n\u00f3s, \u00f3 Deus, e receberemos a vida; ent\u00e3o o vosso povo alegrar-se-\u00e1 convosco. Mostrai-nos, Senhor, a vossa miseric\u00f3rdia, e dai-nos a vossa salva\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 84:7-8*\nDeus, tu conv\u00e9rsus vivific\u00e1bis nos, et plebs tua l\u00e6t\u00e1bitur in te: ost\u00e9nde nobis, D\u00f3mine, miseric\u00f3rdiam tuam, et salut\u00e1re tuum da nobis."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, deixai-Vos aplacar com as ora\u00e7\u00f5es da nossa humildade, juntamente com estas oblatas; e, j\u00e1 que os nossos sufr\u00e1gios s\u00e3o desprovidos de quaisquer m\u00e9ritos, assisti-nos ao menos com vosso aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Plac\u00e1re, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, humilit\u00e1tis nostr\u00e6 pr\u00e9cibus et h\u00f3stiis: et, ubi nulla supp\u00e9tunt suffr\u00e1gia merit\u00f3rum, tuis nobis succ\u00farre pr\u00e6s\u00eddiis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Sabbas, Abade *\nVos imploramos, Senhor, que o vosso santo Abade N. nos alcance que a h\u00f3stia, oferecida no vosso altar, nos proporcione a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Sabb\u00e6 Abbatis *\nSacris alt\u00e1ribus, D\u00f3mine, h\u00f3stias superp\u00f3sitas sanctus N. Abbas, qu\u01fdsumus, in sal\u00fatem nobis proven\u00edre dep\u00f3scat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Bar 5:5; 4:36*\nSurge, \u00f3 Jerusal\u00e9m, e ergue-te no alto da montanha. Considera a alegria que te advir\u00e1 do teu Deus.", 
            "*Bar 5:5; 4:36*\nJer\u00fasalem, surge et sta in exc\u00e9lso, et vide jucundit\u00e1tem, qu\u00e6 v\u00e9niet tibi a Deo tuo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados j\u00e1 com este alimento espiritual, concedei-nos, Senhor, Vos imploramos, que pela participa\u00e7\u00e3o deste myst\u00e9rio aprendamos a desprezar os bens desta vida e a amar os do c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "Repl\u00e9ti cibo spiritu\u00e1lis alim\u00f3ni\u00e6, s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, hujus participati\u00f3ne myst\u00e9rii, d\u00f3ceas nos terr\u00e9na desp\u00edcere et am\u00e1re c\u0153l\u00e9stia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Sabbas, Abade *\nSenhor, unida \u00e0s preces do B. N. Abade, nos sirva de protec\u00e7\u00e3o, a fim de que, imitando os insignes exemplos da sua vida, sintamos os efeitos da sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Sabb\u00e6 Abbatis *\nPr\u00f3tegat nos, D\u00f3mine, cum tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti be\u00e1tus Sabbas, pro nobis interced\u00e9ndo: ut et conversati\u00f3nis ejus experi\u00e1mur ins\u00edgnia, et intercessi\u00f3nis percipi\u00e1mus suffr\u00e1gia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
