[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o nos Doze Ap\u00f3stolos", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-04-08", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc0-4:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira Pascal"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 10:20-21*\nLouvaram juntamente, Senhor, a vossa m\u00e3o vencedora, aleluia: pois a sabedoria abriu a boca dos mudos e tornou eloquente a l\u00edngua das crian\u00e7as, aleluia, aleluia.\n*Sl 97:1*\nCantai em honra do Senhor um hino novo, pois Ele operou maravilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLouvaram juntamente, Senhor, a vossa m\u00e3o vencedora, aleluia: pois a sabedoria abriu a boca dos mudos e tornou eloquente a l\u00edngua das crian\u00e7as, aleluia, aleluia.", 
            "*Sap 10:20-21*\nVictr\u00edcem manum tuam, D\u00f3mine, laudav\u00e9runt p\u00e1riter, allel\u00faja: quia sapi\u00e9ntia ap\u00e9ruit os mutum, et linguas inf\u00e1ntium fecit dis\u00e9rtas, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 97:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: quia mirab\u00edlia fecit.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVictr\u00edcem manum tuam, D\u00f3mine, laudav\u00e9runt p\u00e1riter, allel\u00faja: quia sapi\u00e9ntia ap\u00e9ruit os mutum, et linguas inf\u00e1ntium fecit dis\u00e9rtas, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que reunistes os diversos povos na confiss\u00e3o do vosso nome, fazei que aqueles que foram regenerados pela \u00e1gua do baptismo tenham uma s\u00f3 f\u00e9 no esp\u00edrito e uma s\u00f3 piedade nas ac\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui diversit\u00e1tem g\u00e9ntium in confessi\u00f3ne tui n\u00f3minis adun\u00e1sti: da, ut ren\u00e1tis fonte bapt\u00edsmatis una sit fides m\u00e9ntium, et p\u00edetas acti\u00f3num.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 8:26-40*\nNaqueles dias, um Anjo do Senhor, dirigindo-se a Filipe, disse-lhe: \u00abLevanta-te e caminha para o lado do sul, na estrada que vai de Jerusal\u00e9m a Gaza. Este caminho est\u00e1 deserto\u00bb. E, levantando-se ele, partiu. Ora, eis que um var\u00e3o et\u00edope, eunuco, ministro de Cand\u00e1cia, rainha da Eti\u00f3pia, superintendente de todos os tesouros, viera a Jerusal\u00e9m para adorar e regressava, assentado no seu carro e lendo o Profeta Isa\u00edas. Ent\u00e3o o Esp\u00edrito disse a Filipe: \u00abCaminha e aproxima-te do carro\u00bb. Filipe obedeceu; e, vendo o et\u00edope a ler o Profeta Isa\u00edas, disse-lhe: \u00abAcaso compreendes o que est\u00e1s a ler?\u00bb. Ele respondeu: \u00abComo poderei compreend\u00ea-lo sem ningu\u00e9m explicar?\u00bb. E pediu a Filipe para subir e assentar-se a seu lado. A passagem da Escritura que ele lia era esta: \u00abFoi condenado \u00e0 morte, como uma ovelha; e permaneceu no sil\u00eancio sem abrir a boca, como o cordeiro diante daquele que o tosquia. Foi humilhado, mas o julgamento apresentado contra Ele foi-lhe retirado. Quem poder\u00e1 contar a sua descend\u00eancia, visto a sua vida ter sido arrancada da terra?\u00bb. O eunuco perguntou a Filipe: \u00abDiz-me: de quem fala o Profeta nestas palavras? Fala de si pr\u00f3prio ou de outrem?\u00bb. Ent\u00e3o Filipe tomou a palavra, e, come\u00e7ando por esta passagem da Escritura, anunciou-lhe Jesus. Continuando a viagem, encontraram \u00e1gua. Disse ent\u00e3o o eunuco: \u00abEis aqui \u00e1gua. O que impede que seja baptizado?\u00bb. Filipe respondeu: \u00abSe tu cr\u00eas com todo teu cora\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 poss\u00edvel\u00bb. Ele respondeu: \u00abCreio que Jesus Cristo \u00e9 o filho de Deus!\u00bb. E mandou parar o carro. Desceram Filipe e o eunuco at\u00e9 \u00e0 \u00e1gua; e Filipe baptizou o eunuco. Quando sa\u00edram da \u00e1gua, o Esp\u00edrito do Senhor arrebatou Filipe; e o eunuco n\u00e3o mais o viu! Entretanto este continuou alegre o seu caminho. Por\u00e9m, Filipe encontrou-se em Azoto; e pregava o nome do Senhor Jesus Cristo em todos os lugares por onde passava, at\u00e9 que chegou a Cesareia.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostolorum\n*Act 8:26-40*\nIn di\u00e9bus illis: Angelus D\u00f3mini loc\u00fatus est ad Phil\u00edppum, dicens: Surge et vade contra meridi\u00e1num ad viam, qu\u00e6 desc\u00e9ndit ab Jer\u00fasalem in Gazam: h\u00e6c est des\u00e9rta. Et surgens \u00e1biit. Et ecce, vir \u00c6thiops eun\u00fachus, potens Cand\u00e1cis reg\u00edn\u00e6 \u00c6th\u00edopum, qui erat super omnes gazas ejus, v\u00e9nerat ador\u00e1re in Jer\u00fasalem: et reverteb\u00e1tur sedens super currum suum, leg\u00e9nsque Isa\u00edam Proph\u00e9tam. Dixit autem Sp\u00edritus Phil\u00edppo: Acc\u00e9de et adj\u00fange te ad currum istum. Acc\u00farrens autem Phil\u00edppus, aud\u00edvit eum leg\u00e9ntem Isa\u00edam Proph\u00e9tam, et dixit: Put\u00e1sne, int\u00e9llegis, qu\u00e6 legis? Qui ait: Et qu\u00f3modo possum, si non \u00e1liquis ost\u00e9nderit mihi? Rogav\u00edtque Phil\u00edppum, ut asc\u00e9nderet et sed\u00e9ret secum. Locus autem Script\u00far\u00e6, quam leg\u00e9bat, erat hic: Tamquam ovis ad occisi\u00f3nem ductus est: et sicut agnus coram tond\u00e9nte se, sine voce, sic non ap\u00e9ruit os suum. In humilit\u00e1te jud\u00edcium ejus subl\u00e1tum est. Generati\u00f3nem ejus quis enarr\u00e1bit, qu\u00f3niam toll\u00e9tur de terra vita ejus? Resp\u00f3ndens autem eun\u00fachus Phil\u00edppo, dixit: Obsecro te, de quo Proph\u00e9ta dicit hoc? de se, an de \u00e1lio \u00e1liquo? Ap\u00e9riens autem Phil\u00edppus os suum, et inc\u00edpiens a Script\u00fara ista, evangeliz\u00e1vit illi Jesum. Et dum irent per viam, ven\u00e9runt ad quandam aquam: et ait eun\u00fachus: Ecce aqua, quid pr\u00f3hibet me baptiz\u00e1ri? Dixit autem Phil\u00edppus: Si credis ex toto corde, licet. Et resp\u00f3ndens, ait: Credo, F\u00edlium Dei esse Jesum Christum. Et jussit stare currum: et descend\u00e9runt ut\u00e9rque in aquam. Phil\u00edppus et eun\u00fachus, et baptiz\u00e1vit eum. Cum autem ascend\u00edssent de aqua, Sp\u00edritus D\u00f3mini r\u00e1puit Philippum, et \u00e1mplius non vidit eum eun\u00fachus. Ibat autem per viam suam gaudens. Phil\u00edppus autem inv\u00e9ntus est in Az\u00f3to, et pertr\u00e1nsiens evangeliz\u00e1bat civit\u00e1tibus cunctis - donec ven\u00edret C\u00e6sar\u00e9am - nomen D\u00f3mini Jesu Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 117:24; 117:22-23.*\nEis o dia que o Senhor fez: exultemos e alegremo-nos nele.\nV. A pedra que os edificadores rejeitaram tornou-se na pedra angular: foi o Senhor quem fez isto; e os nossos olhos viram-no com admira\u00e7\u00e3o. Aleluia, aleluia.\nV. Ressuscitou Cristo, que criou todas as coisas: e compadeceu-se do g\u00e9nero humano.", 
            "*Ps 117:24; 117:22-23.*\nH\u00e6c dies, quam fecit D\u00f3minus: exsult\u00e9mus et l\u00e6t\u00e9mur in ea.\nV. L\u00e1pidem, quem reprobav\u00e9runt \u00e6dific\u00e1ntes, hic factus est in caput \u00e1nguli: a D\u00f3mino factum est istud, et est mir\u00e1bile in \u00f3culis nostris.\nAllel\u00faja, allel\u00faja,\nV. Surr\u00e9xit Christus, qui cre\u00e1vit \u00f3mnia: et mis\u00e9rtus est hum\u00e1no g\u00e9neri."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Venham os crist\u00e3os oferecer louvores \u00e0 V\u00edtima Pascal!\nO Cordeiro remiu as ovelhas; Cristo inocente reconciliou os pecadores com o Pai.\nA morte e a vida travaram combate estupendo: o autor da vida morreu, mas Ele vive e reina.\nDiz-nos, \u00f3 Maria, o que viste no caminho?\nVi o sepulcro de Cristo, que est\u00e1 vivo; vi a gl\u00f3ria de Cristo ressuscitado.\nVi presentes os Anjos, o sud\u00e1rio e as vestes.\nRessuscitou Cristo, minha esperan\u00e7a, que preceder\u00e1 na Galileia os disc\u00edpulos.\nSabemos que Cristo ressuscitou dos mortos, verdadeiramente. \u00d3 Rei vencedor, tende piedade de n\u00f3s. Amen. Aleluia.", 
            "V\u00edctim\u00e6 pasch\u00e1li laudes \u00edmmolent Christi\u00e1ni.\nAgnus r\u00e9demit oves: Christus \u00ednnocens Patri reconcili\u00e1vit peccat\u00f3res.\nMors et vita du\u00e9llo conflix\u00e9re mir\u00e1ndo: dux vit\u00e6 m\u00f3rtuus regnat vivus.\nDic nobis, Mar\u00eda, quid vid\u00edsti in via?\nSep\u00falcrum Christi viv\u00e9ntis et gl\u00f3riam vidi resurg\u00e9ntis.\nAng\u00e9licos testes, sud\u00e1rium et vestes.\nSurr\u00e9xit Christus, spes mea: pr\u00e6c\u00e9det vos in Galil\u01fdam.\nScimus Christum surrex\u00edsse a m\u00f3rtuis vere: tu nobis, victor Rex, miser\u00e9re. Amen. Allel\u00faja.\n*Sequentia dicitur usque ad Sabbatum in Albis inclusive.*"
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 20:11-18*\nNaquele tempo, Maria Madalena estava fora, perto do sepulcro, a chorar. Ent\u00e3o, ainda a chorar, inclinou-se para dentro do sepulcro e olhou para l\u00e1, vendo dois Anjos, vestidos de branco, assentados no lugar onde haviam sepultado o corpo de Jesus: um \u00e0 cabeceira e o outro aos p\u00e9s. E eles disseram-lhe: \u00abMulher, porque choras?\u00bb. Ela respondeu: \u00abPorque levaram o meu Senhor e n\u00e3o sei onde O puseram\u00bb. Havendo dito isto, voltou-se e viu Jesus, de p\u00e9, mas O n\u00e3o conheceu. Jesus disse-lhe: \u00abMulher, porque choras? A quem procuras?\u00bb. Ela, pensando que aquele que lhe falava era o hortel\u00e3o, disse-lhe: \u00abSenhor, se foste tu que O levaste, diz-me onde O colocaste: e eu O levarei\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abMaria!\u00bb. Ent\u00e3o ela, voltando-se, disse: \u00abRaboni!\u00bb (que quer dizer: Mestre). E Jesus continuou: \u00abN\u00e3o me toques, porque ainda n\u00e3o subi a meu Pai. Vai encontrar os meus irm\u00e3os e dizei-lhes: eu subi a meu Pai e vosso Pai; ao meu Deus e vosso Deus\u00bb. Veio Maria Madalena e anunciou aos disc\u00edpulos: \u00abEu vi o Senhor e eis o que Ele me disse\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 20:11-18*\nIn illo t\u00e9mpore: Mar\u00eda stabat ad monum\u00e9ntum foris, plorans. Dum ergo fleret, inclin\u00e1vit se et prosp\u00e9xit in monum\u00e9ntum: et vidit duos Angelos in albis, sed\u00e9ntes, unum ad caput et unum ad pedes, ubi p\u00f3situm f\u00faerat corpus Jesu. Dicunt ei illi: M\u00falier, quid ploras? Dicit eis: Quia tul\u00e9runt D\u00f3minum meum: et n\u00e9scio, ubi posu\u00e9runt eum. H\u00e6c cum dix\u00edsset, conv\u00e9rsa est retr\u00f3rsum, et vidit Jesum stantem: et non sci\u00e9bat, quia Jesus est. Dicit ei Jesus: M\u00falier, quid ploras? quem qu\u00e6ris? Illa ex\u00edstimans, quia hortul\u00e1nus esset, dicit ei: D\u00f3mine, si tu sustul\u00edsti eum, d\u00edcito mihi, ubi posu\u00edsti eum: et ego eum tollam. Dicit ei Jesus: Mar\u00eda. Conv\u00e9rsa illa, dicit ei: Rabb\u00f3ni - quod d\u00edcitur Mag\u00edster. - Dicit ei Jesus: Noli me t\u00e1ngere, nondum enim asc\u00e9ndi ad Patrem meum: vade autem ad fratres meos et dic eis: Asc\u00e9ndo ad Patrem meum et Patrem vestrum, Deum meum et Deum vestrum. Venit Mar\u00eda Magdal\u00e9ne ann\u00fantians disc\u00edpulis: Quia vidi D\u00f3minum, et h\u00e6c dixit mihi."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ex 13:5*\nNo dia da vossa solenidade, diz o Senhor, Eu vos conduzirei \u00e0 terra onde correm leite e mel, aleluia.", 
            "*Exod 13:5*\nIn die solemnit\u00e1tis vestr\u00e6, dicit D\u00f3minus, ind\u00facam vos in terram flu\u00e9ntem lac et mel, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei benigno, Senhor, Vos suplicamos, as ofertas dos vossos servos, para que, renovados em virtude da profiss\u00e3o de f\u00e9 e do baptismo, alcancem a bem-aventuran\u00e7a eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera popul\u00f3rum tu\u00f3rum prop\u00edtius: ut, confessi\u00f3ne tui n\u00f3minis et bapt\u00edsmate renov\u00e1ti, sempit\u00e9rnam beatit\u00fadinem consequ\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*1 Pe 2:9*\nQue o povo por Deus adquirido anuncie as grandezas divinas, aleluia, Foi Ele quem vos conduziu das trevas \u00e0 sua admir\u00e1vel luz, aleluia.", 
            "*1 Pet 2:9*\nP\u00f3pulus acquisiti\u00f3nis, annunti\u00e1te virt\u00fates ejus, allel\u00faja: qui vos de t\u00e9nebris voc\u00e1vit in admir\u00e1bile lumen suum, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi, Senhor, as nossas preces, a fim de que os sacrossantos myst\u00e9rios da nossa reden\u00e7\u00e3o nos auxiliem durante esta vida e nos obtenham as alegrias eternas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ex\u00e1udi, D\u00f3mine, preces nostras: ut redempti\u00f3nis nostr\u00e6 sacros\u00e1ncta comm\u00e9rcia, et vit\u00e6 nobis c\u00f3nferant pr\u00e6s\u00e9ntis aux\u00edlium, et g\u00e1udia sempit\u00e9rna conc\u00edlient.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
