[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-07-02", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:07-02:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Visita\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sedulius*\nSalve, \u00f3 Santa Virgem Maria, em cujo seio foi gerado o Rei que governa o c\u00e9u e a terra, em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSalve, \u00f3 Santa Virgem Maria, em cujo seio foi gerado o Rei que governa o c\u00e9u e a terra, em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.", 
            "*Sedulius.*\nSalve, sancta Parens, en\u00edxa pu\u00e9rpera Regem: qui c\u00e6lum terr\u00e1mque regit in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSalve, sancta Parens, en\u00edxa pu\u00e9rpera Regem: qui c\u00e6lum terr\u00e1mque regit in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, concedei aos vossos servos o dom da gra\u00e7a celestial; e, como o parto da B. Virgem foi o in\u00edcio da salva\u00e7\u00e3o, permiti que a piedosa solenidade da Visita\u00e7\u00e3o lhes proporcione aumento de paz.\nPor nosso Senhor...", 
            "F\u00e1mulis tuis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, c\u0153l\u00e9stis gr\u00e1ti\u00e6 munus impert\u00edre: ut, quibus be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis partus \u00e9xstitit sal\u00fatis ex\u00f3rdium; Visitati\u00f3nis ejus vot\u00edva soll\u00e9mnitas, pacis tr\u00edbuat increm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santos M\u00e1rtires Processo e Martiniano*\n\u00d3 Deus, que pelas gloriosas profiss\u00f5es de f\u00e9 dos vossos Santos M\u00e1rtires Processo e Martiniano nos defendeis e protegeis, concedei-nos a gra\u00e7a de aproveitarmos com seus exemplos e de nos alegrarmos com sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Processi et Martiniani Mm.*\nDeus, qui nos sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Proc\u00e9ssi et Martini\u00e1ni glori\u00f3sis confessi\u00f3nibus circ\u00famdas et pr\u00f3tegis: da nobis et e\u00f3rum imitati\u00f3ne prof\u00edcere, et intercessi\u00f3ne gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ct 2:8-14*\nEis que ele vem, galgando montes e transpondo outeiros! Meu amado \u00e9 semelhante ao gamo e ao filho das cor\u00e7as. Eis que ele vem por detr\u00e1s da nossa parede, olhando pelas janelas e espreitando pelas frestas. E o meu amado fala-me e diz: \u00abErgue-te, apressa-te e vem, \u00f3 minha amiga, \u00f3 minha pomba, \u00f3 minha \u00fanica beleza! Pois j\u00e1 o Inverno acabou; j\u00e1 as chuvas cessaram e se retiraram. As flores brotaram nos nossos jardins; chegou o tempo da poda; ouve-se a voz da rola nos nossos campos; a figueira come\u00e7a a mostrar os primeiros frutos e as vinhas em flor exalam aromas! Ergue-te e vem, minha amiga, minha \u00fanica beleza! \u00d3 minha pomba escondida nas fendas das rochas e nas cavernas dos muros em ru\u00ednas, mostra-me a tua face e soe tua voz nos meus ouvidos. A tua voz \u00e9 doce e a tua face graciosa!\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Cant 2:8-14*\nEcce, iste venit s\u00e1liens in m\u00f3ntibus, trans\u00edliens colles; s\u00edmilis est dil\u00e9ctus meus c\u00e1pre\u00e6 hinnul\u00f3que cerv\u00f3rum. En, ipse stat post par\u00edetem nostrum, resp\u00edciens per fen\u00e9stras, prosp\u00edciens per canc\u00e9llos. En, dil\u00e9ctus meus l\u00f3quitur mihi: Surge, pr\u00f3pera, am\u00edca mea, col\u00famba mea, form\u00f3sa mea, et veni. Jam enim hiems tr\u00e1nsiit, imber \u00e1biit et rec\u00e9ssit. Flores apparu\u00e9runt in terra nostra, tempus putati\u00f3nis adv\u00e9nit: vox t\u00farturis aud\u00edta est in terra nostra: ficus pr\u00f3tulit grossos suos: v\u00edne\u00e6 flor\u00e9ntes ded\u00e9runt od\u00f3rem suum. Surge, am\u00edca mea, speci\u00f3sa mea, et veni: col\u00famba mea in foram\u00ednibus petra, in cav\u00e9rna mac\u00e9ri\u00e6, ost\u00e9nde mihi f\u00e1ciem tuam, sonet vox tua in \u00e1uribus meis: vox enim tua dulcis et f\u00e1cies tua dec\u00f3ra."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bendita e vener\u00e1vel sois, \u00f3 Virgem Maria, que fostes M\u00e3e do Salvador sem a vossa pureza sofrer a mais leve mancha.\nV. \u00d3 Virgem, M\u00e3e de Deus, Aquele a quem todo o universo \u00e9 incapaz de conter, esteve encerrado no vosso seio, quando se fez homem. Aleluia, aleluia.\nV. Bem-aventurada sois, \u00f3 santa Virgem Maria: e digna de todos os louvores, pois de v\u00f3s nasceu o sol da justi\u00e7a, Cristo, nosso Deus. Aleluia.", 
            "Bened\u00edcta et vener\u00e1bilis es, Virgo Mar\u00eda: qu\u00e6 sine tactu pud\u00f3ris inv\u00e9nta es Mater Salvat\u00f3ris.\nV. Virgo, Dei G\u00e9netrix, quem totus non capit orbis, in tua se clausit v\u00edscera factus homo. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Felix es, sacra Virgo Mar\u00eda, et omni laude dign\u00edssima: quia ex te ortus est sol just\u00edti\u00e6, Christus, Deus noster. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:39-47*\nNaquele tempo, levantando-se Maria, foi apressadamente \u00e0s montanhas de uma cidade de Jud\u00e1. A\u00ed entrou em casa de Zacarias e saudou Isabel. Logo que Isabel ouviu a sauda\u00e7\u00e3o de Maria, saltou a crian\u00e7a no seu seio e Isabel ficou cheia do Esp\u00edrito Santo, exclamando em voz alta: \u00abBendita sois v\u00f3s entre todas as mulheres; e bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre. Donde me vem a mim que a M\u00e3e do meu Senhor venha at\u00e9 mim? Pois, desde que a voz da vossa sauda\u00e7\u00e3o chegou a meus ouvidos, o meu filho exultou de alegria no meu seio! Bem-aventurada sois, porque acreditastes que se h\u00e3o-de cumprir as coisas que vos foram ditas da parte do Senhor\u00bb. Maria disse ent\u00e3o: \u00abMinha alma glorifica o Senhor: e o meu esp\u00edrito se alegra em Deus, meu Salvador\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 1:39-47*\nIn illo t\u00e9mpore: Exs\u00fargens Mar\u00eda \u00e1biit in mont\u00e1na cum festinati\u00f3ne in civit\u00e1tem Juda: et intr\u00e1vit in domum Zachar\u00ed\u00e6 et salut\u00e1vit El\u00edsabeth. Et factum est, ut audivit salutati\u00f3nem Mar\u00ed\u00e6 El\u00edsabeth, exsult\u00e1vit infans in \u00fatero ejus: et repl\u00e9ta est Sp\u00edritu Sancto El\u00edsabeth, et exclam\u00e1vit voce magna et dixit: Bened\u00edcta tu inter mul\u00ederes, et bened\u00edctus fructus ventris tui. Et unde hoc mihi, ut v\u00e9niat Mater D\u00f3mini mei ad me? Ecce enim, ut facta est vox salutati\u00f3nis tu\u00e6 in \u00e1uribus meis, exsult\u00e1vit in g\u00e1udio infans in \u00fatero meo. Et be\u00e1ta, qu\u00e6 credid\u00edsti, qu\u00f3niam perfici\u00e9ntur ea, qu\u00e6 dicta sunt tibi a D\u00f3mino. Et ait Mar\u00eda: Magn\u00edficat \u00e1nima mea D\u00f3minum: et exsult\u00e1vit sp\u00edritus meus in Deo, salut\u00e1ri meo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventurada sois, \u00f3 Virgem Maria, pois trouxestes no vosso seio o Criador de todas as coisas. Gerastes Aquele que vos criou: e permaneceis eternamente Virgem.", 
            "Be\u00e1ta es, Virgo Mar\u00eda, qu\u00e6 \u00f3mnium port\u00e1sti Creat\u00f3rem: genu\u00edsti, qui te fecit, et in \u00e6t\u00e9rnum p\u00e9rmanes Virgo."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a humanidade do vosso Filho Unig\u00e9nito, Senhor, nos socorra; e, assim como Ele, nascendo de uma Virgem, n\u00e3o alterou a pureza de sua m\u00e3e mas antes a consagrou, assim tamb\u00e9m, neste dia solene da sua Visita\u00e7\u00e3o, desonerando-nos nosso Senhor Jesus Cristo das nossas faltas, Vos torne agrad\u00e1vel \u00e0 nossa oferta.\nQue convosco vive...", 
            "Unig\u00e9niti tui, D\u00f3mine, nobis succ\u00farrat hum\u00e1nitas: ut, qui, natus de V\u00edrgine, Matris integrit\u00e1tem non m\u00ednuit, sed sacr\u00e1vit; in Visitati\u00f3nis ejus soll\u00e9mniis, nostris nos pi\u00e1culis \u00e9xuens, oblati\u00f3nem nostram tibi f\u00e1ciat acc\u00e9ptam Jesus Christus, D\u00f3minus noster:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santos M\u00e1rtires Processo e Martiniano*\nAceitai, Senhor, as nossas preces e oblatas; e para que elas se tornem dignas de Vos serem apresentadas, fazei que nos auxiliem as preces dos vossos Santos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Processi et Martiniani Mm.*\nS\u00fascipe, D\u00f3mine, preces et m\u00fanera: qu\u00e6 ut tuo sint digna consp\u00e9ctu. Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum pr\u00e9cibus adjuv\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventuradas as entranhas da Virgem Maria, onde esteve encerrado o Filho do Pai Eterno.", 
            "Be\u00e1ta v\u00edscera Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 portav\u00e9runt \u00e6t\u00e9rni Patris F\u00edlium."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebemos, Senhor, os myst\u00e9rios que Vos s\u00e3o apresentados nesta festa anual; e dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que nos sirvam de rem\u00e9dio durante o tempo presente e na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, celebrit\u00e1tis \u00e1nnu\u00e6 vot\u00edva sacram\u00e9nta: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut et tempor\u00e1lis vit\u00e6 nobis rem\u00e9dia pr\u01fdbeant et \u00e6t\u00e9rn\u00e6.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santos M\u00e1rtires Processo e Martiniano*\nCumulados de bens pelo sacrif\u00edcio do sagrado Corpo e do Sangue precioso do Salvador, Vos suplicamos, \u00f3 Senhor, nosso Deus, fazei que os myst\u00e9rios, que com piedade recebemos, nos assegurem os frutos da reden\u00e7\u00e3o.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "*Ss. Processi et Martiniani Mm.*\nC\u00f3rporis sacri et preti\u00f3si S\u00e1nguinis repl\u00e9ti lib\u00e1mine, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, quod pia devoti\u00f3ne g\u00e9rimus, certa redempti\u00f3ne capi\u00e1mus.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
