[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-12-30", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Nat1-1:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Feria na Oitav\u00e1ria do Natal"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 9:6*\nNasceu para n\u00f3s um Menino e foi-nos dado um Filho, que traz sobre os seus ombros o manto da realeza, o qual ser\u00e1 chamado \u00abAnjo do admir\u00e1vel conselho\u00bb.\n*Sl 97:1*\nCantai ao Senhor um hino novo, pois Ele praticou maravilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nNasceu para n\u00f3s um Menino e foi-nos dado um Filho, que traz sobre os seus ombros o manto da realeza, o qual ser\u00e1 chamado \u00abAnjo do admir\u00e1vel conselho\u00bb.", 
            "*Isa 9:6*\nPuer natus est nobis, et f\u00edlius datus est nobis: cujus imp\u00e9rium super h\u00famerum ejus: et voc\u00e1bitur nomen ejus magni cons\u00edlii Angelus.\n*Ps 97:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum, quia mirab\u00edlia fecit.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nPuer natus est nobis, et f\u00edlius datus est nobis: cujus imp\u00e9rium super h\u00famerum ejus: et voc\u00e1bitur nomen ejus magni cons\u00edlii Angelus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, dignai-Vos permitir que o novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito Incarnado nos livre do antigo cativeiro em que nos conserva o jugo do pecado.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nos Unig\u00e9niti tui nova per carnem Nat\u00edvitas l\u00edberet; quos sub pecc\u00e1ti jugo vet\u00fasta s\u00e9rvitus tenet.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tito.\n*Tt 3:4-7*\nCar\u00edssimo: A bondade e o amor de Deus, nosso Salvador, se manifestaram. Ele salvou-nos, n\u00e3o por causa das obras de justi\u00e7a que houv\u00e9ssemos praticado, mas pela sua miseric\u00f3rdia, lavando-nos em um banho de regenera\u00e7\u00e3o e de renova\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo, que lan\u00e7ou copiosamente sobre n\u00f3s por Jesus Cristo, nosso Salvador, a fim de que, justificados pela sua gra\u00e7a, nos tornemos herdeiros da vida eterna, segundo a esperan\u00e7a que depositamos em Jesus Cristo, nosso Senhor.", 
            "Lectio Ep\u00edstol\u00e6 beati Pauli Apostoli ad Titum.\n*Tit 3:4-7*\nCar\u00edssime: App\u00e1ruit ben\u00edgnitas et hum\u00e1nitas Salvat\u00f3ris nostri Dei: non ex op\u00e9ribus just\u00edti\u00e6, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos, sed sec\u00fandum suam miseric\u00f3rdiam salvos nos fecit per lav\u00e1crum regenerati\u00f3nis et renovati\u00f3nis Sp\u00edritus Sancti, quem eff\u00fadit in nos ab\u00fande per Jesum Christum, Salvatorem nostrum: ut, justific\u00e1ti gr\u00e1tia ips\u00edus, her\u00e9des simus sec\u00fandum spem vit\u00e6 \u00e6t\u00e9rn\u00e6: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 97:3; 97:2*\nToda a terra viu o Salvador, que o nosso Deus enviou: aclamai Deus, \u00f3 povos de toda a terra.\nV. O Senhor manifestou o Salvador, que havia prometido: e manifestou a sua justi\u00e7a aos olhos dos povos. Aleluia, aleluia.\nV. Um dia de santidade resplandeceu para n\u00f3s: vinde, \u00f3 povos, e adorai o Senhor: pois hoje desceu a grande luz \u00e0 terra. Aleluia.", 
            "*Ps 97:3; 97:2*\nVid\u00e9runt omnes fines terr\u00e6 salutare Dei nostri: jubil\u00e1te Deo, omnis terra.\nV. Notum fecit Dominus salutare suum: ante consp\u00e9ctum g\u00e9ntium revel\u00e1vit justitiam suam. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Dies sanctific\u00e1tus ill\u00faxit nobis: ven\u00edte, gentes, et ador\u00e1te D\u00f3minum: quia h\u00f3die desc\u00e9ndit lux magna super terram. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:15-20*\nNaquele tempo, disseram os pastores uns aos outros: \u00abVamos at\u00e9 Bel\u00e9m e vejamos o que foi isto que aconteceu, que o Senhor nos revelou\u00bb. Vieram, ent\u00e3o, a toda a pressa, e encontraram Maria, Jos\u00e9 e o Menino deitado no pres\u00e9pio. Vendo isto, conheceram a verdade do que lhes havia sido revelado acerca deste Menino. E todos quantos ouviam falar os pastores ficavam admirados do que eles diziam. Ora Maria conservava todas estas cousas e meditava-as no seu \u00edntimo. E os pastores retiraram-se, glorificando e louvando Deus pelo que tinham visto e ouvido, segundo o que lhes havia sido revelado.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 2:15-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Past\u00f3res loqueb\u00e1ntur ad \u00ednvicem: Transe\u00e1mus usque B\u00e9thlehem, et vide\u00e1mus hoc verbum, quod factum est, quod D\u00f3minus ost\u00e9ndit nobis. Et ven\u00e9runt festin\u00e1ntes: et inven\u00e9runt Mar\u00edam et Joseph. et Inf\u00e1ntem p\u00f3situm in pr\u00e6s\u00e9pio. Vid\u00e9ntes autem cognov\u00e9runt de verbo, quod dictum erat illis de P\u00faero hoc. Et omnes, qui audi\u00e9runt, mir\u00e1ti sunt: et de his, qu\u00e6 dicta erant a past\u00f3ribus ad ipsos. Mar\u00eda autem conserv\u00e1bat \u00f3mnia verba h\u00e6c, c\u00f3nferens in corde suo. Et rev\u00e9rsi sunt past\u00f3res, glorific\u00e1ntes et laud\u00e1ntes Deum in \u00f3mnibus, qu\u00e6 aud\u00ederant et v\u00edderant, sicut dictum est ad illos."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:12; 88:15*\nA V\u00f3s, Senhor, pertencem os c\u00e9us e a terra; pois criastes o universo e tudo o que ele encerra. A justi\u00e7a e a equidade s\u00e3o a base do vosso trono.", 
            "*Ps 88:12; 88:15*\nTui sunt coeli et tua est terra: orbem terr\u00e1rum et plenit\u00fadinem ejus tu fund\u00e1sti: just\u00edtia et jud\u00edcium pr\u00e6par\u00e1tio sedis tu\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, pelo novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito, as oblatas que Vos apresentamos, e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1ta, D\u00f3mine, m\u00fanera, nova Unig\u00e9niti tui Nativit\u00e1te sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 97:3*\nToda a terra contemplou o Salvador que o nosso Deus enviou.", 
            "*Ps 97:3*\nVid\u00e9runt omnes fines terr\u00e6 salut\u00e1re Dei nostri."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, dignai-Vos permitir que, assim como o Salvador do mundo, nascendo neste dia, nos comunicou a gera\u00e7\u00e3o divina, assim tamb\u00e9m nos conceda a imortalidade.\nQue convosco vive...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut natus h\u00f3die Salv\u00e1tor mundi, sicut div\u00edn\u00e6 nobis generati\u00f3nis est auctor; ita et immortalit\u00e1tis sit ipse larg\u00edtor:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
