[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-12-13", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo do Advento.", 
      "id": "sancti:12-13r:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 3\u00aa semana do Advento", 
      "title": "S. Luzia, Virgem e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade; pelo que ungiu-vos o Senhor, vosso Deus, com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade; pelo que ungiu-vos o Senhor, vosso Deus, com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.", 
            "*Ps 44:8.*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi-nos, \u00f3 Deus, nosso salvador, a fim de que, assim como nos alegramos com a festa da vossa B. Virgem N. assim tamb\u00e9m consigamos alcan\u00e7ar piedosos sentimentos de fervorosa devo\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ex\u00e1udi nos, Deus, salut\u00e1ris noster: ut, sicut de be\u00e1t\u00e6 Luci\u00e6 V\u00edrginis tu\u00e6 festivit\u00e1te gaud\u00e9mus; ita pi\u00e6 devoti\u00f3nis erudi\u00e1mur aff\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo do Advento *\nOuvi, Senhor, Vos suplicamos, as nossas ora\u00e7\u00f5es; e, pela gra\u00e7a da vossa visita, esclarecei as trevas da nossa alma:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio Dominica III Adventus *\nAurem tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus nostris acc\u00f3mmoda: et mentis nostr\u00e6 t\u00e9nebras, gr\u00e1tia tu\u00e6 visitati\u00f3nis ill\u00fastra:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 10:17-18; 11:1-2*\nMeus irm\u00e3os: Aquele que se gloria, glorie-se no Senhor; pois n\u00e3o \u00e9 aprovado o que se louva a si mesmo, mas aquele a quem Deus recomenda. Queira Deus que possais suportar um pouco ainda a minha loucura; mas suportai-me ainda, pois estou zeloso de v\u00f3s da parte do zelo de Deus. Com efeito, desposei-vos com o \u00fanico esposo, para vos apresentar a Cristo como virgem pura.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*2 Cor 10:17-18; 11:1-2*\nFratres: Qui glori\u00e1tur, in D\u00f3mino glori\u00e9tur. Non enim, qui se\u00edpsum comm\u00e9ndat, ille prob\u00e1tus est; sed quem Deus comm\u00e9ndat. Utinam sustiner\u00e9tis m\u00f3dicum quid insipi\u00e9nti\u00e6 me\u00e6, sed et support\u00e1te me: \u00e6mulor enim vos Dei \u00e6mulati\u00f3ne. Desp\u00f3ndi enim vos uni viro v\u00edrginem castam exhib\u00e9re Christo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade.\nV. Por isso o Senhor, vosso Deus, ungiu-vos com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras. Aleluia, aleluia.\n*Sl 44:3*\nV. A gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios; por isso Deus vos aben\u00e7oou por todos os s\u00e9culos. Aleluia.", 
            "*Ps 44:8*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem.\nV. Propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 44:3*\nV. Diff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 13:44-52*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: \u00abO reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um tesouro escondido no campo, o qual um homem acha e esconde; e, alegre com o achado, vai, vende tudo o que tem e compra o campo. Igualmente o reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um negociante, que busca pedras preciosas; e, achando uma de grande pre\u00e7o, vai, vende tudo o que tem e compra-a. O reino dos c\u00e9us \u00e9 ainda semelhante a uma rede que, lan\u00e7ada ao mar, prende toda a casta de peixes, e, estando j\u00e1 cheia, os pescadores a puxam para a praia, escolhem os bons peixes para os vasos e deitam fora os maus. Assim ser\u00e1 no fim dos s\u00e9culos: vir\u00e3o os Anjos e separar\u00e3o os maus do meio dos justos e os lan\u00e7ar\u00e3o na fornalha do fogo, onde n\u00e3o haver\u00e1 sen\u00e3o fogo e ranger de dentes. Haveis compreendido tudo isto?\u00bb. \u00abSim\u00bb, responderam eles. E Jesus disse-lhes: \u00abPor esta raz\u00e3o todo o escriba douto no que diz respeito ao reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um pai de fam\u00edlia, que tira dos seus tesouros cousas novas e velhas\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 13:44-52*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Simile est regnum coel\u00f3rum thes\u00e1uro absc\u00f3ndito in agro: quem qui inv\u00e9nit homo, absc\u00f3ndit, et pr\u00e6 g\u00e1udio ill\u00edus vadit, et vendit univ\u00e9rsa, qu\u00e6 habet, et emit agrum illum. Iterum s\u00edmile est regnum coel\u00f3rum h\u00f3mini negotiat\u00f3ri, qu\u00e6r\u00e9nti bonas margar\u00edtas. Inv\u00e9nta autem una preti\u00f3sa margar\u00edta, \u00e1biit, et v\u00e9ndidit \u00f3mnia, qu\u00e6 h\u00e1buit, et emit eam. \u00edterum s\u00edmile est regnum coel\u00f3rum sag\u00e9n\u00e6,miss\u00e6 in mare et ex omni g\u00e9nere p\u00edscium c\u00f3ngregant! Quam, cum impl\u00e9ta esset, educ\u00e9ntes, et secus litus sed\u00e9ntes, eleg\u00e9runt bonos in vasa, malos autem foras mis\u00e9runt. Sic erit in consummati\u00f3ne s\u01fdculi: ex\u00edbunt Angeli, et separ\u00e1bunt malos de m\u00e9dio just\u00f3rum, et mittent eos in cam\u00ednum ignis: ibi erit fletus et stridor d\u00e9ntium. Intellex\u00edstis h\u00e6c \u00f3mnia? Dicunt ei: Etiam. Ait illis: Ideo omnis scriba doctus in regno coel\u00f3rum s\u00edmilis est h\u00f3mini patrifam\u00edlias, qui profert de thes\u00e1uro suo nova ei v\u00e9tera."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:15-16*\nAp\u00f3s ela ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei; as suas companheiras ser\u00e3o introduzidas no meio da alegria e j\u00fabilo: ser\u00e3o conduzidas ao Senhor no templo do Rei.", 
            "*Ps 44:15-16*\nAffer\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus affer\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia et exsultati\u00f3ne: adduc\u00e9ntur in templum Regi D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, esta oferta, que Vos consagra o vosso povo fiel em honra dos vossos santos, pelos m\u00e9ritos dos quais reconhece que tem alcan\u00e7ado a vossa assist\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Acc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tuorum honore Sanct\u00f3rum: quorum se meritis de tribulatione percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo do Advento *\nSenhor, Vos suplicamos, fazei que a nossa piedade Vos ofere\u00e7a continuamente o sacrif\u00edcio desta h\u00f3stia, para que ela nos alcance aquelas gra\u00e7as para que institu\u00edstes estes sagrados myst\u00e9rios, produzindo em n\u00f3s de uma maneira admir\u00e1vel a salva\u00e7\u00e3o que esperamos da vossa bondade.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica III Adventus *\nDevoti\u00f3nis nostr\u00e6 tibi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, h\u00f3stia j\u00fagiter immol\u00e9tur: qu\u00e6 et sacri p\u00e9ragat instit\u00fata myst\u00e9rii, et salut\u00e1re tuum in nobis mirab\u00edliter oper\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:161-162*\nOs pr\u00edncipes perseguiram-me injustamente, mas o meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o temeu sen\u00e3o as vossas palavras. Regozijar-me-ei com vossas palavras, como se um homem houvera achado ricos despojos.", 
            "*Ps 118:161-162*\nPr\u00edncipes persec\u00fati sunt me gratis, et a verbis tuis formid\u00e1vit cor meum: l\u00e6t\u00e1bor ego super el\u00f3quia tua, quasi qui inv\u00e9nit sp\u00f3lia multa."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo V\u00f3s, Senhor, saciado a vossa fam\u00edlia com vossos dons sagrados, dignai-Vos favorecer-nos sempre com a intercess\u00e3o daquela cuja festa celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo do Advento *\nImploramos, Senhor, a vossa clem\u00eancia, a fim de que estes divinos myst\u00e9rios, purificando-nos dos nossos v\u00edcios, nos Preparem para a solenidade que se aproxima.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica III Adventus *\nImplor\u00e1mus, D\u00f3mine, clem\u00e9ntiam tuam: ut h\u00e6c div\u00edna subs\u00eddia, a v\u00edtiis expi\u00e1tos, ad festa vent\u00fara nos pr\u01fdparent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
