[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-02-18", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Sime\u00e3o, Bispo e M\u00e1rtir.", 
      "id": "tempora:Quadp3-4:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira depois das Cinzas"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 54:17, 19-20, 23.*\nQuando invoquei o Senhor, ouviu Ele a minha voz e livrou-me daqueles que vinham contra mim: e Aquele que existe antes de todos os s\u00e9culos e existir\u00e1 eternamente os humilhar\u00e1. Abandonai ao Senhor os vossos cuidados, pois Ele providenciar\u00e1.\n*Sl 54:2*\nOuvi, \u00f3 Deus, a minha ora\u00e7\u00e3o e n\u00e3o desprezeis a minha humilde s\u00faplica.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQuando invoquei o Senhor, ouviu Ele a minha voz e livrou-me daqueles que vinham contra mim: e Aquele que existe antes de todos os s\u00e9culos e existir\u00e1 eternamente os humilhar\u00e1. Abandonai ao Senhor os vossos cuidados, pois Ele providenciar\u00e1.", 
            "*Ps 54:17-23*\nDum clam\u00e1rem ad D\u00f3minum, exaud\u00edvit vocem meam ab his, qui approp\u00ednquant mihi, et humili\u00e1vit eos, qui est ante s\u01fdcula et manet in \u00e6t\u00e9rnum: jacta cogit\u00e1tum tuum in D\u00f3mino, et ipse te en\u00fatriet.\n*Ps 54:2-3*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, et ne desp\u00e9xeris deprecati\u00f3nem meam: int\u00e9nde mihi et ex\u00e1udi me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDum clam\u00e1rem ad D\u00f3minum, exaud\u00edvit vocem meam ab his, qui approp\u00ednquant mihi, et humili\u00e1vit eos, qui est ante s\u01fdcula et manet in \u00e6t\u00e9rnum: jacta cogit\u00e1tum tuum in D\u00f3mino, et ipse te en\u00fatriet."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que Vos ofendeis com o pecado e aplacais com a penit\u00eancia, ouvi prop\u00edcio as preces do vosso povo suplicante e afastai os flagelos da vossa ira, que merecemos pelos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui culpa off\u00e9nderis, p\u00e6nit\u00e9ntia plac\u00e1ris: preces p\u00f3puli tui supplic\u00e1ntis prop\u00edtius r\u00e9spice; et flag\u00e9lla tu\u00e6 irac\u00fandi\u00e6, qu\u00e6 pro pecc\u00e1tis nostris mer\u00e9mur, av\u00e9rte.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Sime\u00e3o, Bispo e M\u00e1rtir *\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que a veneranda solenidade do vosso Confessor e Pont\u00edfice Sime\u00e3o aumente a nossa piedade e nos assegure a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Simeonis Faustini Episcopi et Martyris *\nInfirmit\u00e1tem nostram r\u00e9spice, omn\u00edpotens Deus: et quia pondus pr\u00f3prie acti\u00f3nis gravat, be\u00e1ti Sime\u00f3nis M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis interc\u00e9ssio glori\u00f3sa nos pr\u00f3tegat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 38:1-6*\nNaqueles dias, Ezequias foi atacado de doen\u00e7a mortal. Ent\u00e3o, o Profeta Isa\u00edas, filho de Am\u00f3s, veio ter com ele e disse-lhe: \u00abIsto diz o Senhor: \u00abDisp\u00f5e os neg\u00f3cios da tua casa, porque morrer\u00e1s e n\u00e3o viver\u00e1s\u00bb. Ezequias voltou o rosto para a parede e dirigiu esta ora\u00e7\u00e3o ao Senhor: \u00abLembrai-Vos, Senhor, Vos suplico, de que tenho caminhado na vossa presen\u00e7a com a verdade e com o cora\u00e7\u00e3o \u00edntegro e tenho praticado o que \u00e9 agrad\u00e1vel a vossos olhos\u00bb. Depois, Ezequias chorou amargamente. Ent\u00e3o o Senhor falou a Isa\u00edas nestes termos: \u00abIde e dizei a Ezequias: Isto diz o Senhor, Deus de David, vosso Pai: Ouvi a vossa ora\u00e7\u00e3o e vi as vossas l\u00e1grimas; eis que acrescentarei ainda a vossa vida com quinze anos e vos livrarei, e a esta terra, do jugo do rei da Ass\u00edria e a protegerei\u00bb: diz o Senhor omnipotente.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Is 38:1-6*\nIn di\u00e9bus illis: \u00c6grot\u00e1vit Ezech\u00edas usque ad mortem: et intro\u00edvit ad eum Isa\u00edas f\u00edlius Amos Proph\u00e9ta, et dixit ei: H\u00e6c dicit D\u00f3minus: Disp\u00f3ne d\u00f3mui tu\u00e6, quia mori\u00e9ris tu, et non vives. Et conv\u00e9rtit Ezech\u00edas f\u00e1ciem suam ad par\u00edetem, et or\u00e1vit ad D\u00f3minum, et dixit: Obsecro, D\u00f3mine, mem\u00e9nto, qu\u00e6so, qu\u00f3modo ambul\u00e1verim coram te in verit\u00e1te et in corde perf\u00e9cto, et, quod bonum est in \u00f3culis tuis, f\u00e9cerim. Et flevit Ezech\u00edas fletu magno. Et factum est verbum D\u00f3mini ad Isa\u00edam, dicens: Vade, et dic Ezech\u00ed\u00e6: H\u00e6c dicit D\u00f3minus, Deus David patris tui: Aud\u00edvi orati\u00f3nem tuam, et vidi l\u00e1crimas tuas: ecce, ego adj\u00edciam super dies tuos qu\u00edndecim annos: et de manu regis Assyri\u00f3rum \u00e9ruam te et civit\u00e1tem istam, et pr\u00f3tegam eam, ait D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 54:23, 17-19.*\nAbandonai ao Senhor os vossos cuidados, pois Ele providenciar\u00e1.\nV. Quando invoquei o Senhor, ouviu Ele a minha voz e livrou-me daqueles que vinham contra mim.", 
            "*Ps 54:23, 17, 18 et 19.*\nJacta cogit\u00e1tum tuum in D\u00f3mino, et ipse te en\u00fatriet.\nV. Dum clam\u00e1rem ad D\u00f3minum, exaud\u00edvit vocem meam ab his, qui approp\u00ednquant mihi."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Mt. 8:5-13*\nNaquele tempo, entrando Jesus em Cafarnaum, aproximou-se dele um centuri\u00e3o, pedindo-Lhe e dizendo: \u00abSenhor, o meu servo jaz em casa paral\u00edtico e sofre gravemente\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abEu irei e o curarei\u00bb. Mas o centuri\u00e3o respondeu: \u00abSenhor, n\u00e3o sou digno de que entreis em minha casa; dizei somente uma palavra e o meu servo ser\u00e1 curado. Pois eu, posto que seja um homem sujeito a outros superiores, tenho soldados debaixo das minhas ordens. E digo a um: vai; e ele vai. E digo a outro: vem; e ele vem. E digo ao meu servo: faz isto; e ele faz\u00bb. Ouvindo Jesus isto, ficou admirado e disse aos que O seguiam: \u00abEm verdade vos digo que nunca encontrei t\u00e3o grande f\u00e9 em Israel! Declaro-vos que muitos vir\u00e3o do Oriente e do Ocidente e tomar\u00e3o lugar no banquete com Abra\u00e3o, Isaque e Jacob, no reino dos c\u00e9us; mas os filhos do reino ser\u00e3o lan\u00e7ados nas trevas exteriores, onde s\u00f3 haver\u00e1 pranto e ranger de dentes\u00bb. Ent\u00e3o Jesus disse ao centuri\u00e3o: \u00abVai; e, assim como acreditaste, assim acontecer\u00e1\u00bb. E naquela hora o servo foi curado.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 8:5-13*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum intro\u00edsset Jesus Caph\u00e1rnaum, acc\u00e9ssit ad eum cent\u00fario, rogans eum, et dicens: D\u00f3mine, puer meus jacet in domo paral\u00fdticus, et male torqu\u00e9tur. Et ait illi Jesus: Ego v\u00e9niam et cur\u00e1bo eum. Et resp\u00f3ndens cent\u00fario, ait: D\u00f3mine,non sum dignus, ut intres sub tectum meum: sed tantum dic verbo, et san\u00e1bitur puer meus. Nam et ego homo sum sub potest\u00e1te constit\u00fatus, habens sub me m\u00edlites, et dico huic: Vade, et vadit; et alii: Veni, et venit; et servo meo: Fac hoc, et facit. Audiens autem Jesus, mir\u00e1tus est, et sequ\u00e9ntibus se dixit: Amen, dico vobis, non inv\u00e9ni tantam fidem in Isra\u00ebl. Dico autem vobis, quod multi ab Ori\u00e9nte et Occid\u00e9nte v\u00e9nient, et rec\u00fambent cum Abraham et Isaac et Jacob in regno c\u0153l\u00f3rum: f\u00edlii autem regni ejici\u00e9ntur in t\u00e9nebras exteri\u00f3res: ibi erit fletus et stridor d\u00e9ntium. Et dixit Jesus centuri\u00f3ni: Vade, et, sicut credid\u00edsti, fiat tibi. Et san\u00e1tus est puer in illa hora."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:1-3*\nElevei a minha alma at\u00e9 V\u00f3s, Senhor, meu Deus: tenho confian\u00e7a em V\u00f3s: n\u00e3o serei confundido; n\u00e3o permitireis que meus inimigos zombem de mim, porque todos aqueles que esperam em V\u00f3s, n\u00e3o ser\u00e3o confundidos.", 
            "*Ps 24:1-3*\nAd te, D\u00f3mine, lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam: neque irr\u00eddeant me inim\u00edci mei: \u00e9tenim univ\u00e9rsi, qui te exsp\u00e9ctant, non confund\u00e9ntur."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, olhai benigno para o presente sacrif\u00edcio, a fim de que sirva para aumento da nossa devo\u00e7\u00e3o e para a nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, int\u00e9nde plac\u00e1tus: ut et devoti\u00f3ni nostr\u00e6 prof\u00edciant et sal\u00fati.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Sime\u00e3o, Bispo e M\u00e1rtir *\nHavendo V\u00f3s, Senhor, aceitado as nossas ofertas e ora\u00e7\u00f5es, dignai-Vos purificar-nos com vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvir-nos benignamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Simeonis Faustini Episcopi et Martyris *\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 50:21*\nRecebeis sobre o vosso altar, Senhor, o sacrif\u00edcio de justi\u00e7a, as ofertas e os holocaustos.", 
            "*Ps 50:21*\nAccept\u00e1bis sacrif\u00edcium just\u00edti\u00e6, oblati\u00f3nes et holoc\u00e1usta, super alt\u00e1re tuum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido a b\u00ean\u00e7\u00e3o do dom celestial, humildemente Vos suplicamos, Deus omnipotente, que este mesmo dom seja para n\u00f3s motivo de satisfa\u00e7\u00e3o e de salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9stis doni benedicti\u00f3ne perc\u00e9pta: s\u00fapplices te, Deus omn\u00edpotens, deprec\u00e1mur; ut hoc idem nobis et sacram\u00e9nti causa sit et sal\u00fatis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Sime\u00e3o, Bispo e M\u00e1rtir *\nPermiti, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, que, assim como nos alegramos, comemorando nesta vida pelo nosso minist\u00e9rio a mem\u00f3ria dos vossos Santos, assim tamb\u00e9m tenhamos a felicidade de os contemplar na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Simeonis Faustini Episcopi et Martyris *\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e1mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nPerdoai, Senhor, perdoai ao vosso povo, a fim de que, castigado merecidamente com os flagelos, possa, enfim, respirar, bafejado pela vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nParce, D\u00f3mine, parce populo tuo: ut, dignis flagellati\u00f3nibus castig\u00e1tus, in tua miserati\u00f3ne resp\u00edret.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
