[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-09-03", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-03r:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Pio X, Papa e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:20-22*\nDo seio do povo tirei o escolhido; ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: para que sobre ele esteja sempre a minha m\u00e3o e o meu bra\u00e7o o fortale\u00e7a.\n*Sl 88:2*\nCantarei eternamente as gra\u00e7as do Senhor; por todas as gera\u00e7\u00f5es proclamarei com a minha boca a sua fidelidade.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDo seio do povo tirei o escolhido; ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: para que sobre ele esteja sempre a minha m\u00e3o e o meu bra\u00e7o o fortale\u00e7a.", 
            "*Ps 88:20-22*\nExtuli electum de populo, oleo sancto meo unxi eum: ut manus mea sit semper cum eo, et bracchium meum confirmet eum.\n*Ps. 88:2*\nGratias Domini in \u00e6ternum cantabo: per omnes generationes annuntiabo fidelitatem tuam ore meo.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nExtuli electum de populo, oleo sancto meo unxi eum: ut manus mea sit semper cum eo, et bracchium meum confirmet eum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, para guarda da f\u00e9 cat\u00f3lica e para \u00abrestaurar tudo em Cristo\u00bb, cumulastes S\u00e3o pio, Sumo Pont\u00edfice, com celestial sabedoria e com fortaleza apost\u00f3lica, concedei-nos prop\u00edcio que, seguindo com devo\u00e7\u00e3o as suas instru\u00e7\u00f5es e exemplos, alcancemos os pr\u00e9mios eternos.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui ad tu\u00e9ndam cath\u00f3licam fidem, et univ\u00e9rsa in Christo instaur\u00e1nda sanctum Pium, Summum Pont\u00edficem, c\u00e6l\u00e9sti sapi\u00e9ntia et apost\u00f3lica fortit\u00fadine replev\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, ejus instit\u00fata et ex\u00e9mpla sect\u00e1ntes, pr\u00e6mia consequ\u00e1mur \u00e6t\u00e9rna.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Tessalonicenses.\n*1 Ts 2:2-8*\nMeus irm\u00e3os: Vimos cheios de confian\u00e7a no nosso Deus pregar-vos o Evangelho com muita solicitude. A nossa prega\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede do erro, nem de qualquer inten\u00e7\u00e3o viciosa ou de alguma fraude. Visto que Deus nos julgou dignos de nos confiar o Evangelho, n\u00f3s ensinamo-lo n\u00e3o para agradar aos homens mas a Deus, que prescruta os nossos cora\u00e7\u00f5es. Nunca, com efeito, como bem sabeis, os nossos discursos foram inspirados pela lisonja ou pela avareza: Deus \u00e9 testemunha. Nunca procur\u00e1mos a gl\u00f3ria humana, quer a nossa, quer a dos outros. Ainda que, como Ap\u00f3stolo de Cristo, pud\u00e9ssemos usar da nossa autoridade, pelo contr\u00e1rio, torn\u00e1mo-nos pequeninos entre v\u00f3s como uma ama que nutre os seus meninos. Ora pois, inspirados pelo nosso amor para convosco, querer\u00edamos n\u00e3o s\u00f3 dar-vos o Evangelho de Deus, mas a nossa pr\u00f3pria vida, tanto vos tornastes queridos de n\u00f3s!", 
            "Lectio prima Sancti Pauli apostoli ad Thessalonicesnses\n*1 Thess 2:2-8*\nFratres: Fiduciam habuimus in Deo nostro, loqui ad vos Evangelium Dei in multa sollicitudine. Exhortatio enim nostra non de errore, neque de immunditia, neque in dolo, sed sicut probati sumus a Deo ut crederetur nobis Evangelium: ita loquimur non quasi hominibus placentes, sed Deo, qui probat corda nostra. Neque enim aliquando fuimus in sermone adulationis, sicut scitis: neque in occasione avariti\u00e6: Deus testis est: nec qu\u00e6rentes ab hominibus gloriam, neque a vobis, neque ab aliis. Cum possemus vobis oneri esse ut Christi apostoli: sed facti sumus parvuli in medio vestrum, tamquam si nutrix foveat filios suos. Ita desiderantes vos, cupide volebamus tradere vobis non solum Evangelium Dei, sed etiam animas nostras: quoniam carissimi nobis facti estis."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 39:10-11*\nEvangelizei a vossa justi\u00e7a ante grande multid\u00e3o; eis que meus l\u00e1bios n\u00e3o ficaram cerrados: V\u00f3s, Senhor, bem o sabeis.\nV. N\u00e3o escondi no meu cora\u00e7\u00e3o a vossa justi\u00e7a; publiquei a vossa fidelidade e o vosso socorro. Aleluia, aleluia.\n*Sl 22:5-6*\nV. Preparastes para mim a mesa; com \u00f3leo ungistes a minha cabe\u00e7a; o meu c\u00e1lice est\u00e1 a transbordar. Aleluia.", 
            "*Ps 39:10-11*\nAnnuntiavi justitiam tuam in coetu magno; ecce labia mea non cohibui: Domine, tu nosti.\nV. Justitiam tuam non abscondi in corde meo; fidelitatem tuam et auxilium tuum narravi. Alleluia, alleluia.\n*Ps 22:5-6*\nParas mihi mensam, inungis oleo caput meum, calix meus uberrimus est. Alleluia."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 21:15-17*\nNaquele tempo, disse Jesus a Sim\u00e3o Pedro: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me mais do que estes?\u00bb Respondeu-Lhe ele: \u00abSim, Senhor, V\u00f3s sabeis que Vos amo\u00bb. E disse-lhes Jesus: \u00abApascenta os meus cordeiros\u00bb. Disse-lhe Jesus, novamente: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me?\u00bb Sim\u00e3o respondeu-Lhe: \u00abSim, Senhor, V\u00f3s sabeis que Vos amo\u00bb. E disse-lhe Jesus: \u00abApascenta os meus cordeiros\u00bb. Pela terceira vez, disse-lhe Jesus: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me?\u00bb Entristeceu-se Pedro por Jesus lhe haver perguntado pela terceira vez se O amava, e respondeu-Lhe: \u00abSenhor, V\u00f3s conheceis tudo; V\u00f3s sabeis que Vos amo!\u00bb Ent\u00e3o, disse Jesus: \u00abApascenta as minhas ovelhas\u00bb.", 
            "Sequentia Sancti evangelii secundum Joannem\n*Joannes 21:15-17*\nIn illo tempore, dicit Jesus Simoni Petro: Simon Joannis, diligis me plus his? Dicit ei: Etiam Domine, tu scis quia amo te. Dicit ei: Pasce agnos meos. Dicit ei iterum: Simon Joannis, diligis me? Ait illi: Etiam Domine, tu scis quia amo te. Dicit ei: Pasce agnos meos. Dicit ei tertio: Simon Joannis, amas me? Contristatus est Petrus, quia dixit ei tertio: Amas me? et dixit ei: Domine, tu omnia nosti, tu scis quia amo te. Dixit ei: Pasce oves meas."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:12*\nVinde, filhos, ouvi-me; ensinar-vos-ei o temor do Senhor.", 
            "*Ps 33:12*\nVenite, filii; audite me: timorem Domini docebo vos."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo V\u00f3s, Senhor, recebido benignamente as nossas oblatas, Vos imploramos, concedei-nos, por intercess\u00e3o de S\u00e3o Pio, Sumo Pont\u00edfice, que tratemos estes divinos myst\u00e9rios com sincera humildade e os recebamos com recta inten\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Oblationibus nostris, qu\u01fdsumus, Domine, benigne susceptis, da nobis, ut h\u00e6c divina mysteria, sancto Pio Summo Pontifice intercedente, sinceris tractemus obsequiis et fideli mente sumamus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 6:56-57*\nA minha Carne \u00e9 verdadeira comida e o meu Sangue \u00e9 verdadeira bebida. Aquele que come a minha Carne e bebe o meu Sangue permanece em Mim e Eu permane\u00e7o nele.", 
            "*Joannes 6:56-57*\nCaro enim mea vere est cibus: et sanguis meus, vere est potus; qui manducat meam carnem et bibit meum sanguinem, in me manet, et ego in illo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com a gra\u00e7a da Mesa Celestial, Vos suplicamos, Senhor, nosso Deus, que por intercess\u00e3o de S\u00e3o Pio, Sumo Pont\u00edfice, nos tornemos fortes na f\u00e9 e sejamos un\u00e2nimes na pr\u00e1tica da vossa caridade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Mens\u00e6 c\u00e6lestis virtute refecti, qu\u01fdsumus, Domine Deus noster: ut, interveniente sancto Pio Summo Pontifice; fortes efficiamur in fide, et in tua simus caritate Concordes\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
