[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-03-21", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad5-0:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Domingo da Paix\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 42:1 - 2.*\nJulgai-me, \u00f3 Deus, e defendei a minha causa da causa de um povo infiel; livrai-me do homem in\u00edquo e ardiloso: pois sois, \u00f3 meu Deus, a minha fortaleza.\n*Sl 42:3*\nEnviai-me a vossa luz e a vossa verdade, para que me guiem at\u00e9 ao vosso monte sagrado, at\u00e9 aos vossos tabern\u00e1culos.\nJulgai-me, \u00f3 Deus, e defendei a minha causa da causa de um povo infiel; livrai-me do homem in\u00edquo e ardiloso: pois sois, \u00f3 meu Deus, a minha fortaleza.", 
            "*Ps 42:1-2.*\nJ\u00fadica me, Deus, et disc\u00e9rne causam meam de gente non sancta: ab homine in\u00edquo et dol\u00f3so \u00e9ripe me: quia tu es Deus meus et fortit\u00fado mea.\n*Ps 42:3*\nEm\u00edtte lucem tuam et verit\u00e1tem tuam: ipsa me de dux\u00e9runt et addux\u00e9runt in montem sanctum tuum et in tabern\u00e1cula tua.\nJ\u00fadica me, Deus, et disc\u00e9rne causam meam de gente non sancta: ab homine in\u00edquo et dol\u00f3so \u00e9ripe me: quia tu es Deus meus et fortit\u00fado mea."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, olhai prop\u00edcio para a vossa fam\u00edlia, Vos rogamos, a fim de que com vossa gra\u00e7a sejam dominados os nossos corpos e com vossa protec\u00e7\u00e3o sejam preservadas as nossas almas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus, familiam tuam prop\u00edtius r\u00e9spice: ut, te largi\u00e9nte, reg\u00e1tur in c\u00f3rpore; et, te serv\u00e1nte, custodi\u00e1tur in mente.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 9:11-15.*\nMeus irm\u00e3os: Jesus Cristo, vindo como Pont\u00edfice dos bens futuros, penetrou em um tabern\u00e1culo maior e mais que n\u00e3o foi fabricado por m\u00e3o humana, isto \u00e9, que n\u00e3o teve cria\u00e7\u00e3o terrena; e, sem recorrer ao sangue dos carneiros ou dos bois, mas pelo seu pr\u00f3prio sangue, entrou uma vez no santu\u00e1rio, tendo alcan\u00e7ado a salva\u00e7\u00e3o eterna. Com efeito, se o sangue dos carneiros e dos bois e a aspers\u00e3o da cinza de vitela santificam aqueles que est\u00e3o manchados, dando-lhes a pureza legal e exterior, quanto mais o sangue de Cristo (que pelo Esp\u00edrito Santo se ofereceu a si mesmo a Deus como v\u00edtima imaculada) purificar\u00e1 a nossa consci\u00eancia das obras mortas, para nos tornar capazes de servir Deus vivo! Por isso Ele \u00e9 o mediador do Novo Testamento, a fim de que sua morte, servindo de resgate das prevarica\u00e7\u00f5es cometidas no Antigo Testamento, transmita a eterna alian\u00e7a prometida \u00e0queles que foram chamados em N. S. Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u01fdos.\n*Hebr 9:11-15*\nFatres: Christus ass\u00edstens Pontifex futur\u00f3rum bon\u00f3rum, per \u00e1mplius et perf\u00e9ctius tabern\u00e1culum non manuf\u00e1ctum, id est, non hujus creati\u00f3nis: neque per s\u00e1nguinem hirc\u00f3rum aut vitul\u00f3rum, sed per pr\u00f3prium s\u00e1nguinem intro\u00edvit semel in Sancta, \u00e6t\u00e9rna redempti\u00f3ne inv\u00e9nta. Si enim sanguis hirc\u00f3rum et taur\u00f3rum, et cinis v\u00edtul\u00e6 asp\u00e9rsus, inquin\u00e1tos sanct\u00edficat ad emundati\u00f3nem carnis: quanto magis sanguis Christi, qui per Sp\u00edritum Sanctum semet\u00edpsum \u00f3btulit immacul\u00e1tum Deo, emund\u00e1bit consci\u00e9ntiam nostram ab op\u00e9ribus m\u00f3rtuis, ad servi\u00e9ndum Deo viv\u00e9nti? Et ideo novi Testam\u00e9nti medi\u00e1tor est: ut, morte interced\u00e9nte, in redempti\u00f3nem e\u00e1rum pr\u00e6varicati\u00f3num, qu\u00e6 erant sub pri\u00f3ri Testam\u00e9nto, repromissi\u00f3nem acc\u00edpiant, qui voc\u00e1ti sunt \u00e6t\u00e9rn\u00e6 heredit\u00e1tis, in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 142:9-10.*\nLivrai-me dos meus inimigos, Senhor: ensinai-me a cumprir a vossa vontade.\n*Sl 17:48-49*\nLivrai-me, \u00f3 Senhor, das iras dos meus inimigos: elevai-me sobre aqueles que se insurgem contra mim e defendei-me do homem in\u00edquo.\n\n*Tractus*\n*Sl 128:1-4*\nCombateram-me desde a minha juventude.\nV. Diga agora Israel: combateram-me desde a minha juventude.\nV. Mas nada puderam contra mim. Nas minhas costas ficaram sinais das pancadas dos pecadores.\nV. Durante bastante tempo continuaram as suas iniquidades; mas o Senhor, que \u00e9 justo, cortar\u00e1 a cabe\u00e7a dos pecadores.", 
            "*Ps 142:9, 10*\nEripe me, D\u00f3mine, de inim\u00edcis meis: doce me f\u00e1cere volunt\u00e1tem tuam\n*Ps 17:48-49*\nLiber\u00e1tor meus, D\u00f3mine, de g\u00e9ntibus irac\u00fandis: ab insurg\u00e9ntibus in me exalt\u00e1bis me: a viro in\u00edquo er\u00edpies me.\n\n*Tractus*\n*Ps 128:1-4*\nS\u00e6pe expugnav\u00e9runt me a juvent\u00fate mea.\nV. Dicat nunc Isra\u00ebl: s\u00e6pe expugnav\u00e9runt me a juvent\u00fate mea.\nV. Etenim non potu\u00e9runt mihi: supra dorsum meum fabricav\u00e9runt peccat\u00f3res.\nV. Prolongav\u00e9runt iniquit\u00e1tes suas: D\u00f3minus justus c\u00f3ncidit cerv\u00edces peccat\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 8:46-59.*\nNaquele tempo, dizia Jesus \u00e0 multid\u00e3o dos judeus: \u00abQual de v\u00f3s me acusar\u00e1 de pecado? Se vos digo a verdade, porque n\u00e3o me acreditais? Aquele que \u00e9 de Deus, ouve a palavra de Deus. V\u00f3s n\u00e3o atendeis \u00e0 palavra de Deus, porque n\u00e3o sois de Deus\u00bb. Os judeus responderam-Lhe: \u00abN\u00e3o temos n\u00f3s raz\u00e3o para dizer que sois samaritano e que estais possesso do dem\u00f3nio?\u00bb. Jesus retorquiu: \u00abEu n\u00e3o estou possesso do dem\u00f3nio, mas honro a meu Pai; enquanto que v\u00f3s desonrais-me. Eu n\u00e3o procuro a minha pr\u00f3pria gl\u00f3ria. H\u00e1 algu\u00e9m que tem esse cuidado e me far\u00e1 justi\u00e7a. Em verdade, em verdade vos digo: se algu\u00e9m obedecer \u00e0s minhas palavras, n\u00e3o ter\u00e1 a morte para sempre\u00bb. Os judeus disseram-Lhe: \u00abAgora conhecemos que possu\u00eds o dem\u00f3nio. Abra\u00e3o morreu, assim como os Profetas, e ainda dizeis: se algu\u00e9m obedecer \u00e0s minhas palavras, n\u00e3o morrer\u00e1 para sempre? Sois, porventura, maior do que nosso pai Abra\u00e3o, que morreu, assim como os Profetas? Quem pretendeis ser?\u00bb. Jesus respondeu: \u00abSe me glorificasse a mim mesmo, a minha gl\u00f3ria n\u00e3o era nada! Por\u00e9m \u00e9 meu Pai (a quem chamais vosso Deus) quem me glorifica. Contudo, v\u00f3s O n\u00e3o conheceis; mas Eu conhe\u00e7o-O. Se dissesse que O n\u00e3o conhecia, seria mentiroso, semelhante a v\u00f3s; mas Eu conhe\u00e7o-O e obede\u00e7o \u00e0s suas palavras. Abra\u00e3o, vosso pai, exultou de alegria, porque desejou ver o meu dia. Viu-o e rejubilou\u00bb. Os judeus disseram-Lhe, ent\u00e3o: \u00abAinda n\u00e3o tendes cinquenta anos e vistes Abra\u00e3o? Jesus respondeu-lhes: \u00abEm verdade, em verdade vos digo: Antes que Abra\u00e3o viesse a ser feito (isto \u00e9, nascesse) j\u00e1 Eu existo!\u00bb. Ent\u00e3o, eles tomaram pedras, para Lhas atirarem; mas Jesus ocultou-se e saiu do templo.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 8:46-59*\nIn illo t\u00e9mpore: Dic\u00e9bat Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Quis ex vobis \u00e1rguet me de pecc\u00e1to? Si verit\u00e1tem dico vobis, quare non cr\u00e9ditis mihi? Qui ex Deo est, verba Dei audit. Propt\u00e9rea vos non aud\u00edtis, quia ex Deo non estis. Respond\u00e9runt ergo Jud\u00e6i et dix\u00e9runt ei: Nonne bene d\u00edcimus nos, quia Samarit\u00e1nus es tu, et d\u00e6m\u00f3nium habes? Resp\u00f3ndit Jesus: Ego d\u00e6m\u00f3nium non h\u00e1beo, sed honor\u00edfico Patrem meum, et vos inhonor\u00e1stis me. Ego autem non qu\u00e6ro gl\u00f3riam meam: est, qui qu\u00e6rat et j\u00fadicet. Amen, amen, dico vobis: si quis serm\u00f3nem meum serv\u00e1verit, mortem non vid\u00e9bit in \u00e6t\u00e9rnum. Dix\u00e9runt ergo Jud\u00e6i: Nunc cogn\u00f3vimus, quia d\u00e6m\u00f3nium habes. Abraham m\u00f3rtuus est et Proph\u00e9t\u00e6; et tu dicis: Si quis serm\u00f3nem meum serv\u00e1verit, non gust\u00e1bit mortem in \u00e6t\u00e9rnum. Numquid tu major es patre nostro Abraham, qui m\u00f3rtuus est? et Proph\u00e9t\u00e6 m\u00f3rtui sunt. Quem te\u00edpsum facis? Resp\u00f3ndit Jesus: Si ego glor\u00edfico me\u00edpsum, gl\u00f3ria mea nihil est: est Pater meus, qui glor\u00edficat me, quem vos d\u00edcitis, quia Deus vester est, et non cognov\u00edstis eum: ego autem novi eum: et si d\u00edxero, quia non scio eum, ero s\u00edmilis vobis, mendax. Sed scio eum et serm\u00f3nem ejus servo. Abraham pater vester exsult\u00e1vit, ut vid\u00e9ret diem meum: vidit, et gav\u00edsus est. Dix\u00e9runt ergo Jud\u00e6i ad eum: Quinquag\u00ednta annos nondum habes, et Abraham vid\u00edsti? Dixit eis Jesus: Amen, amen, dico vobis, antequam Abraham f\u00ederet, ego sum. Tul\u00e9runt ergo l\u00e1pides, ut j\u00e1cerent in eum: Jesus autem absc\u00f3ndit se, et ex\u00edvit de templo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, louvar-Vos-ei de todo meu cora\u00e7\u00e3o. Recompensai o vosso servo: Ent\u00e3o viverei e observarei os vossos preceitos. Vivificai-me, segundo a vossa palavra, Senhor!", 
            "*Ps 118:17, 107*\nConfit\u00e9bor tibi, D\u00f3mine, in toto corde meo: retr\u00edbue servo tuo: vivam, et cust\u00f3diam serm\u00f3nes tuos: viv\u00edfica me sec\u00fandum verbum tuum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que estas ofertas, Senhor, Vos suplicamos, esmaguem os la\u00e7os da nossa mal\u00edcia e nos alcancem os dons da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c m\u00fanera, qu\u01fdsumus D\u00f3mine, ei v\u00edncula nostr\u00e6 pravit\u00e1tis abs\u00f3lvant, et tu\u00e6 nobis miseric\u00f3rdi\u00e6 dona conc\u00edlient.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*1 Cor. 11:24 - 25.*\nEste \u00e9 o meu corpo, que ser\u00e1 entregue por v\u00f3s. Este \u00e9 o c\u00e1lice da nova alian\u00e7a no meu sangue: diz o Senhor. Fazei isto em mem\u00f3ria de mim todas as vezes que os receberdes.", 
            "*1 Cor 11:24, 25*\nHoc corpus, quod pro vobis trad\u00e9tur: hic calix novi Testam\u00e9nti est in meo s\u00e1nguine, dicit D\u00f3minus: hoc f\u00e1cite, quotiesc\u00famque s\u00famitis, in meam commemorati\u00f3nem."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Assisti-nos, \u00f3 Senhor, nosso Deus; e concedei o vosso perp\u00e9tuo aux\u00edlio aqueles a quem restaurastes com vossos myst\u00e9rios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto nobis, D\u00f3mine, Deus noster: et, quos tuis myst\u00e9riis recre\u00e1sti, perp\u00e9tuis def\u00e9nde subsidiis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
