[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S. Clemente", 
        "Paramentos roxos"
      ], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-03-01", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad2-1:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Segunda-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 25:11-12*\nResgatai-me, Senhor, e tende piedade de mim; pois os meus p\u00e9s est\u00e3o no caminho direito: bendirei o Senhor nas assembleias.\n*Sl 25:1*\nFazei-me justi\u00e7a, Senhor, porque procedi com inoc\u00eancia; e confiei no Senhor, sem nunca vacilar.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nResgatai-me, Senhor, e tende piedade de mim; pois os meus p\u00e9s est\u00e3o no caminho direito: bendirei o Senhor nas assembleias.", 
            "*Ps 25:11-12.*\nR\u00e9dime me, D\u00f3mine, et miser\u00e9re mei: pes enim meus stetit in via recta: in eccl\u00e9siis bened\u00edcam D\u00f3minum.\n*Ps 25:1*\nJ\u00fadica me, D\u00f3mine, qu\u00f3niam ego in innoc\u00e9ntia mea ingr\u00e9ssus sum: et in D\u00f3mino sperans, non infirm\u00e1bor.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nR\u00e9dime me, D\u00f3mine, et miser\u00e9re mei: pes enim meus stetit in via recta: in eccl\u00e9siis bened\u00edcam D\u00f3minum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, fazei que os vossos fi\u00e9is, que para mortifica\u00e7\u00e3o da carne se privam dos alimentos, se abstenham tamb\u00e9m do pecado, praticando a justi\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut f\u00e1milia tua, qu\u00e6 se, afflig\u00e9ndo carnem, ab alim\u00e9ntis \u00e1bstinet: sect\u00e1ndo just\u00edtiam, a culpa jej\u00fanet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Daniel.\n*Dan 9:15-19*\nNaqueles dias, Daniel dirigiu ao Senhor esta ora\u00e7\u00e3o: \u00abSenhor, nosso Deus, que tirastes o vosso povo da terra do Egipto com vossa m\u00e3o omnipotente, pelo que adquiristes uma gl\u00f3ria que permaneceu at\u00e9 hoje: n\u00f3s pec\u00e1mos, Senhor; cometemos iniquidades contra a vossa lei! Afastai, pois, Senhor, a vossa ira e indigna\u00e7\u00e3o da vossa cidade de Jerusal\u00e9m, do vosso monte sagrado; pois \u00e9 por causa dos nossos pecados e das iniquidades de nossos pais que Jerusal\u00e9m e o vosso povo vivem no opr\u00f3brio, diante de todas as na\u00e7\u00f5es que nos rodeiam. Ent\u00e3o, agora, \u00f3 nosso Deus, ouvi a ora\u00e7\u00e3o e as preces do vosso servo; mostrai a vossa face no santu\u00e1rio, que est\u00e1 abandonado; fazei isto pela vossa pr\u00f3pria gl\u00f3ria! Inclinai, meu Deus, os vossos ouvidos e escutai-nos. Abri os olhos e vede a nossa desola\u00e7\u00e3o e a desola\u00e7\u00e3o da cidade, que possui o vosso nome. N\u00e3o \u00e9 confiados na nossa justi\u00e7a que depomos a vossos p\u00e9s as nossas s\u00faplicas, mas sim com o pensamento na vossa profunda miseric\u00f3rdia. Ouvi-nos, Senhor! Deixai-Vos aplacar, Senhor! Atendei-nos, Senhor! Perdoai-nos, Senhor! Fazei o que Vos pedimos! N\u00e3o tardeis, por causa da honra do vosso nome, \u00f3 meu Deus; pois esta cidade e este povo, que Vos pertencem, t\u00eam a honra de usar o vosso nome, \u00f3 Senhor, nosso Deus\u00bb!", 
            "L\u00e9ctio Dani\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6.\n*Dan 9:15-19*\nIn di\u00e9bus illis: Or\u00e1vit D\u00e1niel D\u00f3minum, dicens: D\u00f3mine, Deus noster, qui edux\u00edsti p\u00f3pulum tuum de terra \u00c6g\u00fdpti in manu forti, et fec\u00edsti tibi nomen sec\u00fandum diem hanc; pecc\u00e1vimus, iniquit\u00e1tem f\u00e9cimus, D\u00f3mine, in omnem just\u00edtiam tuam: avert\u00e1tur, \u00f3bsecro, ira tua et furor tuus a civit\u00e1te tua Jer\u00fasalem et monte sancto tuo. Propter pecc\u00e1ta enim nostra et iniquit\u00e1tes patrum nostr\u00f3rum. Jer\u00fasalem et p\u00f3pulus tuus in oppr\u00f3brium sunt \u00f3mnibus per circ\u00faitum nostrum. Nunc ergo ex\u00e1udi, Deus noster, orati\u00f3nem servi tui et preces ejus: et ost\u00e9nde f\u00e1ciem tuam super sanctu\u00e1rium tuum, quod des\u00e9rtum est, propter temet\u00edpsum. Incl\u00edna, Deus meus, aurem tuam, et audi: \u00e1peri \u00f3culos tuos, et vide desolati\u00f3nem nostram et civit\u00e1tem, super quam invoc\u00e1tum est nomen tuum: neque enim in justificati\u00f3nibus nostris prost\u00e9rnimus preces ante f\u00e1ciem tuam, sed in miserati\u00f3nibus tuis multis. Ex\u00e1udi, D\u00f3mine, plac\u00e1re, D\u00f3mine: att\u00e9nde et fac: ne mor\u00e9ris propter temet\u00edpsum, Deus meus: quia nomen tuum invoc\u00e1tum est super civit\u00e1tem et super p\u00f3pulum tuum, D\u00f3mine, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 69:6, 3.*\nSede o meu auxiliar e o meu libertador! Senhor, n\u00e3o tardeis!\nV. Que sejam confundidos e envergonhados os meus inimigos, que procuram tirar-me a vida.\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 69:6; 69:3*\nAdj\u00fator meus et liber\u00e1tor meus esto: D\u00f3mine, ne tard\u00e1veris.\nV. Confund\u00e1ntur et revere\u00e1ntur inim\u00edci mei, qui qu\u00e6runt \u00e1nimam meam.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis\n*Ps 78:8-9*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 8:21-29*\nNaquele tempo, Jesus disse \u00e0s turbas dos judeus: \u00abEu vou; procurar-me-eis e morrereis no vosso pecado. Aonde eu vou n\u00e3o podereis v\u00f3s ir\u00bb. Diziam, ent\u00e3o, os judeus: \u00abPorventura matar-se-\u00e1 Ele a si mesmo? Pois diz: \u00abAonde eu vou n\u00e3o podereis v\u00f3s ir?\u00bb. Ele disse-lhes: \u00abV\u00f3s sois debaixo e Eu sou do alto. V\u00f3s sois do mundo e Eu n\u00e3o sou deste mundo. Eu vos digo, pois: morrereis no vosso pecado porque, se n\u00e3o acreditardes quem Eu sou, morrereis no vosso pecado\u00bb. Diziam-lhe, ent\u00e3o: \u00abQuem sois V\u00f3s?\u00bb. Jesus respondeu-lhes: \u00abEu, que vos falo, sou o princ\u00edpio. Muitas coisas tenho de que deva censurar-vos e condenar-vos; mas Aquele que me enviou \u00e9 verdadeiro, e o que Eu digo ao mundo com Ele o aprendi\u00bb. Por\u00e9m, eles n\u00e3o compreenderam que Ele com estas palavras queria dizer que Deus era seu Pai. Disse-lhes, portanto, Jesus: \u00abQuando levantardes da terra o Filho do homem, ent\u00e3o conhecereis quem Eu sou; assim como que n\u00e3o fa\u00e7o nada de mim pr\u00f3prio e que o que digo foi meu Pai quem me ensinou. Aquele que me enviou est\u00e1 comigo, e n\u00e3o me deixa s\u00f3, porquanto fa\u00e7o sempre o que Lhe agrada\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 8:21-29*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Ego vado, et qu\u00e6r\u00e9tis me, et in pecc\u00e1to vestro mori\u00e9mini. Quo ego vado, vos non pot\u00e9stis ven\u00edre. Dic\u00e9bant ergo Jud\u01fdi: Numquid interf\u00edciet semet\u00edpsum, quia dixit: Quo ego vado, vos non pot\u00e9stis ven\u00edre? Et dic\u00e9bat eis: Vos de de\u00f3rsum estis, ego de sup\u00e9rnis sum. Vos de mundo hoc estis, ego non sum de hoc mundo. Dixi ergo vobis, quia mori\u00e9mini in pecc\u00e1tis vestris: si enim non credid\u00e9ritis, quia ego sum, mori\u00e9mini in pecc\u00e1to vestro. Dic\u00e9bant ergo ei: Tu quis es? Dixit eis Jesus: Princ\u00edpium, qui et loquor vobis. Multa habeo de vobis loqui et judic\u00e1re. Sed qui me misit, verax est: et ego qu\u00e6 aud\u00edvi ab eo, h\u00e6c loquor in mundo. Et non cognov\u00e9runt, quia Patrem ejus dic\u00e9bat Deum. Dixit ergo eis Jesus: Cum exaltav\u00e9ritis F\u00edlium h\u00f3minis, tunc cognosc\u00e9tis quia ego sum, et a me\u00edpso f\u00e1cio nihil: sed, sicut d\u00f3cuit me Pater, h\u00e6c loquor: et qui me misit, mecum est, et non rel\u00edquit me solum: quia ego, qu\u00e6 pl\u00e1cita sunt ei, f\u00e1cio semper."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 15:7-8*\nBendirei o Senhor, que me deu intelig\u00eancia; tenho os meus olhos voltados continuamente para o Senhor; n\u00e3o vacilarei, porque Ele est\u00e1 \u00e0 minha direita.", 
            "*Ps 15:7; 15:8*\nBened\u00edcam D\u00f3minum, qui tr\u00edbuit mihi intell\u00e9ctum: provid\u00e9bam D\u00f3minum in consp\u00e9ctu meo semper: qu\u00f3niam a dextris est mihi, ne comm\u00f3vear."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta h\u00f3stia de propicia\u00e7\u00e3o e de louvor, Senhor, nos torne dignos da vossa protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c h\u00f3stia, D\u00f3mine, placati\u00f3nis et laudis, tua nos protecti\u00f3ne dignos eff\u00edciat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:2*\nSenhor, nosso Deus, qu\u00e3o admir\u00e1vel \u00e9 o vosso nome em toda a terra!", 
            "*Ps 8:2*\nD\u00f3mine, D\u00f3minus noster, quam admir\u00e1bile est nomen tuum in univ\u00e9rsa terra!"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta comunh\u00e3o, Senhor, nos purifique de nossos crimes e nos fa\u00e7a participantes dos rem\u00e9dios celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et c\u0153l\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSede atento \u00e0s nossas s\u00faplicas, \u00f3 Deus omnipotente; e permiti benignamente que aqueles que de V\u00f3s mereceram a doce confian\u00e7a de lhes revelardes que podiam ter esperan\u00e7a na vossa bondade alcancem os efeitos da vossa habitual miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nAd\u00e9sto supplicati\u00f3nibus nostris, omn\u00edpotens Deus: et, quibus fid\u00faciam sper\u00e1nd\u00e6 piet\u00e1tis ind\u00falges; consu\u00e9t\u00e6 miseric\u00f3rdi\u00e6 tr\u00edbue ben\u00edgnus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
