[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Maria Maior", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-12-27", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:12-27:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S. Jo\u00e3o, Ap\u00f3stolo e Evangelista"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.", 
            "*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, ilustrai benigno a vossa Igreja, para que, instru\u00edda com os ensinos do B. Jo\u00e3o, vosso Ap\u00f3stolo e Evangelista, alcance os bens eternos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Eccl\u00e9siam tuam, D\u00f3mine, ben\u00edgnus ill\u00fastra: ut, be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli tui et Evangel\u00edst\u00e6 illumin\u00e1ta doctr\u00ednis, ad dona perv\u00e9niat sempit\u00e9rna.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\n\u00d3 Deus omnipotente, Vos imploramos, dignai-Vos permitir que o novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito Incarnado nos livre do antigo cativeiro em que nos conserva o jugo do pecado.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nConc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nos Unig\u00e9niti tui nova per carnem Nat\u00edvitas l\u00edberet; quos sub pecc\u00e1ti jugo vet\u00fasta s\u00e9rvitus tenet.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ecl 15:1-6*\nAquele que teme Deus praticar\u00e1 o bem; e aquele que cultivar a justi\u00e7a alcan\u00e7ar\u00e1 a sabedoria, que vir\u00e1 ao seu encontro, como uma m\u00e3e cheia de dignidade. Ela o sustentar\u00e1 com o p\u00e3o da vida e da intelig\u00eancia e lhe dar\u00e1 a beber a \u00e1gua da sabedoria, que produz a salva\u00e7\u00e3o. Ela lhe dar\u00e1 uma opini\u00e3o firme, e o n\u00e3o deixar\u00e1 se curvar. Ela o sustentar\u00e1, e o n\u00e3o deixar\u00e1 cair em confus\u00e3o. Ela o elevar\u00e1 no meio dos semelhantes; lhe abrir\u00e1 a boca no meio da Igreja; o encher\u00e1 de sabedoria e intelig\u00eancia; e o revestir\u00e1 com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Guardar\u00e1 para ele um tesouro de alegria e de gl\u00f3ria, e o Senhor, nosso Deus, o tornar\u00e1 herdeiro dum nome eterno.", 
            "Lectio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 15:1-6*\nQui timet Deum, f\u00e1ciet bona: et qui c\u00f3ntinens est just\u00edti\u00e6, appreh\u00e9ndet illam, et obvi\u00e1bit illi quasi mater honorific\u00e1ta. Cib\u00e1bit illum pane vit\u00e6 et intell\u00e9ctus, et aqua sapi\u00e9nti\u00e6 salut\u00e1ris pot\u00e1bit illum: et firm\u00e1bitur in illo, et non flect\u00e9tur: et contin\u00e9bit illum, et non confund\u00e9tur: et exalt\u00e1bit illum apud pr\u00f3ximos suos, et in m\u00e9dio eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9riet os ejus, et adimpl\u00e9bit illum sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus, et stola gl\u00f3ri\u00e6 v\u00e9stiet illum. Jucundit\u00e1tem et exsultati\u00f3nem thesauriz\u00e1bit super illum, et n\u00f3mine \u00e6t\u00e9rno heredit\u00e1bit illum, D\u00f3minus, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 21:23; 21:19*\nEspalhou-se entre os irm\u00e3os a not\u00edcia de que aquele disc\u00edpulo n\u00e3o morreria. Ora Jesus n\u00e3o disse: \u00abN\u00e3o morrer\u00e1\u00bb.\nV. Mas disse: \u00abQuero que permane\u00e7a assim, at\u00e9 que eu venha: E tu, segue-me\u00bb. Aleluia, aleluia.\n*Jo 21:24*\nV. Este \u00e9 o pr\u00f3prio disc\u00edpulo que d\u00e1 testemunho destas cousas; e sabemos que seu testemunho \u00e9 verdadeiro. Aleluia.", 
            "*Joann 21:23; 21:19*\nExiit sermo inter fratres, quod disc\u00edpulus ille non m\u00f3ritur: et non dixit Jesus: Non m\u00f3ritur,\nV. Sed: Sic eum volo man\u00e9re, donec v\u00e9niam: tu me s\u00e9quere. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Joann 21:24*\nV. Hic est disc\u00edpulus ille, qui testim\u00f3nium p\u00e9rhibet de his: et scimus, quia verum est testim\u00f3nium ejus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 21:19-24*\nNaquele tempo, disse Jesus a Pedro: \u00abSegue-me\u00bb. Ent\u00e3o, voltando-se para Pedro, viu que o seguia aquele disc\u00edpulo, a quem Jesus amava, o qual, durante a ceia, reclinara a cabe\u00e7a sobre o seu peito e Lhe havia perguntado: \u00abQuem \u00e9 aquele que vos trair\u00e1?\u00bb. E Pedro, tendo-o visto, disse a Jesus: \u00abSenhor, o que acontecer\u00e1 a este?\u00bb. Respondeu-lhe Jesus: \u00abSe quero que assim permane\u00e7a, at\u00e9 que Eu venha, que te importa? Segue-me tu\u00bb. Correu, ent\u00e3o, entre os irm\u00e3os que aquele disc\u00edpulo n\u00e3o havia de morrer. Ora Jesus n\u00e3o havia dito: \u00abN\u00e3o morrer\u00e1\u00bb. Mas disse: \u00abSe quero que ele permane\u00e7a assim, at\u00e9 que Eu venha, que te importa?\u00bb. Este \u00e9 o pr\u00f3prio disc\u00edpulo que d\u00e1 testemunho destas cousas e as escreveu; e sabemos que seu testemunho \u00e9 verdadeiro.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Joannem.\n*Joann 21:19-24*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus Petro: S\u00e9quere me. Conv\u00e9rsus Petrus vidit illum disc\u00edpulum, quem dilig\u00e9bat Jesus, sequ\u00e9ntem, qui et rec\u00fabuit in cena super pectus ejus, et dixit: D\u00f3mine, quis est qui tradet te ? Hunc ergo cum vid\u00edsset Petrus, dixit Jesu: D\u00f3mine, hic autem quid? Dicit ei Jesus: Sic eum volo man\u00e9re, donec v\u00e9niam, quid ad te? tu me s\u00e9quere. Exiit ergo sermo iste inter fratres, quia disc\u00edpulus ille non m\u00f3ritur. Et non dixit ei Jesus: Non m\u00f3ritur; sed: Sic eum volo man\u00e9re, donec v\u00e9niam: quid ad te? Hic est disc\u00edpulus ille, qui testim\u00f3nium p\u00e9rhibet de his, et scripsit h\u00e6c: et scimus, quia verum est testim\u00f3nium ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano. Aleluia.", 
            "*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, mulliplic\u00e1bitur."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, Senhor, as ofertas que Vos apresentamos na solenidade daquele com o aux\u00edlio do qual esperamos ser livres do mal.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 in ejus tibi sollemnit\u00e1te def\u00e9rimus, cujus nos conf\u00eddimus patroc\u00ednio liber\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\nSantificai, Senhor, pelo novo Nascimento do vosso Filho Unig\u00e9nito, as oblatas que Vos apresentamos, e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nOblata, D\u00f3mine, m\u00fanera, nova Unig\u00e9niti tui Nativit\u00e1te sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 21:23*\nCorreu, pois, entre os irm\u00e3os que aquele disc\u00edpulo n\u00e3o havia de morrer. Ora Jesus n\u00e3o havia dito: \u00abN\u00e3o morrer\u00e1\u00bb. Mas disse: \u00abQuero que ele assim permane\u00e7a at\u00e9 que Eu venha\u00bb.", 
            "*Joann 21:23*\nExiit sermo inter fratres, quod disc\u00edpulus ille non m\u00f3ritur: et non dixit Jesus: Non m\u00f3ritur; sed: Sic eum volo man\u00e9re, donec v\u00e9niam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Confortados com o alimento e a bebida celestiais, n\u00f3s Vos imploramos, \u00f3 nosso Deus, que sejamos protegidos pelas preces daquele em cuja mem\u00f3ria recebemos este augusto sacramento.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices deprec\u00e1mur: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Para a Oitava do Natal*\n\u00d3 Deus omnipotente, dignai-Vos permitir que, assim como o Salvador do mundo, nascendo neste dia, nos comunicou a gera\u00e7\u00e3o divina, assim tamb\u00e9m nos conceda a imortalidade.\nQue convosco vive...", 
            "*Pro Octava Nativitatis:*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut natus h\u00f3die Salv\u00e1tor mundi, sicut div\u00edn\u00e6 nobis generati\u00f3nis est auctor; ita et immortalit\u00e1tis sit ipse larg\u00edtor:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
