[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-07-07", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:07-07:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S.S. Cirilo e Met\u00f3dio, Bispos e Confessores"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 131:9-10*\nQue os vossos sacerdotes, Senhor, se revistam de santidade; e que os vossos santos exultem de alegria! Por amor do vosso servo David n\u00e3o afasteis os olhos do vosso Cristo. (T. Aleluia, aleluia.)\n*Sl 131:1*\nLembrai-Vos, Senhor, de David e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os vossos sacerdotes, Senhor, se revistam de santidade; e que os vossos santos exultem de alegria! Por amor do vosso servo David n\u00e3o afasteis os olhos do vosso Cristo. (T. Aleluia, aleluia.)", 
            "*Ps 131:9-10*\nSacerd\u00f3tes tui, D\u00f3mine, \u00ednduant just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent: propter David servum tuum, non av\u00e9rtas f\u00e1ciem Christi tui.\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSacerd\u00f3tes tui, D\u00f3mine, \u00ednduant just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent: propter David servum tuum, non av\u00e9rtas f\u00e1ciem Christi tui."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi, Senhor, Vos suplicamos, as preces que Vos dirigimos na solenidade do B.  N. vosso Confessor e Pont\u00edfice, e, pelos m\u00e9ritos e intercess\u00e3o daquele que t\u00e3o dignamente Vos serviu, concedei-nos o perd\u00e3o dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui Slav\u00f3ni\u00e6 gentes per be\u00e1tos Confess\u00f3ris tuos atque Pont\u00edfices Cyr\u00edllum et Meth\u00f3dium ad agniti\u00f3nem tui n\u00f3minis ven\u00edre tribu\u00edsti: pr\u00e6sta; ut, quorum festivit\u00e1te (commemorati\u00f3ne) glori\u00e1mur, e\u00f3rum cons\u00f3rtio copul\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 7:23-27*\nMeus irm\u00e3os: Entre eles, al\u00e9m disso, muitos outros foram feitos sacerdotes, porque a morte os impedia de viverem sempre. Mas Jesus, que permanece eternamente, tem um sacerd\u00f3cio eterno, por isso Ele pode salvar perpetuamente aqueles que se aproximam de Deus por seu interm\u00e9dio, pois est\u00e1 sempre vivo para interceder por n\u00f3s. Convinha, pois, que tiv\u00e9ssemos um Pont\u00edfice santo, inocente, imaculado, afastado dos pecadores e mais elevado que os c\u00e9us; que n\u00e3o tivesse necessidade, como os outros sacerdotes, de oferecer, quotidianamente, v\u00edtimas, primeiro pelos seus pr\u00f3prios pecados e depois pelos pecados do povo; pois isto N. S. Jesus Cristo fez uma vez, oferecendo-se a Si mesmo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u01fdos\n*Hebr 7:23-27*\nFratres: Plures facti sunt sacerd\u00f3tes, idc\u00edrco quod morte prohiber\u00e9ntur perman\u00e9re: Jesus autem, eo quod maneat in \u00e6t\u00e9rnum, sempit\u00e9rnum habet sacerd\u00f3tium. Unde et salv\u00e1re in perp\u00e9tuum potest acced\u00e9ntes per semet\u00edpsum ad Deum: semper vivens ad interpell\u00e1ndum pro nobis. Talis enim dec\u00e9bat, ut nobis esset p\u00f3ntifex, sanctus, \u00ednnocens, impoll\u00fatus, segreg\u00e1tus a peccat\u00f3ribus, et exc\u00e9lsior c\u0153lis factus: qui non habet necessit\u00e1tem cot\u00eddie, quem\u00e1dmodum sacerd\u00f3tes, prius pro suis del\u00edctis h\u00f3stias off\u00e9rre, d\u00e9inde pro p\u00f3puli: hoc enim fecit semel, se\u00edpsum offer\u00e9ndo, Jesus Christus, D\u00f3minus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 131:16-17*\nRevestirei os seus sacerdotes de salva\u00e7\u00e3o e os seus santos exultar\u00e3o em transportes de alegria.\nV. Em Si\u00e3o farei aparecer o poder de David: prepararei uma l\u00e2mpada ao meu Cristo. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nO Senhor jurou e n\u00e3o se arrepender\u00e1: Tu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.", 
            "*Ps 131:16-17*\nSacerd\u00f3tes ejus \u00ednduam salut\u00e1ri: et sancti ejus exsultati\u00f3ne exsult\u00e1bunt.\nV. Illuc prod\u00facam cornu David: par\u00e1vi luc\u00e9rnam Christo meo. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 109:4*\nJur\u00e1vit D\u00f3minus, et non p\u0153nit\u00e9bit eum: Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et \u00e1lios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dicebat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte portare sacculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e9tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius mercede sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 67:36*\nDeus \u00e9 admir\u00e1vel em seus Santos. Deus de Israel dar\u00e1 ao seu povo a for\u00e7a e a coragem. Bendito seja Deus.", 
            "*Ps 67:36*\nMir\u00e1bilis Deus in Sanctis suis: Deus Isra\u00ebl, ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6: bened\u00edctus Deus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos receber benignamente as nossas ora\u00e7\u00f5es e as oblatas dos fi\u00e9is, Senhor, a fim de que estas festas dos vossos Santos Vos sejam agrad\u00e1veis e nos obtenham o aux\u00edlio da vossa propicia\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Preces nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, et tu\u00f3rum r\u00e9spice oblati\u00f3nes fid\u00e9lium: ut tibi grat\u00e6 sint in tu\u00f3rum festivit\u00e1te commemoratione Sanct\u00f3rum, et nobis conferant tu\u00e6 propitiati\u00f3nis aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 10:27*\nO que vos digo nas trevas dizei-o \u00e0s claras, diz o Senhor; e o que vos disse ao ouvido pregai-o em cima dos telhados.", 
            "*Matt 10:27*\nQuod dico vobis in tenebris, d\u00edcite in l\u00famine, dicit D\u00f3minus: et quod in aure aud\u00edtis, pr\u00e6dic\u00e1te super tecta."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, que Vos dignastes cumular-nos com os dons celestiais, Vos suplicamos, concedei-nos por intercess\u00e3o dos vossos Santos Cirilo e Met\u00f3dio a gra\u00e7a de desprezarmos as coisas terrenas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui nobis m\u00fanera dign\u00e1ris pr\u00e6b\u00e9re c\u0153l\u00e9stia, interced\u00e9ntibus sanctis tuis Cyr\u00edllo et Meth\u00f3dio, desp\u00edcere terr\u00e9na conc\u00e9das.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
