[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-03-06", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S.S. Perp\u00e9tua e Felicidade, M\u00e1rtires.", 
      "id": "tempora:Quad2-6:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:8*\nA lei do Senhor \u00e9 perfeita e converte as almas; o testemunho do Senhor \u00e9 digno de f\u00e9 e ensina os ignorantes.\n*Sl 18:2*\nOs c\u00e9us publicam a gl\u00f3ria do Senhor e o firmamento anuncia as obras das suas m\u00e3os.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA lei do Senhor \u00e9 perfeita e converte as almas; o testemunho do Senhor \u00e9 digno de f\u00e9 e ensina os ignorantes.", 
            "*Ps 18:8.*\nLex D\u00f3mini irreprehens\u00edbilis, conv\u00e9rtens \u00e1nimas: testim\u00f3nium D\u00f3mini fid\u00e9le, sapi\u00e9ntiam pr\u00e6stans p\u00e1rvulis.\n*Ps 18:2*\nC\u0153li en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et \u00f3pera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nLex D\u00f3mini irreprehens\u00edbilis, conv\u00e9rtens \u00e1nimas: testim\u00f3nium D\u00f3mini fid\u00e9le, sapi\u00e9ntiam pr\u00e6stans p\u00e1rvulis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dai, Senhor, Vos suplicamos, aos nossos jejuns efeitos salutares, para que a mortifica\u00e7\u00e3o que fazemos na carne seja proveitosa \u00e0 sa\u00fade das nossas almas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nostris eff\u00e9ctum jej\u00faniis salut\u00e1rem: ut castig\u00e1tio carnis ass\u00fampta, ad nostr\u00e1rum vegetati\u00f3nem tr\u00e1nseat anim\u00e1rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Perp\u00e9tua e Felicidade, M\u00e1rtires *\n\u00d3 Senhor, nosso Deus, dignai-Vos conceder-nos a gra\u00e7a de incessantemente venerarmos com devo\u00e7\u00e3o a vit\u00f3ria das vossas santas Virgens e M\u00e1rtires Perp\u00e9tua e Felicidade, a fim de que, j\u00e1 que n\u00e3o podemos celebrar dignamente os seus m\u00e9ritos, ao menos possamos oferecer-lhes as nossas humildes homenagens.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Perpetu\u00e6 et Felicitatis Martyrum *\nDa nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster, sanctarum M\u00e1rtyrum tu\u00e1rum Perp\u00e9tu\u00e6 et Felicit\u00e1tis palmas incess\u00e1bili devoti\u00f3ne vener\u00e1ri: ut, quas digna mente non p\u00f3ssumus celebr\u00e1re, hum\u00edlibus saltem frequent\u00e9mus obs\u00e9quiis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do G\u00e9nesis.\n*Gen 27:6-40*\nNaqueles dias, disse Rebeca a seu filho Jacob: \u00abOuvi teu pai, que falava com teu irm\u00e3o Esa\u00fa e lhe dizia: \u00abD\u00e1-me alguma coisa da tua ca\u00e7a e prepara-a, para que eu a coma. Depois aben\u00e7oar-te-ei, diante do Senhor, antes da minha morte\u00bb. Agora, pois, meu filho, segue os meus conselhos: vai ao rebanho e traze-me dois cabritos gordos, para que eu fa\u00e7a com eles os manjares de que teu pai gosta mais. E tu lhos apresentar\u00e1s, ele comer\u00e1 e te dar\u00e1 a b\u00ean\u00e7\u00e3o antes de morrer\u00bb. Jacob respondeu-lhe: \u00abBem sabeis que meu irm\u00e3o Esa\u00fa \u00e9 um homem cabeludo e eu n\u00e3o tenho p\u00ealo. Se, pois, meu pai me apalpar e conhecer, receio que julgue querer iludi-lo; ent\u00e3o me dar\u00e1 a maldi\u00e7\u00e3o, em vez da b\u00ean\u00e7\u00e3o\u00bb. Ao que a m\u00e3e respondeu: \u00abChamarei para mim essa maldi\u00e7\u00e3o, meu filho. Ouve somente a minha voz e vai buscar o que te disse\u00bb. Ent\u00e3o, ele foi buscar os cabritos, trouxe-os e deu-os a sua m\u00e3e, que preparou manjares como o pai gostava. Depois, vestiu Jacob com os melhores vestidos de Esa\u00fa, que tinha guardados em casa, cobriu-lhe as m\u00e3os e o pesco\u00e7o, at\u00e9 onde estava descoberto, com as peles dos cabritos, e deu-lhe os manjares e os p\u00e3es que cozera. Levando Jacob isto a Isaque, disse-lhe: \u00abMeu pai\u00bb, Ele respondeu: \u00abBem ou\u00e7o. Quem \u00e9s tu, meu filho? \u00bb. Jacob disse: \u00abSou o teu filho primog\u00e9nito Esa\u00fa. Fiz como me mandaste. Ergue-te, senta-te e come da minha ca\u00e7a, para que a tua alma me aben\u00e7oe\u00bb. Disse ainda Isaque a seu filho: \u00abComo pudeste encontr\u00e1-la t\u00e3o depressa, meu filho?\u00bb. Este respondeu: \u00abFoi vontade de Deus que depressa encontrasse o que queria\u00bb. Disse Isaque: \u00abChega-te c\u00e1, meu filho, para que te apalpe e conhe\u00e7a se \u00e9s ou n\u00e3o o meu filho Esa\u00fa\u00bb. Chegou-se ele a seu pai. Isaque, tendo-o apalpado, disse: \u00abNa verdade, a voz \u00e9 de Jacob, mas as m\u00e3os s\u00e3o de Esa\u00fa\u00bb. E o n\u00e3o conheceu, porque as m\u00e3os estavam cobertas de p\u00ealo, \u00e0 semelhan\u00e7a das do filho primog\u00e9nito. Isaque, aben\u00e7oando-o, disse: \u00ab\u00c9s tu o meu filho Esa\u00fa?\u00bb. \u00abSou eu\u00bb , respondeu. E Isaque continuou: \u00abTraze-me os manjares da tua ca\u00e7a, meu filho, para que minha alma te aben\u00e7oe\u00bb. Jacob apresentou-lhos. E depois que Isaque comeu, levou-lhe tamb\u00e9m vinho. Ent\u00e3o Isaque, havendo-o bebido, disse: \u00abAproxima-te de mim e beija-me, meu filho\u00bb. Ele aproximou-se e beijou-o. Logo que Isaque sentiu a fragr\u00e2ncia dos vestidos que Jacob levava, disse, aben\u00e7oando-o: \u00abEis que o cheiro de meu filho \u00e9 como o cheiro dum campo f\u00e9rtil que o Senhor aben\u00e7oou! Deus te conceda abund\u00e2ncia de trigo e de vinho, pelo orvalho do c\u00e9u e gordura da terra. Sirvam-te os povos; e que as tribos se inclinem diante de ti, S\u00ea senhor dos teus irm\u00e3os; e que os filhos da tua m\u00e3e se prostrem diante de ti. Maldito seja quem te amaldi\u00e7oar; e aben\u00e7oado seja quem te aben\u00e7oar\u00bb. Apenas Isaque acabara de falar e havendo j\u00e1 sa\u00eddo Jacob, veio Esa\u00fa e levou a seu pai manjares da sua ca\u00e7a, dizendo-lhe: \u00abLevanta-te, meu pai, e come da ca\u00e7a de teu filho, para que a tua alma me aben\u00e7oe\u00bb. Isaque disse-lhe: \u00abPois quem \u00e9s tu?\u00bb. Ele respondeu: \u00abSou Esa\u00fa, teu filho primog\u00e9nito\u00bb. Isaque ficou profundamente surpreendido (at\u00e9 mais do que se pode acreditar) e, admirado, disse: \u00abQuem foi, pois, aquele que h\u00e1 pouco me trouxe ca\u00e7a, e da qual comi, antes que viesses? Eu o aben\u00e7oei, e aben\u00e7oado ser\u00e1\u00bb. Ouvindo Esa\u00fa estas palavras do pai, bradou com grande clamor e cheio de consterna\u00e7\u00e3o: \u00abAben\u00e7oa-me tamb\u00e9m a mim, meu pai\u00bb. Isaque respondeu: \u00abO teu irm\u00e3o veio fraudulentamente e recebeu a tua b\u00ean\u00e7\u00e3o\u00bb. Ent\u00e3o Esa\u00fa acrescentou: \u00ab\u00c9, pois, com raz\u00e3o que ele foi chamado Jacob, pois j\u00e1 me suplantou duas vezes: primeiramente, tirou-me o direito de primogenitura; e agora, tamb\u00e9m com nova fraude, arrebatou-me a b\u00ean\u00e7\u00e3o!\u00bb. E acrescentou, dirigindo-se a seu pai: \u00abPorventura n\u00e3o reservaste uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para mim?\u00bb. Respondeu Isaque: \u00abEu institu\u00ed-o teu senhor e sujeitei ao seu poder todos teus irm\u00e3os; dei-lhe a posse do trigo e do vinho. Depois disto, meu filho, que resta para ti?\u00bb. Esa\u00fa disse: \u00abAcaso tens s\u00f3 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o, meu pai? Suplico-te que me aben\u00e7oes tamb\u00e9m\u00bb. E Esa\u00fa chorou com fortes solu\u00e7os e gritos! Ent\u00e3o Isaque, comovido, disse-lhe: \u00abA tua b\u00ean\u00e7\u00e3o estar\u00e1 na gordura da terra e no orvalho do c\u00e9u\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Genesis.\n*Gen 27:6-40*\nIn di\u00e9bus illis: Dixit Reb\u00e9cca f\u00edlio suo Jacob: Aud\u00edvi patrem tuum loqu\u00e9ntem cum Esau fratre tuo, et dic\u00e9ntem ei: Affer mihi de venati\u00f3ne tua, et fac cibos, ut com\u00e9dam et bened\u00edcam tibi coram D\u00f3mino, \u00e1ntequam m\u00f3riar. Nunc ergo, fili mi, acqui\u00e9sce cons\u00edliis meis: et pergens ad gregem, affer mihi duos h\u00e6dos \u00f3ptimos, ut f\u00e1ciam ex eis escas patri tuo, quibus lib\u00e9nter v\u00e9scitur: quas cum int\u00faleris et com\u00e9derit, bened\u00edcat tibi, pri\u00fasquam mori\u00e1tur. Cui ille resp\u00f3ndit: Nosti, quod Esau, frater meus, homo pil\u00f3sus sit, et ego lenis: si attrect\u00e1verit me pater meus et s\u00e9nserit, t\u00edmeo, ne putet me sibi volu\u00edsse ill\u00fadere, et ind\u00facam super me maledicti\u00f3nem pro benedicti\u00f3ne. Ad quem mater: In me sit, ait, ista male d\u00edctio, fili mi: tantum audi vocem meam, et pergens affer qu\u00e6 dixi. Abiit, et \u00e1ttulit, ded\u00edtque matri. Par\u00e1vit illa cibos, sicut velle n\u00f3verat patrem ill\u00edus. Et v\u00e9stibus Esau valde bonis, quas apud se hab\u00e9bat domi, \u00ednduit eum: pellicul\u00e1sque h\u00e6d\u00f3rum circ\u00famdedit m\u00e1nibus, et colli nuda prot\u00e9xit. Ded\u00edtque pulm\u00e9ntum, et panes, quos c\u00f3xerat, tr\u00e1didit. Quibus ill\u00e1tis, dixit: Pater mi! At ille resp\u00f3ndit: Audio. Quis es tu, fili mi? Dix\u00edtque Jacob: Ego sum primog\u00e9nitus tuus Esau: feci, sicut pr\u00e6cep\u00edsti mihi: surge, sede, et c\u00f3mede de venati\u00f3ne mea, ut bened\u00edcat mihi \u00e1nima tua. Rurs\u00famque Isaac ad f\u00edlium suum: Qu\u00f3modo, inquit, tam cito inven\u00edre potu\u00edsti, fili mi? Qui resp\u00f3ndit: Vol\u00fantas Dei fuit, ut cito occ\u00farreret mihi quod vol\u00e9bam. Dix\u00edtque Isaac: Acc\u00e9de huc, ut tangam te, fili mi, et probem, utrum tu sis f\u00edlius meus Esau, an non. Acc\u00e9ssit ille ad patrem, et palp\u00e1to eo, dixit Isaac: Vox quidem vox Jacob est, sed manus manus sunt Esau. Et non cogn\u00f3vit eum, quia pil\u00f3s\u00e6 manus similit\u00fadinem maj\u00f3ris expr\u00e9sserant. Bened\u00edcens ergo illi, ait: Tu es f\u00edlius meus Esau? Resp\u00f3ndit: Ego sum. At ille: Affer mihi, inquit, cibos de venati\u00f3ne tua, fili mi, ut bened\u00edcat tibi \u00e1nima mea. Quos cum obl\u00e1tos comed\u00edsset, \u00f3btulit ei \u00e9tiam vinum. Quo hausto, dixit ad eum: Acc\u00e9de ad me, et da mihi \u00f3sculum, fili mi. Acc\u00e9ssit, et oscul\u00e1tus est eum. Stat\u00edmque ut sensit vestiment\u00f3rum ill\u00edus fragr\u00e1ntiam, bened\u00edcens illi, ait: Ecce, odor f\u00edlii mei sicut odor agri pleni, cui bened\u00edxit D\u00f3minus. Det tibi Deus de rore c\u0153li, et de pingu\u00e9dine terr\u00e6 abund\u00e1ntiam frum\u00e9nti et vini. Et s\u00e9rviant tibi p\u00f3puli, et ad orent te tribus: esto d\u00f3minus fratrum tu\u00f3rum, et incurv\u00e9ntur ante te f\u00edlii matris tu\u00e6. Qui male d\u00edxerit tibi, sit ille maled\u00edctus: et qui bened\u00edxerit tibi, benedicti\u00f3nibus reple\u00e1tur. Vix Isaac serm\u00f3nem impl\u00e9verat, et egr\u00e9sso Jacob foras, venit Esau, coct\u00f3sque de venati\u00f3ne cibos \u00edntulit patri, dicens: Surge, pater mi, et c\u00f3mede de venati\u00f3ne f\u00edlii tui, ut bened\u00edcat mihi \u00e1nima tua. Dix\u00edtque illi Isaac: Quis enim es tu? Qui resp\u00f3ndit: Ego sum f\u00edlius tuus primog\u00e9nitus Esau. Exp\u00e1vit Isaac stup\u00f3re vehem\u00e9nti, et ultra quam credi potest, adm\u00edrans, ait: Quis \u00edgitur ille est, qui dudum captam venati\u00f3nem \u00e1ttulit mihi, et com\u00e9di ex \u00f3mnibus, pri\u00fasquam tu ven\u00edres? Benedix\u00edque ei, et erit bened\u00edctus. Aud\u00edtis Esau serm\u00f3nibus patris, irr\u00fagiit clam\u00f3re magno, et constern\u00e1tus, ait: B\u00e9nedic etiam et mihi, pater mi. Qui ait: Venit germ\u00e1nus tuus fraudul\u00e9nter, et acc\u00e9pit benedicti\u00f3nem tuam. At ille subjunxit: Juste voc\u00e1tum est nomen ejus Jacob: supplant\u00e1vit enim me en \u00e1ltera vice: primog\u00e9nita mea ante tulit, et nunc sec\u00fando surr\u00edpuit benedicti\u00f3nem meam. Rurs\u00famque ad patrem: Numquid non reserv\u00e1sti, ait, et mihi benedicti\u00f3nem? Resp\u00f3ndit Isaac: D\u00f3minum tuum illum const\u00edtui, et omnes fratres ejus servit\u00fati ill\u00edus subjug\u00e1vi: frum\u00e9nto et vino stabil\u00edvi eum, et tibi post h\u00e6c, fili mi, ultra quid f\u00e1ciam? Cui Esau: Num unam, inquit, tantum benedicti\u00f3nem habes, pater? mihi quoque \u00f3bsecro ut bened\u00edcas. Cumque ejul\u00e1tu magno fleret, motus Isaac, dixit ad eum: In pingu\u00e9dine terr\u00e6, et in rore c\u0153li d\u00e9super erit bened\u00edctio tua."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:2-3*\n\u00c9 bom louvar o Senhor e cantar o vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo.\nV. Para anunciar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia e de noite a vossa verdade.", 
            "*Ps 91:2-3*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nV. Ad annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 15:11-32*\nNaquele tempo, disse Jesus esta par\u00e1bola aos fariseus e escribas: \u00abUm homem tinha dois filhos, dos quais o mais novo disse ao pai: \u00abD\u00e1-me a parte da heran\u00e7a que me pertence\u00bb. O pai dividiu, ent\u00e3o, entre eles os seus bens. Ainda n\u00e3o eram passados muitos dias, o filho mais novo, tendo ajuntado tudo quanto lhe pertencia, partiu para um pa\u00eds estrangeiro e long\u00ednquo, onde dissipou todo seu patrim\u00f3nio, vivendo dissolutamente. Depois de ter gasto tudo, houve uma grande fome naquela regi\u00e3o, come\u00e7ando ele a sentir necessidades. Ent\u00e3o, p\u00f4s-se ao servi\u00e7o dum habitante daquele pa\u00eds, que o mandou para a sua quinta apascentar porcos. Ele bem desejava encher o est\u00f4mago das landes de que comiam os porcos, mas ningu\u00e9m lhas dava! Ent\u00e3o, meditando consigo mesmo, disse: \u00abQuantos jornaleiros em casa de meu pai t\u00eam p\u00e3o com abund\u00e2ncia, e eu aqui morro de fome! Levantar-me-ei, irei ao meu pai e dir-lhe-ei: \u00abPai, pequei contra o c\u00e9u e contra ti; j\u00e1 n\u00e3o sou digno de ser tratado como teu filho, mas trata-me como um dos teus jornaleiros\u00bb. E, levantando-se, foi para seu pai. Estando ainda longe de casa, viu-o seu pai e encheu-se de compaix\u00e3o. Logo o filho correu para o pai, lan\u00e7ou-se-lhe ao pesco\u00e7o, beijou-o e disse-lhe: \u00abPai, pequei contra o c\u00e9u e contra ti; j\u00e1 n\u00e3o sou digno de ser chamado teu filho\u00bb. Mas o pai disse a seus servos: \u00abTrazei-me depressa o melhor vestido, e vesti-lho; colocai-lhe um anel na m\u00e3o e uns sapatos nos p\u00e9s; trazei tamb\u00e9m o vitelo gordo e matai-o. E comamos e alegremo-nos, porque este meu filho estava morto e reviveu; estava perdido e foi achado!\u00bb. E come\u00e7aram a se banquetear. Ora, o filho mais velho estava no campo; e, quando vinha e se aproximava de casa, ouviu m\u00fasica e dan\u00e7as. Chamando, pois, um dos servos, perguntou o que era aquilo. Este disse-lhe: \u00abO teu irm\u00e3o chegou; e teu pai matou o vitelo gordo, porque ele regressou s\u00e3o e salvo\u00bb. Ent\u00e3o, indignou-se o irm\u00e3o, n\u00e3o querendo entrar. Mas o pai foi ao seu encontro e rogou-lhe que entrasse. Respondendo, este disse ao pai: \u00abEis que h\u00e1 tantos anos te sirvo, sem nunca ter transgredido as tuas ordens, e nunca me deste um cabrito para comer com meus amigos; por\u00e9m, agora, chega este teu filho, que malbaratou a tua fazenda com as meretrizes, e mataste para ele o vitelo gordo!\u00bb. O pai disse-lhe: \u00abFilho, tu est\u00e1s sempre comigo e as minhas coisas s\u00e3o tuas; por\u00e9m, convinha fazer um banquete e alegrarmo-nos, porque este teu irm\u00e3o estava morto, e reviveu; perdera-se, e foi achado\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 15:11-32*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis et scribis par\u00e1bolam istam: Homo quidam h\u00e1buit duos f\u00edlios, et dixit adolesc\u00e9ntior ex illis patri: Pater, da mihi porti\u00f3nem subst\u00e1nti\u00e6, qu\u00e6 me c\u00f3ntingit. Et div\u00edsit illis subst\u00e1ntiam. Et non post multos dies, congreg\u00e1tis \u00f3mnibus, adolesc\u00e9ntior f\u00edlius p\u00e9regre prof\u00e9ctus est in regi\u00f3nem long\u00ednquam, et ibi dissip\u00e1vit subst\u00e1ntiam suam viv\u00e9ndo luxuri\u00f3se. Et postquam \u00f3mnia consumm\u00e1sset, facta est fames v\u00e1lida in regi\u00f3ne illa, et ipse c\u0153pit eg\u00e9re. Et \u00e1biit, et adh\u01fdsit uni c\u00edvium regi\u00f3nis ill\u00edus. Et misit illum in villam suam, ut p\u00e1sceret porcos. Et cupi\u00e9bat impl\u00e9re ventrem suum de s\u00edliquis, quas porci manduc\u00e1bant: et nemo illi dabat. In se autem rev\u00e9rsus, dixit: Quanti mercenn\u00e1rii in domo patris mei ab\u00fandant p\u00e1nibus, ego autem hic fame p\u00e9reo? Surgam, et ibo ad patrem meum, et dicam ei: Pater, pecc\u00e1vi in c\u0153lum et coram te: jam non sum dignus vocari f\u00edlius tuus: fac me sicut unum de mercenn\u00e1riis tuis. Et surgens venit ad patrem suum. Cum autem adhuc longe esset, vidit illum pater ips\u00edus, et miseric\u00f3rdia motus est, et acc\u00farrens c\u00e9cidit super collum ejus, et oscul\u00e1tus est eum. Dix\u00edtque ei f\u00edlius: Pater, pecc\u00e1vi in c\u0153lum et coram te, jam non sum dignus vocari f\u00edlius tuus. Dixit autem pater ad servos suos: Cito prof\u00e9rte stolam primam, et ind\u00faite illum, et date \u00e1nulum in manum ejus, et calceam\u00e9nta in pedes ejus: et add\u00facite v\u00edtulum sagin\u00e1tum et occ\u00eddite, et manduc\u00e9mus et epul\u00e9mur, quia hic f\u00edlius meus m\u00f3rtuus erat, et rev\u00edxit: per\u00ederat, et inv\u00e9ntus est. Et c\u0153p\u00e9runt epul\u00e1ri. Erat autem f\u00edlius ejus senior in agro: et cum ven\u00edret, et appropinqu\u00e1ret d\u00f3mui, aud\u00edvit symph\u00f3niam et chorum: et voc\u00e1vit unum de servis, et interrog\u00e1vit, quid h\u00e6c essent. Isque dixit illi: Frater tuus venit, et occ\u00eddit pater tuus v\u00edtulum sagin\u00e1tum, quia salvum illum rec\u00e9pit. Indign\u00e1tus est autem, et nol\u00e9bat intro\u00edre. Pater ergo ill\u00edus egr\u00e9ssus, c\u0153pit rog\u00e1re illum. At ille resp\u00f3ndens, dixit patri suo: Ecce, tot annis s\u00e9rvio tibi, et numquam mand\u00e1tum tuum pr\u00e6ter\u00edvi, et numquam ded\u00edsti mihi h\u00e6dum, ut cum am\u00edcis meis epul\u00e1rer: sed postquam f\u00edlius tuus hic, qui devor\u00e1vit subst\u00e1ntiam suam cum meretr\u00edcibus, venit, occid\u00edsti illi v\u00edtulum sagin\u00e1tum. At ipse dixit illi: Fili, tu semper mecum es, et \u00f3mnia mea tua sunt: epul\u00e1ri autem et gaud\u00e9re oport\u00e9bat, quia frater tuus hic m\u00f3rtuus erat, et rev\u00edxit: per\u00ederat, et inv\u00e9ntus est."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 12:4-5*\nIluminai os meus olhos para que eu nunca adorme\u00e7a na morte. Que nunca o meu inimigo diga: prevaleci contra ele.", 
            "*Ps 12:4-5*\nIll\u00famina \u00f3culos meos, ne umquam obd\u00f3rmiam in morte: ne quando dicat inim\u00edcus meus: Pr\u00e6v\u00e1lui adv\u00e9rsus eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deixai-Vos aplacar, Senhor, com estes sacrif\u00edcios, a fim de que n\u00f3s, que Vos pedimos perd\u00e3o das nossas faltas, nos n\u00e3o vejamos sobrecarregados com as dos outros.\nPor nosso Senhor...", 
            "His sacrif\u00edciis, D\u00f3mine, conc\u00e9de plac\u00e1tus: ut, qui pr\u00f3priis or\u00e1mus abs\u00f3lvi del\u00edctis, non grav\u00e9mur ext\u00e9rnis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Perp\u00e9tua e Felicidade, M\u00e1rtires *\nSenhor, dignai-Vos volver os vossos olhares para estas ofertas que depositamos nos vossos altares para celebrar a festa das vossas santas Virgens e M\u00e1rtires Perp\u00e9tua e Felicidade, a fim de que, assim como lhes concedestes a gl\u00f3ria, assim tamb\u00e9m nos concedais o perd\u00e3o dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Perpetu\u00e6 et Felicitatis Martyrum *\nInt\u00e9nde, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera alt\u00e1ribus tuis pro sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum tu\u00e1rum Perp\u00e9tu\u00e6 et Felicitatis festivit\u00e1te prop\u00f3sita: ut, sicut per h\u00e6c be\u00e1ta myst\u00e9ria illis gl\u00f3riam contul\u00edsti; ita nobis indulg\u00e9ntiam largi\u00e1ris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 15:32*\nConv\u00e9m que te alegres, filho, porque o teu irm\u00e3o estava morto, e voltou \u00e0 vida; estava perdido, e foi encontrado.", 
            "*Luc 15:32*\nOp\u00f3rtet te, fili, gaud\u00e9re, quia frater tuus m\u00f3rtuus f\u00faerat, et rev\u00edxit: per\u00ederat, et inv\u00e9ntus est."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a divina liba\u00e7\u00e3o do vosso Sacramento, Senhor, penetre at\u00e9 ao \u00edntimo do nosso cora\u00e7\u00e3o e nos torne eficazmente participantes da sua gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacram\u00e9nti tui, D\u00f3mine, div\u00edna lib\u00e1tio, penetr\u00e1lia nostri cordis inf\u00fandat: et sui nos part\u00edcipes pot\u00e9nter eff\u00edciat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Perp\u00e9tua e Felicidade, M\u00e1rtires *\nSaciados com as alegrias m\u00edsticas, que s\u00e3o objecto dos nossos desejos, concedei-nos, Vos suplicamos, Senhor, que por intercess\u00e3o das vossas Santas M\u00e1rtires Perp\u00e9tua e Felicidade alcancemos os eternos efeitos do que pratic\u00e1mos neste mundo.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Perpetu\u00e6 et Felicitatis Martyrum *\nM\u00fdsticis, D\u00f3mine, repl\u00e9ti sumus votis et g\u00e1udiis: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut intercessi\u00f3nibus sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum tu\u00e1rum Perp\u00e9tu\u00e6 et Felicit\u00e1tis, qu\u00e6 tempor\u00e1liter \u00e1gimus, spiritu\u00e1liter consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nGuardai, Senhor, a vossa fam\u00edlia, Vos suplicamos, com vossa cont\u00ednua bondade, a fim de que, confiando no aux\u00edlio \u00fanico da gra\u00e7a celestial, seja sempre munida com vossa celestial protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nFam\u00edliam tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, cont\u00ednua piet\u00e1te cust\u00f3di: ut, qu\u00e6 in sola spe gr\u00e1ti\u00e6 c\u0153l\u00e9stis inn\u00edtitur, c\u0153l\u00e9sti \u00e9tiam protecti\u00f3ne muni\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
