[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-10-07", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-07r:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "SS. Ros\u00e1rio da B. V. Maria"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Alegremo-nos todos no Senhor, no dia em que celebramos a festa em honra da B. V. Maria: os Anjos regozijam-se com esta festa e louvam unissonamente o Filho de Deus.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: \u00abConsagro ao Rei as minhas obras\u00bb!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAlegremo-nos todos no Senhor, no dia em que celebramos a festa em honra da B. V. Maria: os Anjos regozijam-se com esta festa e louvam unissonamente o Filho de Deus.", 
            "Gaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis: de cujus sollemnit\u00e1te gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis: de cujus sollemnit\u00e1te gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, cujo Filho Unig\u00e9nito, pela sua vida, morte e ressurrei\u00e7\u00e3o, nos alcan\u00e7ou os pr\u00e9mios da salva\u00e7\u00e3o eterna, fazei, Vos rogamos, que, honrando n\u00f3s estes myst\u00e9rios pelo SS. Ros\u00e1rio da B. V. Maria, imitemos o que cont\u00eam e obtenhamos o que prometem.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, cujus Unig\u00e9nitus per vitam, mortem et resurrecti\u00f3nem suam nobis sal\u00fatis \u00e6t\u00e9rn\u00e6 pr\u00e6mia compar\u00e1vit: conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut, h\u00e6c myst\u00e9ria sacrat\u00edssimo be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Ros\u00e1rio recol\u00e9ntes, et imit\u00e9mur, quod c\u00f3ntinent, et quod prom\u00edttunt, assequ\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Pr 8:22-24; 8:32-35*\nO Senhor possuiu-me desde o princ\u00edpio das suas vias e ainda antes de criar qualquer cousa, no princ\u00edpio, antes da origem da terra. Quando fui concebido, ainda n\u00e3o existiam os abysmos. Portanto, agora, meus filhos, escutai-me: Bem-aventurados aqueles que transitam pelas minhas vias; atendei \u00e0s instru\u00e7\u00f5es, para que sejais prudentes; n\u00e3o as rejeiteis. Bem-aventurado o homem que me escuta; que vigia continuamente \u00e0s minhas portas; e que est\u00e1 sempre em observa\u00e7\u00e3o \u00e0s ombreiras das suas entradas. Aquele que me tiver encontrado, ter\u00e1 encontrado a vida e alcan\u00e7ar\u00e1 do Senhor a salva\u00e7\u00e3o.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Prov 8:22-24; 8:32-35*\nD\u00f3minus poss\u00e9dit me in in\u00edtio vi\u00e1rum su\u00e1rum, \u00e1ntequam quidquam f\u00e1ceret a princ\u00edpio. Ab \u00e6t\u00e9rno ordin\u00e1ta sum et ex ant\u00edquis, \u00e1ntequam terra f\u00ederet. Nondum erant ab\u00fdssi, et ego jam conc\u00e9pta eram. Nunc ergo, f\u00edlii, aud\u00edte me: Be\u00e1ti, qui cust\u00f3diunt vias meas. Aud\u00edte discipl\u00ednam, et est\u00f3te sapi\u00e9ntes, et nol\u00edte abj\u00edcere eam. Be\u00e1tus homo, qui audit me et qui v\u00edgilat ad fores meas cot\u00eddie. et obs\u00e9rvat ad postes \u00f3stii mei. Qui me inv\u00e9nerit, inv\u00e9niet vitam et h\u00e1uriet sal\u00fatem a D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:5; 44:11; 44:12*\nReinai pela verdade, mansid\u00e3o e justi\u00e7a: e a vossa dextra vos conduzir\u00e1 admiravelmente.\nV. Ouvi, minha filha, e vede; inclinai o vosso ouvido, pois o Rei est\u00e1 extasiado com vossa formosura! Aleluia, aleluia.\nV. Eis a solenidade da gloriosa Virgem Maria: da ra\u00e7a de Abra\u00e3o, da gera\u00e7\u00e3o de Jud\u00e1 e da nobre linhagem de David. Aleluia.", 
            "*Ps 44:5; 44:11; 44:12*\nPropter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam, et ded\u00facet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua.\nV. Audi, f\u00edlia, et vide, et incl\u00edna aurem tuam: quia concup\u00edvit Rex sp\u00e9ciem tuam. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV.. Soll\u00e9mnitas glori\u00f3s\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 ex s\u00e9mine Abrah\u00e6, ort\u00e6 de tribu Juda, clara ex stirpe David. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:26-38*\nNaquele tempo, foi mandado por Deus o Anjo Gabriel a uma cidade da Galileia, chamada Nazar\u00e9, a uma Virgem, desposada com um var\u00e3o, cujo nome era Jos\u00e9, da casa de David; e o nome da Virgem era Maria. Entrando o Anjo onde ela estava, disse: \u00abEu te sa\u00fado, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 contigo: bendita \u00e9s tu entre todas as mulheres\u00bb. Ouvindo ela isto, perturbou-se; e pensava na significa\u00e7\u00e3o desta sauda\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, disse-lhe o Anjo: \u00abN\u00e3o temas, Maria, porquanto alcan\u00e7aste gra\u00e7a diante do Senhor: eis que conceber\u00e1s no teu seio e dar\u00e1s \u00e0 luz um Filho; e o seu nome ser\u00e1 Jesus. Ele ser\u00e1 grande e ser\u00e1 chamado Filho do Alt\u00edssimo; o Senhor Deus lhe dar\u00e1 o trono de David, seu pai; reinar\u00e1 eternamente na casa de Jacob; e o seu reino n\u00e3o ter\u00e1 fim. Por\u00e9m, Maria disse ao Anjo: \u00abComo acontecer\u00e1 isso, se n\u00e3o conhe\u00e7o var\u00e3o?\u00bb, O Anjo, respondendo, disse-lhe: \u00abO Esp\u00edrito Santo descer\u00e1 sobre ti, e a virtude do Alt\u00edssimo te tocar\u00e1 com sua sombra. Por isso o Santo, que nascer de ti, ser\u00e1 chamado Filho de Deus. E eis que Isabel, tua parenta, concebeu um filho na sua velhice: este \u00e9 o sexto m\u00eas daquela que \u00e9 chamada est\u00e9ril: porque nada \u00e9 imposs\u00edvel a Deus\u00bb. Ent\u00e3o disse Maria: \u00abEis aqui a escrava do Senhor, fa\u00e7a-se em mim segundo a tua palavra\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 1:26-38*\nIn illo t\u00e9mpore: Missus est Angelus G\u00e1briel a Deo in civit\u00e1tem Galil\u00e6\u00e6, cui nomen N\u00e1zareth, ad V\u00edrginem despons\u00e1tam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David, et nomen V\u00edrginis Mar\u00eda. Et ingr\u00e9ssus Angelus ad eam, dixit: Ave, gr\u00e1tia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus. Qu\u00e6 cum aud\u00edsset, turb\u00e1ta est in serm\u00f3ne ejus: et cogit\u00e1bat, qualis esset ista salut\u00e1tio. Et ait Angelus ei: Ne t\u00edmeas, Mar\u00eda, inven\u00edsti enim gr\u00e1tiam apud Deum: ecce, conc\u00edpies in \u00fatero et p\u00e1ries f\u00edlium, et voc\u00e1bis nomen ejus Jesum. Hic erit magnus, et F\u00edlius Alt\u00edssimi voc\u00e1bitur, et dabit illi D\u00f3minus Deus sedem David, patris ejus: et regn\u00e1bit in domo Jacob in \u00e6t\u00e9rnum, et regni ejus non erit finis. Dixit autem Mar\u00eda ad Angelum: Qu\u00f3modo fiet istud, qu\u00f3niam virum non cogn\u00f3sco? Et resp\u00f3ndens Angelus, dixit ei: Sp\u00edritus Sanctus superv\u00e9niet in te, et virtus Alt\u00edssimi obumbr\u00e1bit tibi. Ide\u00f3que et quod nasc\u00e9tur ex te Sanctum, voc\u00e1bitur F\u00edlius Dei. Et ecce, Elisabeth, cogn\u00e1ta tua, et ipsa conc\u00e9pit f\u00edlium in senect\u00fate sua: et hic mensis sextus est illi, qu\u00e6 voc\u00e1tur st\u00e9rilis: quia non erit imposs\u00edbile apud Deum omne verbum. Dixit autem Mar\u00eda: Ecce anc\u00edlla D\u00f3mini, fiat mihi sec\u00fandum verbum tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 24:25; Ecl 39:17*\nEm mim reside toda a gra\u00e7a dos caminhos e da verdade; em mim reside toda a esperan\u00e7a da vida e da virtude! Eu floresci, como a roseira plantada nas margens das ribeiras!", 
            "*Eccli 24:25; Eccli 39:17*\nIn me gr\u00e1tia omnis vi\u00e6 et verit\u00e1tis, in me omnis spes vit\u00e6 et virt\u00fatis: ego quasi rosa plant\u00e1ta super rivos aqu\u00e1rum fructific\u00e1vi."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos suplicamos, que estejamos convenientemente preparados para Vos apresentar estas ofertas; e que pelos myst\u00e9rios do SS. Ros\u00e1rio honremos de tal sorte a vida, a paix\u00e3o e a gl\u00f3ria do vosso Filho Unig\u00e9nito que sejamos dignos das suas promessas.\nQue convosco vive...", 
            "Fac nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, his mun\u00e9ribus offer\u00e9ndis conveni\u00e9nter apt\u00e1ri: et per sacrat\u00edssimi Ros\u00e1rii myst\u00e9ria sic vitam, passi\u00f3nem et gl\u00f3riam Unig\u00e9niti tui rec\u00f3lere; ut ejus digni promissi\u00f3nibus effici\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 39:19*\nFazei despontar a vossa flor, como um l\u00edrio; exalai o vosso perfume; lan\u00e7ai ramos graciosos; cantai hinos de louvor; e bendizei o Senhor nas suas obras.", 
            "*Eccli 39:19*\nFlor\u00e9te, flores, quasi l\u00edlium, et date od\u00f3rem, et frond\u00e9te in gr\u00e1tiam, collaud\u00e1te c\u00e1nticum, et bened\u00edcite D\u00f3minum in op\u00e9ribus suis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Possamos n\u00f3s, Senhor, Vos rogamos, ser auxiliados pelas preces da vossa Sant\u00edssima M\u00e3e, cujo Ros\u00e1rio celebramos, a fim de que obtenhamos as gra\u00e7as inerentes aos myst\u00e9rios, que comemoramos, e o efeito dos sacramentos, que recebemos.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Sacrat\u00edssim\u00e6 Genetr\u00edcis tu\u00e6, cujus Ros\u00e1rium celebr\u00e1mus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus adjuv\u00e9mur: ut et mysteri\u00f3rum, qu\u00e6 c\u00f3limus, virtus percipi\u00e1tur; et sacrament\u00f3rum, qu\u00e6 s\u00fampsimus, obtine\u00e1tur eff\u00e9ctus:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
