[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-12-19", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Adv4-0:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "4\u00ba Domingo do Advento"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 45:8*\n\u00d3 c\u00e9us, derramai dessas alturas o vosso orvalho: e que as nuvens chovam o Justo! Abra-se a terra e flores\u00e7a o Salvador!\n*Sl 18:2*\nOs c\u00e9us proclamam a gl\u00f3ria de Deus: e o firmamento anuncia as obras das suas m\u00e3os.\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u00d3 c\u00e9us, derramai dessas alturas o vosso orvalho: e que as nuvens chovam o Justo! Abra-se a terra e flores\u00e7a o Salvador!", 
            "*Isa 45:8*\nRor\u00e1te, c\u0153li, d\u00e9super, et nubes pluant justum: aperi\u00e1tur terra, et g\u00e9rminet Salvat\u00f3rem\n*Ps 18:2*\nC\u0153li en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et \u00f3pera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nRor\u00e1te, c\u0153li, d\u00e9super, et nubes pluant justum: aperi\u00e1tur terra, et g\u00e9rminet Salvat\u00f3rem"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Manifestai, Senhor, o vosso poder e \u00abvinde\u00bb; e socorrei-nos com vosso infinito poder, a fim de que, com o aux\u00edlio da vossa gra\u00e7a, a vossa misericordiosa indulg\u00eancia se digne apressar a chegada do rem\u00e9dio de que os nossos pecados necessitam.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Excita, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pot\u00e9ntiam tuam, et veni: et magna nobis virt\u00fate succ\u00farre; ut per aux\u00edlium gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6, quod nostra pecc\u00e1ta pr\u00e6p\u00e9diunt, indulg\u00e9nti\u00e6 tu\u00e6 propitiati\u00f3nis acc\u00e9leret:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor. 4:1-5*\nMeus irm\u00e3os: Que os homens nos considerem como ministros de Cristo e distribuidores dos m\u00e9ritos de Deus. Ora, as qualidades que se deseja que os ministros tenham \u00e9 que sejam fi\u00e9is. Quanto a mim, bem pouco me importa ser julgado por v\u00f3s ou por um tribunal humano: e nem eu a mim mesmo me julgo. Na verdade, a minha consci\u00eancia me n\u00e3o repreende de cousa alguma; contudo, nem por isso me julgo justificado, pois o meu juiz \u00e9 o Senhor. Eis por que n\u00e3o deveis julgar antes do tempo, antes que venha o Senhor, que iluminar\u00e1 o que est\u00e1 nas trevas e manifestar\u00e1 os mais secretos des\u00edgnios do cora\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o cada um receber\u00e1 de Deus a recompensa merit\u00f3ria.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*1 Cor 4:1-5*\nFratres: Sic nos ex\u00edstimet homo ut min\u00edstros Christi, et dispensat\u00f3res mysteri\u00f3rum Dei. Hic jam qu\u01fdritur inter dispensat\u00f3res, ut fid\u00e9lis quis inveni\u00e1tur. Mihi autem pro m\u00ednimo est, ut a vobis j\u00fadicer aut ab humano die: sed neque me\u00edpsum judico. Nihil enim mihi c\u00f3nscius sum: sed non in hoc justific\u00e1tus sum: qui autem j\u00fadicat me, D\u00f3minus est. Itaque nol\u00edte ante tempus judic\u00e1re, quoad\u00fasque v\u00e9niat D\u00f3minus: qui et illumin\u00e1bit absc\u00f3ndita tenebr\u00e1rum, et manifest\u00e1bit cons\u00edlia c\u00f3rdium: et tunc laus erit unicuique a Deo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 144:18, 20.*\nO Senhor est\u00e1 pr\u00f3ximo de todos aqueles que O invocam; de todos aqueles que O invocam com verdade.\nV. Que minha boca publique os louvores do Senhor: e que toda minha pessoa bendiga seu santo Nome. Aleluia, aleluia.\nV. Vinde, Senhor, e n\u00e3o retardeis mais: perdoai os crimes de Israel, vosso povo. Aleluia.", 
            "*Ps 144:18; 144:21*\nPrope est D\u00f3minus \u00f3mnibus invoc\u00e1ntibus eum: \u00f3mnibus, qui \u00ednvocant eum in verit\u00e1te.\nV. Laudem D\u00f3mini loqu\u00e9tur os meum: et bened\u00edcat omnis caro nomen sanctum ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja,\nV. Veni, D\u00f3mine, et noli tard\u00e1re: rel\u00e1xa fac\u00ednora plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 3:1-6*\nNo ano d\u00e9cimo quinto do imp\u00e9rio de Tib\u00e9rio C\u00e9sar sendo P\u00f4ncio Pilatos governador da Judeia, Herodes tetrarca da Galileia, Filipe, seu irm\u00e3o, tetrarca da Itureia e da regi\u00e3o de Traconites, e Lis\u00e2nias tetrarca da Abil\u00ednia, e sendo pont\u00edfices An\u00e1s e Caif\u00e1s: fez-se ouvir a palavra do Senhor, que foi dirigida no deserto a Jo\u00e3o, filho de Zacarias, o qual percorreu toda a regi\u00e3o vizinha do Jord\u00e3o, pregando o baptismo de penit\u00eancia para a remiss\u00e3o dos pecados, segundo o que est\u00e1 escrito no livro das profecias do Profeta Isa\u00edas: \u00abA voz do que clama no deserto: Preparai o caminho do Senhor; endireitai as suas veredas: toda a plan\u00edcie ser\u00e1 elevada e todas as montanhas e colinas ser\u00e3o arrasadas: os caminhos tortuosos ser\u00e3o endireitados e os \u00e1speros aplanados; e toda a carne humana ver\u00e1 a salva\u00e7\u00e3o de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Lucam\n*Luc 3:1-6*\nAnno quintod\u00e9cimo imp\u00e9rii Tib\u00e9rii C\u01fdsaris, procur\u00e1nte P\u00f3ntio Pil\u00e1to Jud\u01fdam, tetr\u00e1rcha autem Galil\u01fd\u00e6 Her\u00f3de, Phil\u00edppo autem fratre ejus tetr\u00e1rcha Itur\u01fd\u00e6 et Trachon\u00edtidis regionis, et Lys\u00e1nia Abil\u00edn\u00e6 tetr\u00e1rcha, sub princ\u00edpibus sacerdotum Anna et C\u00e1ipha: factum est verbum Domini super Joannem, Zachar\u00ed\u00e6 filium, in deserto. Et venit in omnem regi\u00f3nem Jord\u00e1nis, pr\u01fddicans bapt\u00edsmum p\u00e6nit\u00e9nti\u00e6 in remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum, sicut scriptum est in libro serm\u00f3num Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6: Vox clam\u00e1ntis in des\u00e9rto: Par\u00e1te viam D\u00f3mini: rectas f\u00e1cite s\u00e9mitas ejus: omnis vallis impl\u00e9bitur: et omnis mons et collis humili\u00e1bitur: et erunt prava in dir\u00e9cta, et \u00e1spera in vias planas: et vid\u00e9bit omnis caro salut\u00e1re Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:28*\nAve, Maria, cheia de gra\u00e7a: o Senhor \u00e9 convosco: bendita sois v\u00f3s entre as mulheres: e bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre.", 
            "*Luc 1:28*\nAve, Mar\u00eda, gratia plena; D\u00f3minus tecum: bened\u00edcta tu in muli\u00e9ribus, et bened\u00edctus fructus ventris tui."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, olhai prop\u00edcio para estes sacrif\u00edcios que Vos apresentamos, a fim de que sirvam para aumento da nossa devo\u00e7\u00e3o e para conseguirmos a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1tus int\u00e9nde: ut et devoti\u00f3ni nostr\u00e6 prof\u00edciant et sal\u00fati.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 7:14*\nEis que uma Virgem conceber\u00e1 e dar\u00e1 \u00e0 luz um filho, que ser\u00e1 chamado Emanuel.", 
            "*Is 7:14*\nEcce, Virgo conc\u00edpiet et p\u00e1riet f\u00edlium: et voc\u00e1bitur nomen ejus Emm\u00e1nuel."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s recebido os vossos dons sacrat\u00edssimos, Senhor, Vos suplicamos, dignai-Vos aumentar em n\u00f3s, pela frequente recep\u00e7\u00e3o deste myst\u00e9rio, o efeito da nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sumptis mun\u00e9ribus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, cum frequentati\u00f3ne myst\u00e9rii, crescat nostr\u00e6 sal\u00fatis eff\u00e9ctus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
