[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-02-06", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:02-06:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da semana da Septuag\u00e9sima", 
      "title": "S. Tito, Bispo e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 45:30*\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.\n*Sl 131:1*\nLembrai-vos de David, \u00f3 Senhor, e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.", 
            "*Eccli 45:30*\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum.\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que ornastes o B. Tito, vosso Confessor e Pont\u00edfice, com as virtudes apost\u00f3licas, concedei-nos, pelos seus m\u00e9ritos e intercess\u00e3o, que vivendo neste mundo justa e piamente, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar a p\u00e1tria celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Titum Confess\u00f3rem tuum atque Pont\u00edficem apost\u00f3licis virt\u00fatibus decor\u00e1sti: ejus m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne conc\u00e9de; ut, juste et pie viv\u00e9ntes in hoc s\u01fdculo, ad c\u0153l\u00e9stem p\u00e1triam perven\u00edre mere\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Dorot\u00e9ia*\nDignai-Vos conceder-nos, Senhor, que alcancemos o perd\u00e3o dos nossos pecados pela intercess\u00e3o da B. Virgem e M\u00e1rtir N., que sempre Vos agradou, n\u00e3o s\u00f3 pelo m\u00e9rito da castidade, mas tamb\u00e9m pela pr\u00e1tica da vossa virtude.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Dorothe\u00e6 Virg. et Mart.*\nIndulg\u00e9ntiam nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ta Doroth\u00e9a Virgo et Martyr impl\u00f3ret: qu\u00e6 tibi grata semper \u00e9xstitit, et m\u00e9rito castit\u00e1tis, et tu\u00e6 professi\u00f3ne virt\u00fatis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 44:16-27; 45:3-20*\nEis o grande sacerdote, que nos dias da sua vida agradou a Deus e foi julgado justo; e no tempo da ira se tornou a reconcilia\u00e7\u00e3o dos homens. Ningu\u00e9m o igualou na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Eis porque o Senhor jurou que o tornaria grande no meio do seu povo. O Senhor aben\u00e7oou nele todos os povos; e com ele ratificou a sua alian\u00e7a. O Senhor deu-lhe as suas b\u00ean\u00e7\u00e3os e continuou a dispensar-lhe a sua miseric\u00f3rdia, vendo-se bem que este homem achou gra\u00e7a aos olhos do Senhor, que, por isso mesmo, o engrandeceu diante dos reis e lhe deu uma coroa de gl\u00f3ria. Estabeleceu com ele uma alian\u00e7a eterna, elevou-o ao sumo sacerd\u00f3cio, e tornou-o feliz na gl\u00f3ria para exercer o sacerd\u00f3cio, louvar o seu nome e oferecer-lhe dignamente incenso de odor agrad\u00e1vel.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Eccli 44:16-27; 45, 3-20*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo, et inv\u00e9ntus est justus: et in t\u00e9mpore irac\u00fandi\u00e6 factus est reeconcili\u00e1tio. Non est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1vit legem Exc\u00e9lsi. Ideo jurejur\u00e1ndo fecit illum D\u00f3minus cr\u00e9scere in plebem suam. Benedicti\u00f3nem \u00f3mnium g\u00e9ntium dedit illi, et testam\u00e9ntum suum confirm\u00e1vit super caput ejus. Agn\u00f3vit eum in benedicti\u00f3nibus suis: conserv\u00e1vit illi miseric\u00f3rdiam suam: et inv\u00e9nit gr\u00e1tiam coram \u00f3culis D\u00f3mini. Magnific\u00e1vit eum in consp\u00e9ctu regum: et dedit illi cor\u00f3nam gl\u00f3ri\u00e6. St\u00e1tuit illi testam\u00e9ntum \u00e6t\u00e9rnum, et dedit illi sacerd\u00f3tium magnum: et beatific\u00e1vit illum in gl\u00f3ria. Fungi sacerd\u00f3tio, et hab\u00e9re laudem in n\u00f3mine ips\u00edus, et off\u00e9rre illi inc\u00e9nsum dignum in od\u00f3rem suavit\u00e1tis."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 44:16*\nEis o grande sacerdote que nos dias da sua vida agradou a Deus.\n*Sb 44:20*\nV. N\u00e3o foi encontrado outrem semelhante a ele na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo.\n*Sl 111:1-3*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e cuja vontade \u00e9 ardente no cumprimento dos seus mandamentos.\nV. Sua descend\u00eancia ser\u00e1 poderosa na terra, pois a posteridade dos justos ser\u00e1 aben\u00e7oada.\nV. Na sua casa haver\u00e1 abund\u00e2ncia e riqueza, e a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.", 
            "*Eccli 44:16*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20*\nV. Non est inventus s\u00edmilis illi, qui conservaret legem Exc\u00e9lsi.\n*Ps 111:1-3*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur.\nV. Gl\u00f3ria et div\u00edti\u00e6 in domo ejus: et just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi."
          ]
        ], 
        "id": "Tractus", 
        "label": "Tracto"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et \u00e1lios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dicebat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re s\u00e1cculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e1tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-22*\nEncontrei o meu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado. Minha m\u00e3o o socorrer\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.", 
            "*Ps 88:21-22*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os vossos santos, Senhor, Vos suplicamos, nos alegrem em toda a parte, a fim de que, honrando os seus m\u00e9ritos, sintamos o efeito do seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nos ubique l\u00e6t\u00edficent: ut, dum e\u00f3rum m\u00e9rita rec\u00f3limus, patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Dorot\u00e9ia*\nAceitai benignamente, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos m\u00e9ritos da B. Virgem e M\u00e1rtir N., e dignai-Vos permitir que ela nos sirva de perp\u00e9tuo aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Dorothea*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1t\u00e6 Dor\u00f3the\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 dicatas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nEis o servo fiel e prudente que o Senhor estabeleceu acima da sua fam\u00edlia para distribuir, oportunamente, a cada um a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, que, dando-Vos n\u00f3s gra\u00e7as pelos benef\u00edcios recebidos, alcancemos por intercess\u00e3o do B. N., vosso Confessor e Pont\u00edfice, ainda outros maiores.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, de perc\u00e9ptis mun\u00e9ribus gr\u00e1tias exhib\u00e9ntes, interced\u00e9nte be\u00e1to Tito Confess\u00f3re tuo atque Pont\u00edfice, benef\u00edcia poti\u00f3ra sum\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Dorot\u00e9ia*\nSaciados com a liberalidade do dom divino, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos pela intercess\u00e3o da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, que durante a nossa vida comparticipemos sempre deste dom divino.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Dorothea*\nDiv\u00edni m\u00faneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9nte be\u00e1ta Doroth\u00e9a V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
