[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-02-21", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad1-0:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "1\u00ba Domingo da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 90:15-16*\nInvocar-me-\u00e1, e ouvi-lo-ei: livr\u00e1-lo-ei, e glorific\u00e1-lo-ei: conceder-lhe-ei longa vida.\n*Sl 90:1*\nAquele que habita \u00e0 sombra do Alt\u00edssimo descansar\u00e1 sob a protec\u00e7\u00e3o de Deus do c\u00e9u.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nInvocar-me-\u00e1, e ouvi-lo-ei: livr\u00e1-lo-ei, e glorific\u00e1-lo-ei: conceder-lhe-ei longa vida.", 
            "*Ps 90:15; 90:16*\nInvoc\u00e1bit me, et ego ex\u00e1udiam eum: er\u00edpiam eum, et glorific\u00e1bo eum: longit\u00fadine di\u00e9rum adimpl\u00e9bo eum.\n*Ps 90:1*\nQui h\u00e1bitat in adjut\u00f3rio Alt\u00edssimi, in protecti\u00f3ne Dei c\u0153li commor\u00e1bitur.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nInvoc\u00e1bit me, et ego ex\u00e1udiam eum: er\u00edpiam eum, et glorific\u00e1bo eum: longit\u00fadine di\u00e9rum adimpl\u00e9bo eum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que purificais a vossa Igreja com a observ\u00e2ncia anual da quaresma, concedei \u00e0 vossa fam\u00edlia que o que ela deseja alcan\u00e7ar pela abstin\u00eancia o pratique com suas boas obras.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui Eccl\u00e9siam tuam \u00e1nnua quadragesim\u00e1li observati\u00f3ne pur\u00edficas: pr\u00e6sta fam\u00edli\u00e6 tu\u00e6; ut, quod a te obtin\u00e9re abstin\u00e9ndo n\u00edtitur, hoc bonis op\u00e9ribus exsequ\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor. 6:1-10*\nMeus irm\u00e3os: Vos exortamos a que n\u00e3o recebais em v\u00e3o a gra\u00e7a de Deus, pois Ele diz: \u00abNo tempo prop\u00edcio ou\u00e7o-te, e no dia da salva\u00e7\u00e3o socorro-te\u00bb. Eis, pois, agora o tempo prop\u00edcio; eis agora os dias da salva\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00eamos a ningu\u00e9m esc\u00e2ndalo, para que o nosso minist\u00e9rio n\u00e3o seja censurado; mas portemo-nos em tudo como ministros de Deus, com muita paci\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es, nas necessidades, nas ang\u00fastias, nas ofensas corporais, nas pris\u00f5es, nas sedi\u00e7\u00f5es, nos trabalhos, nas vig\u00edlias, nos jejuns, pela castidade, pela ci\u00eancia, pela longanimidade, pela mansid\u00e3o, pelo Esp\u00edrito Santo, pela caridade sincera, pela palavra da verdade, pelo poder de Deus, pelas armas da justi\u00e7a com que devemos combater, \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda, na honra ou na desonra, na boa reputa\u00e7\u00e3o ou na inf\u00e2mia; sendo julgados sedutores, ainda que sejamos sinceros e verdadeiros; sendo reputados desconhecidos, e, contudo, sendo bem conhecidos; pensando eles que \u00e9ramos moribundos, mas estando bem vivos; como castigados, mas escapando \u00e0 morte; como tristes, mas sempre alegres; como pobres, mas enriquecendo os outros; como n\u00e3o tendo nada, mas possuindo tudo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*2 Cor 6:1-10.*\nFratres: Exhort\u00e1mur vos, ne in v\u00e1cuum gr\u00e1tiam Dei recipi\u00e1tis. Ait enim: T\u00e9mpore acc\u00e9pto exaud\u00edvi te, et in die sal\u00fatis adj\u00favi te. Ecce, nunc tempus accept\u00e1bile, ecce, nunc dies sal\u00fatis. N\u00e9mini dantes ullam offensi\u00f3nem, ut non vituper\u00e9tur minist\u00e9rium nostrum: sed in \u00f3mnibus exhibe\u00e1mus nosmet\u00edpsos sicut Dei min\u00edstros, in multa pati\u00e9ntia, in tribulati\u00f3nibus, in necessit\u00e1tibus, in ang\u00fastiis, in plagis, in carc\u00e9ribus, in sediti\u00f3nibus, in lab\u00f3ribus, in vig\u00edliis, in jej\u00faniis, in castit\u00e1te, in sci\u00e9ntia, in longanimit\u00e1te, in suavit\u00e1te, in Sp\u00edritu Sancto, in carit\u00e1te non ficta, in verbo verit\u00e1tis, in virt\u00fate Dei, per arma just\u00edti\u00e6 a dextris et a sin\u00edstris: per gl\u00f3riam et ignobilit\u00e1tem: per inf\u00e1miam et bonam famam: ut seduct\u00f3res et ver\u00e1ces: sicut qui ign\u00f3ti et c\u00f3gniti: quasi mori\u00e9ntes et ecce, v\u00edvimus: ut castig\u00e1ti et non mortific\u00e1ti: quasi tristes, semper autem gaud\u00e9ntes: sicut eg\u00e9ntes, multos autem locuplet\u00e1ntes: tamquam nihil hab\u00e9ntes et \u00f3mnia possid\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 90:11-12*\nDeus ordenou aos seus Anjos que te guardassem em todos teus caminhos.\nV. Levar-te-\u00e3o nas suas m\u00e3os, para que n\u00e3o tropeces nas pedras.\n\n*Tractus*\n*Sl 90:1-7, 11-16.*\nAquele que habita \u00e0 sombra do Alt\u00edssimo descansar\u00e1 sob a protec\u00e7\u00e3o de Deus do c\u00e9u.\nV. Ele dir\u00e1 ao Senhor: sois o meu protector e o meu ref\u00fagio; sois o meu Deus, em quem confio!\nV. Pois livrastes-me do la\u00e7o do ca\u00e7ador e das palavras funestas!\nV. O Senhor te acolher\u00e1 sob a sua protec\u00e7\u00e3o: agasalhar-te-\u00e1 sob as suas asas!\nV. Sua fidelidade \u00e9 como um escudo: livrar-te-\u00e1 dos terrores da noite.\nV. Da seta, que voa de dia; das trai\u00e7\u00f5es, que se tramam durante a noite; e dos assaltos do dem\u00f3nio, em pleno meio-dia.\nV. Cair\u00e3o mil \u00e0 tua esquerda e dez mil \u00e0 tua direita; mas tu n\u00e3o ser\u00e1s atingido!\nV. Pois Deus ordenou aos seus Anjos que te guardassem em todos teus caminhos.\nV. Levar-te-\u00e3o nas suas m\u00e3os, para que n\u00e3o tropeces nas pedras.\nV. Caminhar\u00e1s sobre a v\u00edbora e o basilisco; pisar\u00e1s o le\u00e3o e o drag\u00e3o.\nV. Visto que esperou em mim, livr\u00e1-lo-ei; e proteg\u00ea-lo-ei, pois, conhece e invoca o meu nome.\nV. Invocar-me-\u00e1 e ouvi-lo-ei: estarei com ele nos dias da tribula\u00e7\u00e3o.\nV. Livr\u00e1-lo-ei e glorific\u00e1-lo-ei, conceder-lhe-ei longa vida e mostrar-lhe-ei a minha salva\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 90,11-12*\nAngelis suis Deus mand\u00e1vit de te, ut cust\u00f3diant te in \u00f3mnibus viis tuis.\nV. In m\u00e1nibus port\u00e1bunt te, ne umquam off\u00e9ndas ad l\u00e1pidem pedem tuum.\n\n*Tractus*\n*Ps 90:1-7; 90:11-16*\nQui h\u00e1bitat in adjut\u00f3rio Alt\u00edssimi, in protecti\u00f3ne Dei c\u0153li commor\u00e1ntur.\nV. Dicet D\u00f3mino: Susc\u00e9ptor meus es tu et ref\u00fagium meum: Deus meus, sper\u00e1bo in eum.\nV. Qu\u00f3niam ipse liber\u00e1vit me de l\u00e1queo ven\u00e1ntium et a verbo \u00e1spero.\nV. Sc\u00e1pulis suis obumbr\u00e1bit tibi, et sub pennis ejus sper\u00e1bis.\nV. Scuto circ\u00famdabit te v\u00e9ritas ejus: non tim\u00e9bis a tim\u00f3re noct\u00farno.\nV. A sag\u00edtta vol\u00e1nte per diem, a neg\u00f3tio perambul\u00e1nte in t\u00e9nebris, a ru\u00edna et d\u00e6m\u00f3nio meridi\u00e1no.\nV. Cadent a l\u00e1tere tuo mille, et decem m\u00edlia a dextris tuis: tibi autem non appropinqu\u00e1bit.\nV. Qu\u00f3niam Angelis suis mand\u00e1vit de te, ut cust\u00f3diant te in \u00f3mnibus viis tuis.\nV. In m\u00e1nibus port\u00e1bunt te, ne umquam off\u00e9ndas ad l\u00e1pidem pedem tuum,\nV. Super \u00e1spidem et basil\u00edscum ambul\u00e1bis, et conculc\u00e1bis le\u00f3nem et drac\u00f3nem.\nV. Qu\u00f3niam in me sper\u00e1vit, liber\u00e1bo eum: pr\u00f3tegam eum, qu\u00f3niam cogn\u00f3vit nomen meum,\nV. Invoc\u00e1bit me, et ego ex\u00e1udiam eum: cum ipso sum in tribulati\u00f3ne,\nV. Er\u00edpiam eum et glorific\u00e1bo eum: longit\u00fadine di\u00e9rum adimpl\u00e9bo eum, et ost\u00e9ndam illi salut\u00e1re meum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 4:1-11*\nNaquele tempo, foi Jesus conduzido ao deserto pelo esp\u00edrito, para ser tentado pelo dem\u00f3nio. E, havendo jejuado quarenta dias e quarenta noites, teve fome. Ent\u00e3o o tentador aproximou-se de Jesus e disse-Lhe: \u00abSe sois o filho de Deus, mandai que estas pedras se tornem em p\u00e3es\u00bb. Jesus respondeu: \u00abEst\u00e1 escrito: \u00abn\u00e3o s\u00f3 de p\u00e3o vive o homem, mas de toda a palavra que procede da boca de Deus\u00bb. Ent\u00e3o o dem\u00f3nio conduziu Jesus \u00e0 cidade santa; e, levando-O at\u00e9 ao pin\u00e1culo do templo, disse-Lhe: \u00abSe sois o Filho de Deus, lan\u00e7ai-Vos daqui para baixo, pois est\u00e1 escrito: \u00abordenou aos seus Anjos que Vos levassem nas suas m\u00e3os para que os vossos p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7assem nas pedras\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abTamb\u00e9m est\u00e1 escrito \u00abn\u00e3o tentareis ao Senhor, teu Deus\u00bb. Ainda o dem\u00f3nio conduziu Jesus a um monte muito elevado; e, mostrando-Lhe todos os reinos do mundo, revestidos das suas gl\u00f3rias, disse-Lhe: \u00abDar-Vos-ei tudo isto, se, de joelhos, me adorardes\u00bb. Ent\u00e3o disse-lhe Jesus: \u00abRetira-te, Satan\u00e1s, pois est\u00e1 escrito: \u00abAdorar\u00e1s ao Senhor, teu Deus, e s\u00f3 a Ele servir\u00e1s\u00bb, Logo o dem\u00f3nio deixou Jesus, aproximando-se d\u2019Ele os Anjos, que O serviram.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 4:1-11*\nIn illo t\u00e9mpore: Ductus est Jesus in des\u00e9rtum a Sp\u00edritu, ut tentar\u00e9tur a di\u00e1bolo. Et cum jejun\u00e1sset quadrag\u00ednta di\u00e9bus et quadrag\u00ednta n\u00f3ctibus, postea es\u00fariit. Et acc\u00e9dens tent\u00e1tor, dixit ei: Si F\u00edlius Dei es, dic, ut l\u00e1pides isti panes fiant. Qui resp\u00f3ndens, dixit: Scriptum est: Non in solo pane vivit homo, sed in omni verbo, quod proc\u00e9dit de ore Dei. Tunc ass\u00fampsit eum di\u00e1bolus in sanctam civit\u00e1tem, et st\u00e1tuit eum super pinn\u00e1culum templi, et dixit ei: Si F\u00edlius Dei es, mitte te de\u00f3rsum. Scriptum est enim: Quia Angelis suis mand\u00e1vit de te, et in m\u00e1nibus tollent te, ne forte off\u00e9ndas ad l\u00e1pidem pedem tuum. Ait illi Jesus: Rursum scriptum est: Non tent\u00e1bis D\u00f3minum, Deum tuum. Iterum ass\u00fampsit eum di\u00e1bolus in montem exc\u00e9lsum valde: et ostendit ei \u00f3mnia regna mundi et gl\u00f3riam e\u00f3rum, et dixit ei: H\u00e6c \u00f3mnia tibi dabo, si cadens ador\u00e1veris me. Tunc dicit ei Jesus: Vade, S\u00e1tana; scriptum est enim: D\u00f3minum, Deum tuum, ador\u00e1bis, et illi soli s\u00e9rvies. Tunc rel\u00edquit eum di\u00e1bolus: et ecce, Angeli access\u00e9runt et ministr\u00e1bant ei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 90:4-5*\nO Senhor vos acolher\u00e1 \u00e0 sua sombra: e sob as suas asas vos esperar\u00e1: a sua fidelidade proteger-vos-\u00e1, como um escudo.", 
            "*Ps 90:4-5*\nSc\u00e1pulis suis obumbr\u00e1bit tibi D\u00f3minus, et sub pennis ejus sper\u00e1bis: scuto circ\u00famdabit te v\u00e9ritas ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, imolamos solenemente este sacrif\u00edcio no princ\u00edpio da Quaresma, suplicando-Vos que, fazendo-nos restringir o uso das carnes, nos abstenhamos tamb\u00e9m dos prazeres funestos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcium quadragesim\u00e1lis in\u00edtii soll\u00e9mniter immol\u00e1mus, te, D\u00f3mine, deprec\u00e1ntes: ut, cum epul\u00e1rum restricti\u00f3ne carn\u00e1lium, a noxiis quoque volupt\u00e1tibus lemper\u00e9mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 90:4-5*\nO Senhor vos acolher\u00e1 \u00e0 sua sombra: e sob as suas asas vos esperar\u00e1: a sua verdade proteger-vos-\u00e1, como um escudo.", 
            "*Ps 90:4-5*\nSc\u00e1pulis suis obumbr\u00e1bit tibi D\u00f3minus, et sub pennis ejus sper\u00e1bis: scuto circ\u00famdabit te v\u00e9ritas ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a participa\u00e7\u00e3o, que tom\u00e1mos, no vosso sacramento, Senhor, nos restaure; e que, despojando-nos do \u00abhomem velho\u00bb, nos fa\u00e7a alcan\u00e7ar o myst\u00e9rio da salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qui nos, D\u00f3mine, sacram\u00e9nti lib\u00e1tio sancta rest\u00e1uret: et a vetust\u00e1te purg\u00e1tos, in myst\u00e9rii salut\u00e1ris f\u00e1ciat trans\u00edre cons\u00f3rtium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
