[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-07-29", 
      "description": "\nSantos M\u00e1rtires F\u00e9lix, Simpl\u00edcio, Faustino e Beatriz\n", 
      "id": "sancti:07-29:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Marta, Virgem"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade; pelo que ungiu-vos o Senhor, vosso Deus, com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade; pelo que ungiu-vos o Senhor, vosso Deus, com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.", 
            "*Ps 44:8*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi-nos, \u00f3 Deus, nosso salvador, a fim de que, assim como nos alegramos com a festa da vossa B. Virgem Marta assim tamb\u00e9m consigamos alcan\u00e7ar piedosos sentimentos de fervorosa devo\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ex\u00e1udi nos, Deus, salut\u00e1ris noster: ut, sicut de be\u00e1t\u00e6 Marth\u00e6 V\u00edrginis tu\u00e6 festivit\u00e1te gaud\u00e9mus; ita pi\u00e6 devoti\u00f3nis erudi\u00e1mur affectu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santos M\u00e1rtires F\u00e9lix, Simpl\u00edcio, Faustino e Beatriz*\nPermiti, Senhor, Vos suplicamos, que, assim como o povo crist\u00e3o celebra com j\u00fabilo durante esta vida a festa dos vossos Santos M\u00e1rtires F\u00e9lix, Simpl\u00edcio, Faustino e Beatriz, assim tamb\u00e9m possa alegrar-se na eternidade, e alcance na realidade mais tarde o que agora honra com seus votos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Felicis, Simplicii, Faustini et Beatricis.*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, sicut p\u00f3pulus christi\u00e1nus M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Fel\u00edcis, Simpl\u00edcii, Faust\u00edni et Beatr\u00edcis tempor\u00e1li sollemnit\u00e1te cong\u00e1udet, ita perfru\u00e1tur \u00e6t\u00e9rna; et, quod votis c\u00e9lebrat, compreh\u00e9ndat eff\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 10:17-18; 11:1-2*\nMeus irm\u00e3os: Aquele que se gloria, glorie-se no Senhor; pois n\u00e3o \u00e9 aprovado o que se louva a si mesmo, mas aquele a quem Deus recomenda. Queira Deus que possais suportar um pouco ainda a minha loucura; mas suportai-me ainda, pois estou zeloso de v\u00f3s da parte do zelo de Deus. Com efeito, desposei-vos com o \u00fanico esposo, para vos apresentar a Cristo como virgem pura.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*2 Cor 10:17-18; 11, 1-2.*\nFratres: Qui glori\u00e1tur, in D\u00f3mino glori\u00e9tur. Non enim, qui se\u00edpsum comm\u00e9ndat, ille prob\u00e1tus est; sed quem Deus comm\u00e9ndat. Utinam sustiner\u00e9tis m\u00f3dicum quid insipi\u00e9nti\u00e6 me\u00e6, sed et support\u00e1te me: \u00e6mulor enim vos Dei \u00e6mulati\u00f3ne. Desp\u00f3ndi enim vos uni viro v\u00edrginem castam exhib\u00e9re Christo."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:5*\nCaminhai com beleza e com majestade; ide gozar a vit\u00f3ria e reinai.\nV. Por causa da verdade, da mansid\u00e3o e da justi\u00e7a, a vossa dextra praticar\u00e1 maravilhas! Aleluia, aleluia.\n*Sl 44:15-16*\nAp\u00f3s ela, ser\u00e3o apresentadas virgens ao Rei: as suas companheiras ser\u00e3o introduzidas no meio da alegria. Aleluia.", 
            "*Ps 44:5*\nSp\u00e9cie tua et pulchrit\u00fadine tua int\u00e9nde, pr\u00f3spere proc\u00e9de et regna.\nV. Propter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam: et ded\u00facet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 44:15; 44:16*\nAdduc\u00e9ntur Regi V\u00edrgines post eam: pr\u00f3xim\u00e6 ejus affer\u00e9ntur tibi in l\u00e6t\u00edtia. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:38-42*\nNaquele tempo, entrou Jesus em um castelo, onde uma mulher, chamada Marta, O recebeu em sua casa. Tinha esta uma irm\u00e3, de nome Maria, que se assentou aos p\u00e9s do Senhor, escutando suas palavras. Por\u00e9m, Marta estava muito atarefada, a preparar quanto era necess\u00e1rio. Ent\u00e3o esta veio ter com Jesus, dizendo-Lhe: \u00abSenhor, n\u00e3o reparais que minha irm\u00e3 me deixa s\u00f3 a servir? Dizei-lhe, pois, que venha ajudar-me\u00bb. E o Senhor disse: \u00abMarta, Marta, inquietai-vos e embara\u00e7ai-vos, cuidando sol\u00edcitamente de muitas coisas, quando na verdade s\u00f3 uma \u00e9 necess\u00e1ria. Maria escolheu a melhor parte, a qual lhe n\u00e3o ser\u00e1 tirada\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 10:38-42*\nIn illo t\u00e9mpore: Intr\u00e1vit Jesus in quoddam cast\u00e9llum: et m\u00falier qu\u00e6dam, Martha n\u00f3mine, exc\u00e9pit illum in domum suam: et huic erat soror n\u00f3mine Mar\u00eda, qu\u00e6 \u00e9tiam sedens secus pedes D\u00f3mini, audi\u00e9bat verbum ill\u00edus. Martha autem satag\u00e9bat circa frequens minist\u00e9rium: qu\u00e6 stetit et ait: D\u00f3mine, non est tibi cur\u00e6, quod soror mea r\u00e9liquit me solam ministr\u00e1re? dic ergo illi, ut me \u00e1djuvet. Et resp\u00f3ndens, dixit illi D\u00f3minus: Martha, Martha, soll\u00edcita es et turb\u00e1ris erga pl\u00farima: porro unum est necess\u00e1rium. Mar\u00eda \u00f3ptimam partem el\u00e9git, qu\u00e6 non aufer\u00e9tur ab ea."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:10*\nAs filhas dos reis formam a vossa corte de gl\u00f3ria: a pr\u00f3pria rainha est\u00e1 colocada \u00e0 vossa direita, envergando um vestido de ouro, recamado da mais rica variedade.", 
            "*Ps 44:10*\nF\u00edli\u00e6 regum in hon\u00f3re tuo, \u00e1stitit reg\u00edna a dextris tuis in vest\u00edtu deaur\u00e1to, circ\u00famdata variet\u00e1te."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, esta oferta, que Vos consagra o vosso povo fiel em honra dos vossos santos, pelos m\u00e9ritos dos quais reconhece que tem alcan\u00e7ado a vossa assist\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Acc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santos M\u00e1rtires F\u00e9lix, Simpl\u00edcio, Faustino e Beatriz*\nVos oferecemos, Senhor, estas h\u00f3stias em mem\u00f3ria dos vossos Santos M\u00e1rtires F\u00e9lix. Simpl\u00edcio, Faustino e Beatriz, suplicando-Vos humildemente que por eles nos concedais simultaneamente o perd\u00e3o e a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Felicis, Simplicii, Faustini et Beatricis.*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, pro sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Fel\u00edcis, Simpl\u00edcii, Faust\u00edni et Beatr\u00edcis commemorati\u00f3ne def\u00e9rimus: suppl\u00edciter deprec\u00e1ntes; ut indulg\u00e9ntiam nobis p\u00e1riter c\u00f3nferant et sal\u00fatem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 25:4; 25:6*\nAs cinco virgens prudentes levaram azeite em seus vasos para suas l\u00e2mpadas. Ora, no meio da noite, ouviu-se este clamor: \u00abEis que chega o esposo; comparecei diante de Cristo, vosso Senhor\u00bb.", 
            "*Matt 25:4; 25:6*\nQuinque prud\u00e9ntes v\u00edrgines accep\u00e9runt \u00f3leum in vasis suis cum lamp\u00e1dibus: m\u00e9dia autem nocte clamor factus est: Ecce, sponsus venit: ex\u00edte \u00f3bviam Christo D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo V\u00f3s, Senhor, saciado a vossa fam\u00edlia com vossos dons sagrados, dignai-Vos favorecer-nos sempre com a intercess\u00e3o daquela cuja festa celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santos M\u00e1rtires F\u00e9lix, Simpl\u00edcio, Faustino e Beatriz*\n\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, fazei que a solenidade dos vossos Santos M\u00e1rtires F\u00e9lix, Simpl\u00edcio, Faustino e Beatriz, que celebramos com estes celestiais myst\u00e9rios, nos obtenha o perd\u00e3o da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Felicis, Simplicii, Faustini et Beatricis.*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Fel\u00edcis, Simpl\u00edcii, Faust\u00edni et Beatr\u00edcis c\u0153l\u00e9stibus m\u00fdsteriis celebr\u00e1ta soll\u00e9mnitas, indulg\u00e9ntiam nobis tu\u00e6 propitiati\u00f3nis acqu\u00edrat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
