[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-04-06", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc0-2:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira Pascal"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Ecl 15:3-4*\nO Senhor deu-lhes a beber a \u00e1gua da sabedoria, aleluia: Ela permanecer\u00e1 neles e n\u00e3o vacilar\u00e3o, aleluia: e ela os exaltar\u00e1 para sempre, aleluia, aleluia.\n*Sl 104:1*\nLouvai o Senhor e aclamai o seu nome: publicai as suas obras em todos os povos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor deu-lhes a beber a \u00e1gua da sabedoria, aleluia: Ela permanecer\u00e1 neles e n\u00e3o vacilar\u00e3o, aleluia: e ela os exaltar\u00e1 para sempre, aleluia, aleluia.", 
            "*Eccli 15:3-4*\nAqua sapi\u00e9nti\u00e6 pot\u00e1vit eos, allel\u00faja: firm\u00e1bitur in illis et non flect\u00e9tur, allel\u00faja: et exalt\u00e1bit eos in \u00e6t\u00e9rnum, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 104: 1*\nConfit\u00e9mini D\u00f3mino et invoc\u00e1te nomen ejus: annunti\u00e1te inter gentes \u00f3pera ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nAqua sapi\u00e9nti\u00e6 pot\u00e1vit eos, allel\u00faja: firm\u00e1bitur in illis et non flect\u00e9tur, allel\u00faja: et exalt\u00e1bit eos in \u00e6t\u00e9rnum, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que aumentais incessantemente a vossa Igreja com novos filhos, concedei aos vossos servos a gra\u00e7a de mostrarem, pela s\u00e3 conduta de sua vida, o efeito do sacramento que receberam pela f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui Eccl\u00e9siam tuam novo semper fetu mult\u00edplicas: conc\u00e9de f\u00e1mulis tuis; ut sacram\u00e9ntum viv\u00e9ndo t\u00e9neant, quod fide percep\u00e9runt.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 13:16; 13:26-33*\nNaqueles dias, levantando-se Paulo e fazendo sinal com a m\u00e3o, a pedir sil\u00eancio, disse: \u00abVar\u00f5es, meus irm\u00e3os, descendentes de Abra\u00e3o, e aqueles de v\u00f3s que temem Deus: \u00e9 a v\u00f3s que esta palavra de salva\u00e7\u00e3o \u00e9 dirigida. Os habitantes de Jerusal\u00e9m e seus disc\u00edpulos, havendo desprezado Jesus e as palavras dos Profetas, que lhes foram lidas em cada s\u00e1bado, as cumpriram, condenando-O; e, ainda que n\u00e3o tivessem encontrado n\u2019Ele nada que merecesse a morte, pediram a Pilatos que mandasse mat\u00e1-l\u2019O. Quando se cumpriu tudo quanto estava escrito a seu respeito, desceram-n\u2019O da cruz e depositaram-n\u2019O no sepulcro. Mas Deus ressuscitou-O dos mortos ao terceiro dia; e, durante v\u00e1rios dias, em seguida, foi visto por aqueles que haviam subido com Ele da Galileia para Jerusal\u00e9m, os quais agora s\u00e3o suas testemunhas junto do povo. N\u00f3s, pois, vos anunciamos que a promessa feita a nossos pais, Deus j\u00e1 a cumpriu para os nossos filhos, ressuscitando nosso Senhor Jesus Cristo\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Acts 13:16; 13:26-33*\nIn di\u00e9bus illis: Surgens Paulus et manu silentium \u00edndicens, ait: Viri fratres, f\u00edlii generis Abraham, et qui in vobis timent Deum, vobis verbum sal\u00fatis hujus missum est. Qui enim habit\u00e1bant Jer\u00fasalem, et pr\u00edncipes ejus, ignor\u00e1ntes Jesum et voces Prophet\u00e1rum, qu\u00e6 per omne s\u00e1bbatum leg\u00fantur, judic\u00e1ntes implev\u00e9runt: et nullam causam mortis inveni\u00e9ntes in eo, peti\u00e9runt a Pil\u00e1to, ut interf\u00edcerent eum. Cumque consumm\u00e1ssent \u00f3mnia, qu\u00e6 de eo scripta erant, depon\u00e9ntes eum de ligno, posu\u00e9runt eum in monum\u00e9nto. Deus vero suscit\u00e1vit eum a m\u00f3rtuis t\u00e9rtia die: qui visus est per dies multos his, qui simul asc\u00e9nderant cum eo de Galil\u01fda in Jer\u00fasalem, qui usque nunc sunt testes ejus ad plebem. Et nos vobis annunti\u00e1mus eam, qu\u00e6 ad patres nostros reprom\u00edssio facta est: qu\u00f3niam hanc Deus adimpl\u00e9vit f\u00edliis nostris, res\u00fascitans Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 117:24;*\nEis o dia que o Senhor fez: exultemos e alegremo-nos nele.\n*Sl 106:2*\nV. Assim devem cantar agora aqueles que o Senhor resgatou e tirou das m\u00e3os dos inimigos, e que, sendo de muitas regi\u00f5es, os congregou em um s\u00f3 povo. Aleluia, aleluia.\nV. Ressuscitou do sepulcro o Senhor, que havia sido pregado no madeiro por nossa causa.", 
            "*Ps 117:24;106:2*\nH\u00e6c dies, quam fecit D\u00f3minus: exsult\u00e9mus et l\u00e6t\u00e9mur in ea.\n*Ps 106:2*\nV. Dicant nunc, qui red\u00e9mpti sunt a D\u00f3mino: quos r\u00e9demit de manu inim\u00edci, et de regi\u00f3nibus congreg\u00e1vit eos.\nAllel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Surrexit D\u00f3minus de sep\u00falcro, qui pro nobis pep\u00e9ndit in ligno."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Venham os crist\u00e3os oferecer louvores \u00e0 V\u00edtima Pascal!\nO Cordeiro remiu as ovelhas; Cristo inocente reconciliou os pecadores com o Pai.\nA morte e a vida travaram combate estupendo: o autor da vida morreu, mas Ele vive e reina.\nDiz-nos, \u00f3 Maria, o que viste no caminho?\nVi o sepulcro de Cristo, que est\u00e1 vivo; vi a gl\u00f3ria de Cristo ressuscitado.\nVi presentes os Anjos, o sud\u00e1rio e as vestes.\nRessuscitou Cristo, minha esperan\u00e7a, que preceder\u00e1 na Galileia os disc\u00edpulos.\nSabemos que Cristo ressuscitou dos mortos, verdadeiramente. \u00d3 Rei vencedor, tende piedade de n\u00f3s. Amen. Aleluia.", 
            "V\u00edctim\u00e6 pasch\u00e1li laudes \u00edmmolent Christi\u00e1ni.\nAgnus r\u00e9demit oves: Christus \u00ednnocens Patri reconcili\u00e1vit peccat\u00f3res.\nMors et vita du\u00e9llo conflix\u00e9re mir\u00e1ndo: dux vit\u00e6 m\u00f3rtuus regnat vivus.\nDic nobis, Mar\u00eda, quid vid\u00edsti in via?\nSep\u00falcrum Christi viv\u00e9ntis et gl\u00f3riam vidi resurg\u00e9ntis.\nAng\u00e9licos testes, sud\u00e1rium et vestes.\nSurr\u00e9xit Christus, spes mea: pr\u00e6c\u00e9det vos in Galil\u01fdam.\nScimus Christum surrex\u00edsse a m\u00f3rtuis vere: tu nobis, victor Rex, miser\u00e9re. Amen. Allel\u00faja.\n*Sequentia dicitur usque ad Sabbatum in Albis inclusive.*"
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 24:36-47*\nNaquele tempo, apareceu Jesus no meio dos disc\u00edpulos e disse-lhes: \u00abA paz seja convosco! Sou Eu, n\u00e3o tenhais receio\u00bb. Admirados e at\u00f3nitos, os disc\u00edpulos pensavam que viam algum esp\u00edrito! Mas Ele disse-lhes: \u00abPorque vos perturbais e porque se levantam pensamentos de d\u00favida nos vossos cora\u00e7\u00f5es? Vede as minhas m\u00e3os e os meus p\u00e9s; sou Eu mesmo. Apalpai e vede; pois um esp\u00edrito n\u00e3o tem carne, nem ossos, como Eu tenho\u00bb. Depois que lhes disse isto, mostrou-lhes as m\u00e3os e os p\u00e9s. Ent\u00e3o, como n\u00e3o acreditassem ainda (na cegueira da alegria em que estavam), disse-lhes: \u00abTendes a\u00ed alguma coisa para comer?\u00bb. Apresentaram-Lhe um bocado de peixe assado e um favo de mel. E, havendo comido perante eles, tomou os restos e deu-lhos. Depois disse-lhes: \u00abEis o que vos dizia quando ainda estava convosco: que era preciso que se cumprisse, tudo o que estava escrito a meu respeito na lei de Mois\u00e9s, nos Profetas e nos Salmos\u00bb. Ent\u00e3o iluminou-lhes o esp\u00edrito, para que compreendessem as Escrituras. Depois disse-lhes: \u00abEst\u00e1 tamb\u00e9m escrito: \u00abConvinha que Cristo padecesse, ressuscitasse dos mortos ao terceiro dia e em seu nome fosse pregada a penit\u00eancia e a remiss\u00e3o dos pecados em todas as na\u00e7\u00f5es\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc. 24, 36-47*\nIn illo t\u00e9mpore: Stetit Jesus in m\u00e9dio discipul\u00f3rum su\u00f3rum et dicit eis: Pax vobis: ego sum, nol\u00edte tim\u00e9re. Conturb\u00e1ti vero et cont\u00e9rriti, existim\u00e1bant se sp\u00edritum vid\u00e9re. Et dixit eis: Quid turb\u00e1ti estis, et cogitati\u00f3nes asc\u00e9ndunt in corda vestra? Vid\u00e9te manus meas et pedes, quia ego ipse sum: palp\u00e1te et vid\u00e9te: quia sp\u00edritus carnem et ossa non habet, sicut me vid\u00e9tis hab\u00e9re. Et cum hoc dix\u00edsset, ost\u00e9ndit eis manus et pedes. Adhuc autem illis non cred\u00e9ntibus et mir\u00e1ntibus pr\u00e6 g\u00e1udio, dixit: Hab\u00e9tis hic aliquid, quod manduc\u00e9tur? At illi obtul\u00e9runt ei partem piscis assi et favum mellis. Et cum manduc\u00e1sset coram eis, sumens rel\u00edquias, dedit eis. Et dixit ad eos: H\u00e6c sunt verba, qu\u00e6 loc\u00fatus sum ad vos, cum adhuc essem vob\u00edscum, qu\u00f3niam nec\u00e9sse est impl\u00e9ri \u00f3mnia, qu\u00e6 scripta sunt in lege M\u00f3ysi et Proph\u00e9tis et Psalmis de me. Tunc ap\u00e9ruit illis sensum, ut intell\u00e9gerent Script\u00faras. Et dixit eis: Qu\u00f3niam sic scriptum est, et sic oport\u00e9bat Christum pati, et res\u00fargere a m\u00f3rtuis t\u00e9rtia die: et pr\u00e6dic\u00e1ri in n\u00f3mine ejus p\u0153nit\u00e9ntiam, et remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum in omnes gentes."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 17:14; 17:16*\nL\u00e1 no c\u00e9u o Senhor trovejou e o Alt\u00edssimo fez ouvir a sua voz. Ent\u00e3o irromperam as fontes das \u00e1guas, aleluia.", 
            "*Ps. 17:14; 17:16*\nInt\u00f3nuit de c\u0153lo D\u00f3minus, et Alt\u00edssimus dedit vocem suam: et apparu\u00e9runt fontes aqu\u00e1rum, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, Senhor, as preces dos vossos fi\u00e9is, unidas \u00e0s obla\u00e7\u00f5es destas h\u00f3stias, a fim de que, por meio destes cultos de devo\u00e7\u00e3o piedosa, alcancemos gl\u00f3ria celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, fid\u00e9lium preces cum oblati\u00f3nibus hosti\u00e1rum: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00edcia, ad c\u0153l\u00e9stem gl\u00f3riam transe\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Col 3:1-2*\nSe j\u00e1 ressuscitastes com Cristo, procurai as coisas do c\u00e9u, onde Cristo est\u00e1 assentado \u00e0 m\u00e3o direita de Deus, aleluia; meditai nas coisas do c\u00e9u, aleluia.", 
            "*Col 3:1-2*\nSi consurrex\u00edstis cum Christo, qu\u00e6 sursum sunt qu\u01fdrite, ubi Christus est in d\u00e9xtera Dei sedens, allel\u00faja: qu\u00e6 sursum sunt s\u00e1pite, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos rogamos, fazei que a virtude do sacramento pascal, que recebemos, permane\u00e7a perpetuamente nas nossas almas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut pasch\u00e1lis perc\u00e9ptio sacram\u00e9nti, cont\u00ednua in nostris m\u00e9ntibus persev\u00e9ret.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
