[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-09-18", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-18r:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 16\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Jos\u00e9 Cupertino, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 1:14-15*\nO amor de Deus \u00e9 sabedoria verdadeiramente digna de ser honrada. Aqueles a quem ela se manifesta amam-na, contemplando e admirando as suas maravilhas.\n*Sl 83:2*\nQu\u00e3o dilectos s\u00e3o os vossos tabern\u00e1culos, \u00f3 Deus dos ex\u00e9rcitos!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO amor de Deus \u00e9 sabedoria verdadeiramente digna de ser honrada. Aqueles a quem ela se manifesta amam-na, contemplando e admirando as suas maravilhas.", 
            "*Eccli 1:14-15*\nDil\u00e9ctio Dei honor\u00e1bilis sapi\u00e9ntia: quibus autem appar\u00faerit in visu, d\u00edligunt eam in visi\u00f3ne et in agniti\u00f3ne magn\u00e1lium su\u00f3rum.\n*Ps 83:2.*\nQuam dil\u00e9cta tabern\u00e1cula tua, D\u00f3mine virt\u00fatum! concup\u00edscit, et d\u00e9ficit \u00e1nima mea in \u00e1tria D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDil\u00e9ctio Dei honor\u00e1bilis sapi\u00e9ntia: quibus autem appar\u00faerit in visu, d\u00edligunt eam in visi\u00f3ne et in agniti\u00f3ne magn\u00e1lium su\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, depois que o vosso Filho Unig\u00e9nito foi elevado da terra, quisestes atrair tudo a Ele, concedei-nos prop\u00edcio que, pelos m\u00e9ritos e exemplo do vosso Ser\u00e1fico Confessor Jos\u00e9, elevando-nos acima de todos os desejos terrenos, consigamos chegar at\u00e9 \u00c0quele:\nQue convosco vive...", 
            "Deus, qui ad unig\u00e9nitum F\u00edlium tuum exalt\u00e1tum a terra \u00f3mnia tr\u00e1here disposu\u00edsti: p\u00e9rfice prop\u00edtius; ut, m\u00e9ritis et ex\u00e9mplo ser\u00e1phici Confess\u00f3ris tui Jos\u00e9phi, supra terr\u00e9nas omnes cupidit\u00e1tes elev\u00e1ti, ad eum perven\u00edre mere\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 13:1-8*\nMeus irm\u00e3os: Se eu falar as l\u00ednguas dos homens e dos Anjos, mas n\u00e3o tiver caridade, sou como o metal, que tine, ou como o sino, que soa. E se eu tiver o dom de profecia, conhecer todos os myst\u00e9rios e possuir toda a ci\u00eancia; e se tiver toda a f\u00e9, at\u00e9 ser capaz de transportar montanhas, mas n\u00e3o tiver caridade, nada sou. Se eu distribuir todos meus bens para sustento dos pobres, e se entregar o meu corpo para ser queimado, mas n\u00e3o tiver caridade, de nada me aproveitar\u00e1, A caridade \u00e9 paciente, \u00e9 benigna: n\u00e3o \u00e9 invejosa, n\u00e3o \u00e9 leviana, n\u00e3o \u00e9 soberba, n\u00e3o \u00e9 ambiciosa, n\u00e3o procura o pr\u00f3prio interesse, n\u00e3o se irrita, n\u00e3o julga mal, n\u00e3o se alegra com a injusti\u00e7a, antes se regozija com a verdade, sofre tudo, acredita em tudo, tudo espera, tudo suporta. A caridade nunca perecer\u00e1, ainda que j\u00e1 n\u00e3o houvesse mais profecias, ainda que as l\u00ednguas acabassem, ainda que a ci\u00eancia desaparecesse.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*1 Cor 13:1-8*\nFratres: Si linguis h\u00f3minum loquar et Angelorum, carit\u00e1tem autem non h\u00e1beam, factus sum velut \u00e6s sonans aut c\u00fdmbalum t\u00ednniens. Et si hab\u00faero prophetiam, et n\u00f3verim myst\u00e9ria \u00f3mnia et omnem sci\u00e9ntiam: et si hab\u00faero omnem fidem, ita ut montes tr\u00e1nsferam, carit\u00e1tem autem non hab\u00faero, nihil sum. Et si distrib\u00faere in cibos p\u00e1uperum omnes facult\u00e1tes meas, et si trad\u00eddere corpus meum, ita ut \u00e1rdeam, carit\u00e1tem autem non hab\u00faero, nihil mihi prodest. C\u00e1ritas p\u00e1tiens est, ben\u00edgna est: c\u00e1ritas non \u00e6mul\u00e1tur, non agit p\u00e9rperam, non infl\u00e1tur, non est ambiti\u00f3sa, non qu\u00e6rit qu\u00e6 sua sunt, non irrit\u00e1tur, non c\u00f3gitat malum, non gaudet super iniquit\u00e1te, cong\u00e1udet autem verit\u00e1ti: \u00f3mnia suffert, \u00f3mnia credit, \u00f3mnia sperat, \u00f3mnia s\u00fastinet. C\u00e1ritas numquam \u00e9xcidit: sive proph\u00e9ti\u00e6 evacuab\u00fantur, sive lingu\u00e6 cess\u00e1bunt, sive sci\u00e9ntia destru\u00e9tur."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:4-5*\nSenhor, concedestes-lhe b\u00ean\u00e7\u00e3os escolhidas, as mais suaves; e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nV. Concedestes-lhe a vida, que ele Vos suplicara, e prolongastes-lhe a dura\u00e7\u00e3o dos seus dias pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Sb 11:13*\nDeus olhou benignamente para ele e ergueu-o da sua humilha\u00e7\u00e3o; e ele elevou a cabe\u00e7a. Aleluia.", 
            "*Ps 20:4-5*\nD\u00f3mine, pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nV. Vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei longitudinem dierum in s\u01fdculum, et in s\u01fdculum s\u01fdculi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccle 11:13.*\nOculus Dei resp\u00e9xit illum in bono, et er\u00e9xit eum ab humilit\u00e1te ips\u00edus, et exalt\u00e1vit caput ejus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 22:1-14*\nNaquele tempo, falando Jesus aos pr\u00edncipes dos sacerdotes e aos fariseus por meio de par\u00e1bolas, disse-lhes: O reino dos c\u00e9us \u00e9 semelhante a um rei que, que rendo celebrar as bodas do filho, mandou os servos chamar aqueles que haviam sido convidados para assistir. Eles, por\u00e9m, n\u00e3o quiseram vir. Novamente mandou outros servos com esta participa\u00e7\u00e3o: \u00abPreparei o banquete; est\u00e3o j\u00e1 mortos os bois e os animais gordos; tudo est\u00e1 preparado; vinde, pois, \u00e0s bodas\u00bb. Mas nenhuma aten\u00e7\u00e3o lhes dispensaram; e um foi para a sua casa de campo, outro para os seus neg\u00f3cios, e ainda outros detiveram os servos, ultrajando-os e matando-os. Ent\u00e3o o rei, tendo conhecimento do que se passara, ficou cheio de ira e mandou os seus ex\u00e9rcitos matar os assassinos e queimar a sua cidade. Depois disse aos servos: \u00abAs bodas est\u00e3o preparadas, mas aqueles que haviam sido convidados n\u00e3o eram dignos. Ide v\u00f3s, pois, pelas encruzilhadas dos caminhos e chamai para as bodas todos quantos encontrardes\u00bb. Sa\u00edram os servos pelos caminhos e reuniram todos quantos encontraram, quer bons, quer maus, ficando cheia de convivas a sala das bodas. Entretanto o rei entrou para ver os que estavam. E tendo visto um dos convivas sem as vestes das bodas, disse-lhe: \u00abAmigo, como te atreveste a entrar sem a veste das bodas?\u00bb. O conviva guardou sil\u00eancio. Ent\u00e3o o rei disse aos servos: \u00abAmarrai-o de p\u00e9s e m\u00e3os e lan\u00e7ai-o fora nas trevas, nesse lugar de choro e de ranger de dentes; pois muitos s\u00e3o os chamados, mas poucos os escolhidos\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 22:1-14*\nIn illo t\u00e9mpore: Loqueb\u00e1tur Jesus princ\u00edpibus sacerd\u00f3tum et pharis\u00e6is in par\u00e1bolis, dicens: S\u00edmile factum est regnum coel\u00f3rum h\u00f3mini regi, qui fecit n\u00faptias f\u00edlio suo. Et misit servos suos voc\u00e1re invit\u00e1tos ad n\u00faptias, et nol\u00e9bant ven\u00edre. Iterum misit \u00e1lios servos, dicens: D\u00edcite invit\u00e1tis: Ecce, pr\u00e1ndium meum paravi, tauri mei et alt\u00edlia occ\u00edsa sunt, et \u00f3mnia par\u00e1ta: ven\u00edte ad n\u00faptias. Illi autem neglex\u00e9runt: et abi\u00e9runt, \u00e1lius in villam suam, \u00e1lius vero ad negotiati\u00f3nem suam: r\u00e9liqui vero tenu\u00e9runt servos ejus, et contum\u00e9liis aff\u00e9ctos occid\u00e9runt. Rex autem cum aud\u00edsset, ir\u00e1tus est: et, missis exerc\u00edtibus suis, p\u00e9rdidit homic\u00eddas illos et civit\u00e1tem ill\u00f3rum succ\u00e9ndit. Tunc ait servis suis: N\u00fapti\u00e6 quidem par\u00e1t\u00e6 sunt, sed, qui invit\u00e1ti erant, non fu\u00e9runt digni. Ite ergo ad \u00e9xitus vi\u00e1rum et, quosc\u00famque inven\u00e9ritis, voc\u00e1te ad n\u00faptias. Et egr\u00e9ssi servi ejus in vias, congregav\u00e9runt omnes, quos inven\u00e9runt, malos et bonos: et impl\u00e9t\u00e6 sunt n\u00fapti\u00e6 discumb\u00e9ntium. Intr\u00e1vit autem rex, ut vid\u00e9ret discumb\u00e9ntes, et vidit ibi h\u00f3minem non vest\u00edtum veste nupti\u00e1li. Et ait illi: Amice, qu\u00f3modo huc intr\u00e1sti non habens vestem nupti\u00e1lem? At ille obm\u00fatuit. Tunc dixit rex min\u00edstris: Lig\u00e1tis m\u00e1nibus et p\u00e9dibus ejus, m\u00edttite eum in t\u00e9nebras exteri\u00f3res: ibi erit fletus et stridor d\u00e9ntium. Multi enim sunt vocati, pauci vero el\u00e9cti."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 34:13*\nEu, por\u00e9m, enquanto eles me atormentavam, revestia-me com um cil\u00edcio; humilhava a minha alma com o jejum; e a minha ora\u00e7\u00e3o repousava no meu peito.", 
            "*Ps 34:13*\nEgo autem, cum mihi mol\u00e9sti essent, indu\u00e9bar cil\u00edcio. Humili\u00e1bam in jej\u00fanio \u00e1nimam meam: et or\u00e1tio mea in sinu meo convert\u00e9tur."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos, Senhor, este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor...", 
            "Laudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 68:30-31*\nEstou pobre e aflito: vossa salva\u00e7\u00e3o, \u00f3 meu Deus, acolheu-me. Louvarei o nome de Deus com c\u00e2nticos e glorific\u00e1-l\u2019O-ei com louvores.", 
            "*Ps 68:30-31*\nEgo sum pauper et dolens: salus tua, Deus, susc\u00e9pit me. Laud\u00e1bo nomen Dei cum cantico: et magnific\u00e1bo eum in laude."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos com o alimento e a bebida celestiais, Vos suplicamos, humildemente, \u00f3 nosso Deus, que sejamos amparados com a protec\u00e7\u00e3o e as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
