[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-09-08", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-08:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 15\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Natividade da B. V. Maria"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sedulius*\nSalve, \u00f3 Santa Virgem Maria, em cujo seio foi gerado o Rei que governa o c\u00e9u e a terra, em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n*Sl 44:2*\nMeu cora\u00e7\u00e3o exprimiu uma excelente palavra: Consagro ao Rei as minhas obras!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSalve, \u00f3 Santa Virgem Maria, em cujo seio foi gerado o Rei que governa o c\u00e9u e a terra, em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.", 
            "*Sedulius.*\nSalve, sancta Parens, en\u00edxa pu\u00e9rpera Regem: qui coelum terr\u00e1mque regit in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\n*Ps 44:2*\nEruct\u00e1vit cor meum verbum bonum: dico ego \u00f3pera mea Regi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSalve, sancta Parens, en\u00edxa pu\u00e9rpera Regem: qui coelum terr\u00e1mque regit in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, concedei aos vossos servos o dom da gra\u00e7a celestial; e, como o parto da B. Virgem foi o in\u00edcio da salva\u00e7\u00e3o, permiti que a piedosa solenidade da Natividade lhes proporcione aumento de paz.\nPor nosso Senhor...", 
            "F\u00e1mulis tuis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, coel\u00e9stis gr\u00e1ti\u00e6 munus impert\u00edre: ut, quibus be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis partus \u00e9xstitit sal\u00fatis ex\u00f3rdium; Nativit\u00e1tis ejus vot\u00edva soll\u00e9mnitas pacis tr\u00edbuat increm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*For St. Adrian*\nGrant, we beseech You, almighty God, that we, who venerate the anniversary of the death of blessed Adrian, Your Martyr, may be his intercession be strengthened in love of Your name.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Adriani, Mart*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1ti Hadri\u00e1ni M\u00e1rtyris tui natal\u00edtia c\u00f3limus, intercessi\u00f3ne ejus, in tui n\u00f3minis am\u00f3re robor\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Prov 8:22-35*\nO Senhor possuiu-me desde o princ\u00edpio das suas vias e ainda antes de criar qualquer cousa, no Princ\u00edpio, antes da origem da terra. Quando fui concebida, ainda n\u00e3o existiam os abysmos; ainda as fontes n\u00e3o brotavam \u00e1guas; nem as montanhas se erguiam sobre as suas pesadas massas; nem existiam as colinas. J\u00e1 eu tinha sido dada \u00e0 luz, e ainda Ele n\u00e3o havia criado nem a terra, nem os rios, nem os primeiros elementos do globo terrestre! Quando Ele preparava os c\u00e9us, j\u00e1 eu l\u00e1 estava; quando Ele cercava os abysmos, sujeitando-os a uma lei certa; quando Ele segurava as nuvens no alto; quando regulava as fontes das \u00e1guas; quando fixava ao mar os seus limites para que as \u00e1guas n\u00e3o invadissem a terra; quando lan\u00e7ava as bases da terra: j\u00e1 eu estava l\u00e1 com Ele, regulando todas estas cousas, regozijando-me em cada dia, gozando continuamente a sua companhia, alegrando-me no globo da terra e deliciando-me em estar com os filhos dos homens. E agora, meus filhos, escutai-me: Bem-aventurados aqueles que transitam pelas minhas vias. Atendei \u00e0s instru\u00e7\u00f5es, para que sejais prudentes. N\u00e3o as rejeiteis. Bem-aventurado o homem que me escuta; que vigia continuamente \u00e0s minhas portas; e que est\u00e1 sempre pronto \u00e0 sua entrada. Aquele que me tiver achado, ter\u00e1 achado a vida e gozar\u00e1 a salva\u00e7\u00e3o do Senhor.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Prov 8:22-35*\nD\u00f3minus poss\u00e9dit me in in\u00edtio vi\u00e1rum su\u00e1rum, \u00e1ntequam quidquam f\u00e1ceret a princ\u00edpio. Ab \u00e6t\u00e9rno ordin\u00e1ta sum, et ex ant\u00edquis, \u00e1ntequam terra f\u00ederet. Nondum erant ab\u00fdssi, et ego jam conc\u00e9pta eram: necdum fontes aqu\u00e1rum er\u00faperant: necdum montes gravi mole const\u00edterant: ante colles ego parturi\u00e9bar: adhuc terram nonf\u00e9cerat et fl\u00famina et c\u00e1rdines orbis terr\u00e6. Quando pr\u00e6par\u00e1bat coelos, \u00e1deram: quando certa lege et gyro vall\u00e1bat ab\u00fdssos: quando \u00e6thera firm\u00e1bat sursum et libr\u00e1bat fontes aqu\u00e1rum: quando circ\u00famdabat mari t\u00e9rminum suum et legem pon\u00e9bat aquis, ne trans\u00edrent fines suos: quando append\u00e9bat fundam\u00e9nta terr\u00e6. Cum eo eram cuncta comp\u00f3nens: et delect\u00e1bar per s\u00edngulos dies, ludens coram eo omni t\u00e9mpore: ludens in orbe terr\u00e1rum: et del\u00edci\u00e6 me\u00e6 esse cum f\u00edliis h\u00f3minum. Nunc ergo, f\u00edlii, aud\u00edte me: Be\u00e1ti, qui cust\u00f3diunt vias meas. Aud\u00edte discipl\u00ednam, et est\u00f3te sapi\u00e9ntes, et nol\u00edte abj\u00edcere eam. Be\u00e1tus homo, qui audit me et qui v\u00edgilat ad fores meas cot\u00eddie, et obs\u00e9rvat ad postes \u00f3stii mei. Qui me inv\u00e9nerit, inv\u00e9niet vitam et h\u00e1uriet sal\u00fatem a D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bendita e vener\u00e1vel sois, \u00f3 Virgem Maria, que fostes M\u00e3e do Salvador sem a vossa pureza sofrer a mais leve mancha.\nV. \u00d3 Virgem, M\u00e3e de Deus, Aquele a quem todo o universo \u00e9 incapaz de conter, esteve encerrado no vosso seio, quando se fez homem. Aleluia, aleluia.\nV. Bem-aventurada sois, \u00f3 santa Virgem Maria: e digna de todos os louvores, pois de v\u00f3s nasceu o sol da justi\u00e7a, Cristo, nosso Deus. Aleluia.", 
            "Bened\u00edcta et vener\u00e1bilis es, Virgo Maria: qu\u00e6 sine tactu pud\u00f3ris inv\u00e9nta es Mater Salvat\u00f3ris.\nV. Virgo, Dei G\u00e9netrix, quem totus non capit orbis, in tua se clausit v\u00edscera factus homo. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Felix es, sacra Virgo Mar\u00eda, et omni laude dign\u00edssima: quia ex te ortus est sol just\u00edti\u00e6, Christus, Deus noster. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "In\u00edcio do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 1:1-16*\nLivro da gera\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo, filho de David, filho de Abra\u00e3o. Abra\u00e3o gerou Isaque. Isaque gerou Jacob. Jacob gerou Judas e seus irm\u00e3os. Judas gerou Fares e Zar\u00e3o de Tamar. Fares gerou Esron. Esron gerou Aar\u00e3o. Aar\u00e3o gerou Aminadabe. Aminadabe gerou Na\u00e1ss\u00e3o. Na\u00e1ss\u00e3o gerou Salm\u00e3o. Salm\u00e3o gerou Booz de Raabe. Booz gerou Obede de Rute. Obede gerou Jesse. Jesse gerou o Rei David. David gerou Salom\u00e3o daquela que fora mulher de Urias. Salom\u00e3o gerou Robo\u00e3o. Robo\u00e3o gerou Abias. Abias gerou Asa. Asa gerou Josaf\u00e1. Josaf\u00e1 gerou Jor\u00e3o. Jor\u00e3o gerou Ozias. Ozias gerou Joat\u00e3o. Joat\u00e3o gerou Ac\u00e1s. Ac\u00e1s gerou Ezequias. Ezequias gerou Manasses. Manasses gerou Am\u00e3o. Am\u00e3o gerou Josias. Josias gerou Jeconias e os seus irm\u00e3os, na deporta\u00e7\u00e3o da Babil\u00f3nia. E depois da deporta\u00e7\u00e3o da Babil\u00f3nia Jeconias gerou Sal\u00e1tiel. Sal\u00e1tiel gerou Zor\u00f3babel. Zor\u00f3babel gerou Abiude. Abiude gerou Eliacim. Eliacim gerou Azor. Azor gerou Sadoc. Sadoc gerou Aquim. Aquim gerou \u00c9liude. \u00c9liude gerou Eleazar. Eleazar gerou Matam. Matam gerou Jacob. E Jacob gerou Jos\u00e9, esposo de Maria, da qual nasceu Jesus, que \u00e9 chamado Cristo.", 
            "Initium \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 1:1-16*\nLiber generati\u00f3nis Jesu Christi, f\u00edlii David, f\u00edlii Abraham. Abraham g\u00e9nuit Isaac. Isaac autem g\u00e9nuit Jacob. Jacob autem g\u00e9nuit Judam et fratres ejus. Judas autem g\u00e9nuit Phares et Zaram de Thamar. Phares autem g\u00e9nuit Esron. Esron autem g\u00e9nuit Aram. Aram autem g\u00e9nuit Am\u00ednadab. Am\u00ednadab autem g\u00e9nuit Na\u00e1sson. Na\u00e1sson autem g\u00e9nuit Salmon. Salmon autem g\u00e9nuit Booz de Rahab. Booz autem g\u00e9nuit Obed ex Ruth. Obed autem g\u00e9nuit Jesse. Jesse autem g\u00e9nuit David regem. David autem rex g\u00e9nuit Salom\u00f3nem ex ea, qu\u00e6 fuit Uri\u00e6. S\u00e1lomon autem g\u00e9nuit R\u00f3boam. R\u00f3boam autem g\u00e9nuit Ab\u00edam. Ab\u00edas autem g\u00e9nuit Asa. Asa autem g\u00e9nuit Josaphat. J\u00f3saphat autem g\u00e9nuit Joram. Joram autem g\u00e9nuit Oz\u00edam. Oz\u00edas autem g\u00e9nuit J\u00f3atham. J\u00f3atham autem g\u00e9nuit Achaz. Achaz autem g\u00e9nuit Ezech\u00edam. Ezech\u00edas autem g\u00e9nuit Man\u00e1ssen. Man\u00e1sses autem g\u00e9nuit Amon. Amon autem g\u00e9nuit Jos\u00edam. Jos\u00edas autem g\u00e9nuit Jechon\u00edam et fratres ejus in transmigrati\u00f3ne Babyl\u00f3nis. Et post transmigrati\u00f3nem Babyl\u00f3nis: Jechon\u00edas g\u00e9nuit Sal\u00e1thiel. Sal\u00e1thiel autem g\u00e9nuit Zor\u00f3babel. Zor\u00f3babel autem g\u00e9nuit Abiud. Abiud autem g\u00e9nuit El\u00edacim. El\u00edacim autem g\u00e9nuit Azor. Azor autem g\u00e9nuit Sadoc. Sadoc autem g\u00e9nuit Achim. Achim autem g\u00e9nuit Eliud. Eliud autem g\u00e9nuit Ele\u00e1zar. Ele\u00e1zar autem g\u00e9nuit Mathan. Mathan autem g\u00e9nuit Jacob. Jacob autem g\u00e9nuit Joseph, virum Mar\u00ed\u00e6, de qua natus est Jesus, qui voc\u00e1tur Christus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventurada sois, \u00f3 Virgem Maria, pois trouxestes no vosso seio o Criador de todas as cousas. Gerastes Aquele que vos criou: e permaneceis eternamente Virgem.", 
            "Be\u00e1ta es, Virgo Mar\u00eda, qu\u00e6 \u00f3mnium port\u00e1sti Creat\u00f3rem: genu\u00edsti qui te fecit, et in \u00e6t\u00e9rnum p\u00e9rmanes Virgo."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a humanidade do vosso Filho Unig\u00e9nito, Senhor, nos socorra; e, assim como Ele, nascendo de uma Virgem, n\u00e3o alterou a pureza de sua m\u00e3e mas antes a consagrou, assim tamb\u00e9m, neste dia solene da sua Natividade, desonerando-nos nosso Senhor Jesus Cristo das nossas faltas, Vos torne agrad\u00e1vel \u00e0 nossa oferta.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Unig\u00e9niti tui, D\u00f3mine, nobis succ\u00farrat hum\u00e1nitas: ut, qui natus de V\u00edrgine, matris integrit\u00e1tem non m\u00ednuit, sed sacr\u00e1vit; in Nativit\u00e1tis ejus soll\u00e9mniis, nostris nos pi\u00e1culis \u00e9xuens, oblati\u00f3nem nostram tibi f\u00e1ciat acc\u00e9ptam Jesus Christus, D\u00f3minus noster:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*For St. Adrian*\nNow that You have received our gifts and prayers, we beseech You, O Lord, cleanse us by Your heavenly mysteries and in Your mercy hear us.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Hadriano*\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susceptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da B. Virgem Maria*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, e de sempre Vos louvar, bendizer e anunciar da Bem-aventurada Maria, sempre Virgem. Foi ela quem concebeu o vosso Filho Unig\u00e9nito por obra do Esp\u00edrito Santo, e, sem a mais leve perda de gl\u00f3ria da virgindade, deu ao mundo a Luz eterna, Jesus Cristo, nosso Senhor, por quem os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a festejam em transportes de alegria. E, Vos imploramos, permiti que unamos as nossas vozes \u00e0s de todos estes, dizendo em suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Beata Maria Virgine*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Et te in *Festivit\u00e1te* be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis collaud\u00e1re, bened\u00edcere et pr\u00e6dic\u00e1re. Qu\u00e6 et Unig\u00e9nitum tuum Sancti Sp\u00edritus obumbrati\u00f3ne conc\u00e9pit: et, virginit\u00e1tis gl\u00f3ria perman\u00e9nte, lumen \u00e6t\u00e9rnum mundo eff\u00fadit, Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Bem-aventuradas as entranhas da Virgem Maria, onde esteve encerrado o Filho do Pai Eterno.\nFather.", 
            "Be\u00e1ta v\u00edscera Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 portav\u00e9runt \u00e6t\u00e9rni Patris F\u00edlium."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebemos, Senhor, os myst\u00e9rios que Vos s\u00e3o apresentados nesta festa anual; e dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que nos sirvam de rem\u00e9dio durante o tempo presente e na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, celebrit\u00e1tis \u00e1nnu\u00e6 vot\u00edva sacram\u00e9nta: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut et tempor\u00e1lis vit\u00e6 nobis rem\u00e9dia pr\u00e6beant et \u00e6t\u00e9rn\u00e6.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*For St. Adrian*\nGrant, we beseech You, O Lord our God, that we who in this life joyously assist in the veneration of Your Saints, may rejoice in beholding them forever in heaven.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Hadriano*\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e9mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
