[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-06-14", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-14:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Bas\u00edlio Magno, Confessor, Bispo e Doutor da Igreja"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.", 
            "*Eccli 15:5.*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et implevit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum.\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et implevit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi, Senhor, Vos suplicamos, as preces que Vos dirigimos na solenidade do B. Bas\u00edlio vosso Confessor e Pont\u00edfice, e, pelos m\u00e9ritos e intercess\u00e3o daquele que t\u00e3o dignamente Vos serviu, concedei-nos o perd\u00e3o dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ex\u00e1udi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, preces nostras, quas in be\u00e1ti Basil\u00edi Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis sollemnit\u00e1te def\u00e9rimus: et, qui tibi digne m\u00e9ruit famul\u00e1ri, ejus interced\u00e9ntibus m\u00e9ritis, ab \u00f3mnibus nos abs\u00f3lve pecc\u00e1tis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 4:1-8*\nCar\u00edssimo: Conjuro-te diante de Deus e de Jesus Cristo, que h\u00e1-de julgar vivos e mortos na sua vinda e no seu reino, a que pregues a palavra; instes oportuna e inoportunamente; repreendas; supliques; e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres, que lhes preguem o que os ouvidos gostam de escutar, e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, cumpre o minist\u00e9rio de evangelista e desempenha o teu minist\u00e9rio. S\u00ea s\u00f3brio. Pois quanto a mim sou como uma v\u00edtima j\u00e1 aspergida para o sacrif\u00edcio. O tempo da minha morte j\u00e1 se aproxima. Pelejei o bom combate; acabei a vida; permaneci na f\u00e9. N\u00e3o me falta mais do que esperar a coroa da justi\u00e7a, que me est\u00e1 reservada, a qual o Senhor, como justo juiz, me dar\u00e1 no grande dia: e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que amam a sua vinda.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum.\n*2 Tim 4:1-8*\nCar\u00edssime: Test\u00edficor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicat\u00farus est vivos et m\u00f3rtuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u00e6dica verbum, insta opport\u00fane, import\u00fane: \u00e1rgue, \u00f3bsecra, \u00edncrepa in omni pati\u00e9ntia, et doctr\u00edna. Erit enim tempus, cum sanam doctr\u00ednam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria coacerv\u00e1bunt sibi mag\u00edstros, pruri\u00e9ntes \u00e1uribus, et a verit\u00e1te quidem aud\u00edtum av\u00e9rtent, ad t\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero v\u00edgila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, minist\u00e9rium tuum \u00edmpie. S\u00f3brius esto. Ego enim jam del\u00edbor, et tempus resoluti\u00f3nis me\u00e6 instat. Bonum cert\u00e1men cert\u00e1vi, cursum consumm\u00e1vi, fidem serv\u00e1vi. In r\u00e9liquo rep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die, justus judex: non solum autem mihi, sed et iis, qui d\u00edligunt adv\u00e9ntum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-81*\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a.\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 sempre no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sl 88:21*\nAchei a David meu servo a quem ungi com o meu \u00f3leo santo. Aleluia.", 
            "*Ps 36:30-81*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 88:21*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 14:26-35*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0s turbas: \u00abSe algu\u00e9m vem a mim e n\u00e3o despreza seu pai, sua m\u00e3e, sua mulher e filhos, seus irm\u00e3os e irm\u00e3s e at\u00e9 mesmo a sua pr\u00f3pria vida, n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo. E todo aquele que n\u00e3o leva a sua cruz n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo. Com efeito, qual \u00e9 de v\u00f3s que, querendo edificar uma torre, n\u00e3o calcula primeiramente com cuidado os gastos necess\u00e1rios, para ver se possui meios para a acabar? Pois poder\u00e1 acontecer que, depois de haver lan\u00e7ado os alicerces e n\u00e3o podendo acabar a torre, comecem a zombar dele aqueles que o v\u00eaem, dizendo: \u00abEste homem come\u00e7ou a edificar e n\u00e3o p\u00f4de acabar!\u00bb. Ou qual \u00e9 o rei que, preparando-se para pelejar com outro rei, n\u00e3o considera primeiramente se com um ex\u00e9rcito de dez mil homens poder\u00e1 fazer frente ao inimigo, que avan\u00e7a contra ele com vinte mil homens? Se v\u00ea que n\u00e3o pode combater, estando ainda o outro longe, manda-lhe uma embaixada a pedir-lhe a paz. Assim, pois, todo aquele de v\u00f3s que n\u00e3o renunciar a tudo quanto possui n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo. O sal \u00e9 bom; mas, se perder a for\u00e7a, com que se h\u00e1-de salgar? Ele n\u00e3o ser\u00e1 \u00fatil nem para a terra, nem para o lugar imundo: por\u00e9m, ser\u00e1 lan\u00e7ado fora\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 14:26-35*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis: Si quis venit ad me, et non odit patrem suum, et matrem, et ux\u00f3rem, et f\u00edlios, et fratres, et sor\u00f3res, adhuc autem et \u00e1nimam suam, non potest meus esse disc\u00edpulus. Et qui non b\u00e1julat crucem suam, et venit post me, non potest meus esse disc\u00edpulus. Quis enim ex vobis volens turrim \u00e6dific\u00e1re, non prius sedens c\u00f3mputat sumptus, qui necess\u00e1rii sunt, si h\u00e1beat ad perfici\u00e9ndum; ne, poste\u00e1quam pos\u00faerit fundam\u00e9ntum, et non potuerit perf\u00edcere, omnes, qui vident, inc\u00edpiant ill\u00fadere ei, dic\u00e9ntes: Quia hic homo c\u0153pit \u00e6dific\u00e1re, et non p\u00f3tuit consumm\u00e1re? Aut quis rex it\u00farus comm\u00edttere bellum adv\u00e9rsus \u00e1lium regem, non sedens prius c\u00f3gitat, si possit cum decem m\u00edlibus occ\u00farrere ei, qui cum vig\u00ednti m\u00edlibus venit ad se? Ali\u00f3quin, adhuc illo longe ag\u00e9nte, legati\u00f3nem mittens, rogat ea, qu\u00e6 pacis sunt. Sic ergo omnis ex vobis, qui non ren\u00fantiat \u00f3mnibus, qu\u00e6 p\u00f3ssidet, non potest meus esse disc\u00edpulus. Bonum est sal. Si autem sal evan\u00faerit, in quo condi\u00e9tur? Neque in terram neque in sterquil\u00ednium \u00fatile est, sed foras mitt\u00e9tur. Qui habet aures audi\u00e9ndi, \u00e1udiat."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha fidelidade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele: e o seu poder elevar-se-\u00e1 pelo meu nome.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a festa anual do vosso santo Confessor e Pont\u00edfice Bas\u00edlio nos torne agrad\u00e1veis \u00e0 vossa bondade, Vos suplicamos, Senhor, a fim de que a piedosa oferta desta v\u00edtima de expia\u00e7\u00e3o lhe aumente a felicidade, que goza como recompensa, e nos obtenha os dons da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti Basil\u00edi Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, \u00e1nnua soll\u00e9mnitas piet\u00e1ti tu\u00e6 nos reddat acc\u00e9ptos: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 placati\u00f3nis off\u00edcia, et illum be\u00e1ta retrib\u00fatio comit\u00e9tur, ei nobis gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a cada um a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, remunerador das almas fi\u00e9is, dignai-Vos permitir que pelas ora\u00e7\u00f5es do B. Pont\u00edfice e Confessor Bas\u00edlio, cuja veneranda festa celebramos, obtenhamos o perd\u00e3o dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, fid\u00e9lium remuner\u00e1tor anim\u00e1rum: pr\u00e6sta; ut, be\u00e1ti Basil\u00edi Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, cujus vener\u00e1ndam celebr\u00e1mus festivit\u00e1tem, pr\u00e9cibus indulg\u00e9ntiam consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
