[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "b"
      ], 
      "date": "2021-11-02", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-02m1:1:b", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Comemora\u00e7\u00e3o dos Fi\u00e9is Defuntos, 1\u00aa Missa"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezd 2:34; 2:35*\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.\n*Sl 64:2-3*\nA V\u00f3s, Senhor, dirigimos estes hinos em Si\u00e3o: e oferecemos estes votos em Jerusal\u00e9m: ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o: todas as criaturas devem comparecer ante V\u00f3s.\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.", 
            "*4 Esdr 2:34; 2:35*\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n*Ps 64:2-3*\nTe decet hymnus, Deus, in Sion, et tibi redd\u00e9tur votum in Jer\u00fasalem: ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam, ad te omnis caro v\u00e9niet.\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, Criador e Redentor de todos os fi\u00e9is, concedei \u00e0s almas dos vossos servos a remiss\u00e3o de todos seus pecados, a fim de que pelas nossas humil\u00edssimas ora\u00e7\u00f5es alcancem da vossa miseric\u00f3rdia o perd\u00e3o que sempre desejaram.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Fid\u00e9lium, Deus, \u00f3mnium C\u00f3nditor et Red\u00e9mptor: anim\u00e1bus famul\u00f3rum famular\u00famque tu\u00e1rum remissi\u00f3nem cunct\u00f3rum tr\u00edbue peccat\u00f3rum; ut indulg\u00e9ntiam, quam semper optav\u00e9runt, piis supplicati\u00f3nibus consequ\u00e1ntur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 15:51-57*\nIrm\u00e3os: Eis um myst\u00e9rio que vos revelo: Ressuscitaremos todos certamente; mas n\u00e3o seremos todos mudados. Num instante, num abrir e fechar de olhos, ao som da \u00faltima trombeta, porque, ent\u00e3o a trombeta soar\u00e1 e os mortos ressuscitar\u00e3o incorrupt\u00edveis, e n\u00f3s seremos transmudados. Pois \u00e9 preciso que este corpo corrupt\u00edvel se revista da incorruptibilidade, e que este corpo mortal se revista da imortalidade. Quando este corpo corrupt\u00edvel se revestir da incorruptibilidade e este corpo mortal se revestir da imortalidade, ent\u00e3o se cumprir\u00e1 a palavra que est\u00e1 escrita: \u00abA morte foi absorvida pela vit\u00f3ria. Onde est\u00e1, \u00f3 morte, a tua vit\u00f3ria? Onde est\u00e1, \u00f3 morte, o teu aguilh\u00e3o?\u00bb. Ora, o aguilh\u00e3o da morte \u00e9 o pecado; e a for\u00e7a do pecado \u00e9 a lei. Gra\u00e7as, pois, sejam rendidas a Deus, que nos concedeu a vit\u00f3ria por Jesus Cristo, Senhor nosso.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*1 Cor 15:51-57*\nFratres: Ecce, myst\u00e9rium vobis dico: Omnes quidem resurg\u00e1mus, sed non omnes immut\u00e1bimur. In mom\u00e9nto, in ictu \u00f3culi, in nov\u00edssima tuba: canet enim tuba, et m\u00f3rtui res\u00fargent incorr\u00fapti: et nos immut\u00e1bimur. Op\u00f3rtet enim corrupt\u00edbile hoc induere incorrupti\u00f3nem: et mort\u00e1le hoc ind\u00faere immortalit\u00e1tem. Cum autem mort\u00e1le hoc ind\u00faerit immortalit\u00e1tem, tunc fiet sermo, qui scriptus est: Abs\u00f3rpta est mors in vict\u00f3ria. Ubi est, mors, vict\u00f3ria tua? Ubi est, mors, st\u00edmulus tuus? St\u00edmulus autem mortis pecc\u00e1tum est: virtus vero pecc\u00e1ti lex. Deo autem gr\u00e1tias, qui dedit nobis vict\u00f3riam per D\u00f3minum nostrum Jesum Christum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezdr 2:34-35*\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.\n*Sl 111:7*\nV. A recorda\u00e7\u00e3o do homem justo permanecer\u00e1 eternamente; este n\u00e3o temer\u00e1 ouvir as senten\u00e7as m\u00e1s dos homens.\n\n*Tractus*\nLivrai, Senhor, as almas dos fi\u00e9is defuntos das cadeias dos seus pecados:\nV. E que com o socorro da vossa gra\u00e7a consigam evitar o ju\u00edzo da vingan\u00e7a:\nV. E gozem a bem-aventuran\u00e7a da luz eterna.", 
            "*4 Esdr 2:34 et 35.*\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n*Ps 111:7.*\nV. In mem\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna erit justus: ab auditi\u00f3ne mala non tim\u00e9bit.\n\n*Tractus.*\nAbs\u00f3lve, D\u00f3mine, \u00e1nimas \u00f3mnium fid\u00e9lium ab omni v\u00ednculo delict\u00f3rum.\nV. Et gr\u00e1tia tua illis succurr\u00e9nte, mere\u00e1ntur ev\u00e1dere jud\u00edcium ulti\u00f3nis.\nV. Et lucis \u00e6t\u00e9rn\u00e6 beatit\u00fadine p\u00e9rfrui."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dia da ira aquele dia\nem que o universo ser\u00e1 reduzido a cinzas,\nsegundo as profecias de David e Sibila.\n\nQual n\u00e3o ser\u00e1 o terror dos homens\nquando o soberano Juiz vier examinar\ntodas as ac\u00e7\u00f5es com rigor!\n\nO som estridente da trombeta acordar\u00e1 os mortos,\nnas profundezas das sepulturas,\nreunindo-os todos diante do trono do Senhor.\n\nA morte e a natureza ficar\u00e3o estupefactas\nquando a criatura comparecer\npara ser julgada pelo Juiz.\n\nUm livro aparecer\u00e1,\nonde est\u00e1 escrito tudo sobre o que h\u00e1-de consistir\no julgamento do mundo.\n\nQuando o Juiz se assentar no tribunal,\ntudo o que estiver oculto ficar\u00e1 descoberto,\ne nenhum crime ficar\u00e1 impune.\n\nInfeliz de mim! Que poderei dizer ent\u00e3o?\nQue protector procurarei,\nquando somente o justo est\u00e1 tranquilo?!\n\n\u00d3 Rei, cuja majestade \u00e9 tremenda,\nmas que salvais, gratuitamente, os escolhidos,\nsalvai-me, \u00f3 fonte de piedade!\n\nRecordai-Vos, \u00f3 pi\u00edssimo Jesus,\nde que vieste ao mundo por minha causa:\nn\u00e3o me condeneis nesse dia.\n\n\u00d3 V\u00f3s, que Vos fatigastes em minha procura\ne que para me resgatardes morrestes na Cruz:\nn\u00e3o queirais que fiquem infrut\u00edferos tantos esfor\u00e7os.\n\n\u00d3 justo Juiz, que castigais com justi\u00e7a,\nconcedei-me o perd\u00e3o das minhas faltas\nantes do dia do julgamento.\n\nEu choro, como r\u00e9u;\nas minhas culpas envergonham-me.\n\u00d3 Deus, que minhas s\u00faplicas me alcancem perd\u00e3o.\n\n\u00d3 V\u00f3s, que absolvestes Maria\ne ouvistes o ladr\u00e3o,\ne me concedestes tamb\u00e9m a esperan\u00e7a!\n\nBem sei que minhas preces n\u00e3o s\u00e3o dignas;\nmas V\u00f3s, que sois bom,\nn\u00e3o consintais que eu arda no fogo eterno.\n\nColocai-me entre os cordeiros,\n\u00e0 vossa direita,\ne separai-me dos pecadores.\n\nLivrai-me da confus\u00e3o\ne do suplicio dos malditos condenados\ne introduzi-me junto dos benditos de vosso Pai.\n\nProstrado ante V\u00f3s, suplicante,\ncom o cora\u00e7\u00e3o esmagado, como reduzido a cinzas,\nVos imploro, \u00f3 da morte.\n\nDia de l\u00e1grimas aquele em\nque o homem renas\u00e7a da sua cinza\npara ser julgado!\n\nTende, pois, piedade dele, \u00f3 meu Deus!\n\u00d3 pi\u00edssimo Jesus, \u00f3 Senhor,\nconcedei-lhe o repouso eterno.\nAmen.", 
            "Dies ir\u00e6, dies illa\nSolvet s\u00e6clum in fav\u00edlla:\nTeste David cum Sib\u00fdlla.\n\nQuantus tremor est fut\u00farus,\nQuando judex est vent\u00farus,\nCuncta stricte discuss\u00farus!\n\nTuba mirum spargens sonum\nPer sep\u00falcra regi\u00f3num,\nCoget omnes ante thronum.\n\nMors stup\u00e9bit et nat\u00fara,\nCum res\u00farget creat\u00fara,\nJudic\u00e1nti respons\u00fara.\n\nLiber scriptus profer\u00e9tur,\nIn quo totum contin\u00e9tur,\nUnde mundus judic\u00e9tur.\n\nJudex ergo cum sed\u00e9bit,\nQuidquid latet, appar\u00e9bit:\nNil multum reman\u00e9bit.\n\nQuid sum miser tunc dict\u00farus?\nQuem patr\u00f3num rogat\u00farus,\nCum vix justus sit sec\u00farus?\n\nRex trem\u00e9nd\u00e6 majest\u00e1tis,\nQui salv\u00e1ndos salvas gratis,\nSalva me, fons piet\u00e1tis.\n\nRecord\u00e1re, Jesu pie,\nQuod sum causa tu\u00e6 vi\u00e6:\nNe me perdas illa die.\n\nQu\u00e6rens me, sed\u00edsti lassus:\nRedem\u00edsti Crucem passus:\nTantus labor non sit cassus.\n\nJuste judex ulti\u00f3nis,\nDonum fac remissi\u00f3nis\nAnte diem rati\u00f3nis.\n\nIngem\u00edsco, tamquam reus:\nCulpa rubet vultus meus:\nSupplic\u00e1nti parce, Deus.\n\nQui Mar\u00edam absolv\u00edsti,\nEt latr\u00f3nem exaud\u00edsti,\nMihi quoque spem ded\u00edsti.\n\nPreces me\u00e6 non sunt dign\u00e6:\nSed tu bonus fac ben\u00edgne,\nNe per\u00e9nni cremer igne.\n\nInter oves locum pr\u00e6sta,\nEt ab h\u0153dis me sequ\u00e9stra,\nSt\u00e1tuens in parte dextra.\n\nConfut\u00e1tis maled\u00edctis,\nFlammis \u00e1cribus add\u00edctis:\nVoca me cum bened\u00edctis.\n\nOro supplex et accl\u00ednis,\nCor contr\u00edtum quasi cinis:\nGere curam mei finis.\n\nLacrim\u00f3sa dies illa,\nQua res\u00farget ex fav\u00edlla\nJudic\u00e1ndus homo reus.\n\nHuic ergo parce, Deus:\nPie Jesu D\u00f3mine,\nDona eis r\u00e9quiem.\nAmen."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 5:25-29*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0s turbas dos judeus: \u00abEm verdade, em verdade vos digo: A hora chega (ela chegou j\u00e1) em que os mortos ouvir\u00e3o a voz do Filho de Deus; e os que a ouvirem, viver\u00e3o. Porque, assim como o Pai tem a vida em si, assim Ele deu ao Filho o poder de ter a vida em si; e deu-lhe, tamb\u00e9m, o poder de julgar, pois Ele \u00e9 o Filho do homem. N\u00e3o vos admireis disto, pois vem a hora em que todos aqueles que est\u00e3o nos t\u00famulos ouvir\u00e3o a voz do Filho de Deus. Ent\u00e3o, aqueles que tiverem praticado obras boas sair\u00e3o para a ressurrei\u00e7\u00e3o da vida eterna; e aqueles que tiverem praticado obras m\u00e1s ressuscitar\u00e3o para a condena\u00e7\u00e3o\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 5:25-29*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Amen, amen, dico vobis, quia venit hora, et nunc est, quando m\u00f3rtui \u00e1udient vocem F\u00edlii Dei: et qui aud\u00ederint, vivent. Sicut enim Pater habet vitam in semet\u00edpso, sic dedit et F\u00edlio hab\u00e9re vitam in semet\u00edpso: et potest\u00e1tem dedit ei jud\u00edcium f\u00e1cere, quia F\u00edlius h\u00f3minis est. Nol\u00edte mir\u00e1ri hoc, quia venit hora, in qua omnes, qui in monum\u00e9ntis sunt, \u00e1udient vocem F\u00edlii Dei: et proc\u00e9dent, qui bona fec\u00e9runt, in resurrecti\u00f3nem vit\u00e6: qui vero mala eg\u00e9runt, in resurrecti\u00f3nem jud\u00edcii."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, Rei da gl\u00f3ria, livrai as almas de todos os fi\u00e9is defuntos das penas do inferno e do lago profundo; livrai-as da boca do le\u00e3o; que o inferno as n\u00e3o sepulte, nem elas se abismem nas trevas desse lugar tremendo; mas que S. Miguel, que \u00e9 o porta-estandarte divino, as conduza at\u00e9 \u00e0 luz santa. Como outrora prometestes a Abra\u00e3o e \u00e0 sua posteridade.\nV. Vos oferecemos, Senhor, estas h\u00f3stias e estas ora\u00e7\u00f5es de louvor: aceitai-as pelas almas daqueles que hoje comemoramos, e fazei-as passar da morte \u00e0 vida: Como outrora prometestes a Abra\u00e3o e \u00e0 sua posteridade.", 
            "D\u00f3mine Jesu Christe, Rex gl\u00f3ri\u00e6, l\u00edbera \u00e1nimas \u00f3mnium fid\u00e9lium defunct\u00f3rum de p\u0153nis inf\u00e9rni et de prof\u00fando lacu: l\u00edbera eas de ore le\u00f3nis, ne abs\u00f3rbeat eas t\u00e1rtarus, ne cadant in obsc\u00farum: sed s\u00edgnifer sanctus M\u00edcha\u00ebl repr\u00e6s\u00e9ntet eas in lucem sanctam:\n* Quam olim Abrah\u00e6 promis\u00edsti et s\u00e9mini ejus.\nV. H\u00f3stias et preces tibi, D\u00f3mine, laudis off\u00e9rimus: tu s\u00fascipe pro anim\u00e1bus illis, quarum h\u00f3die mem\u00f3riam f\u00e1cimus: fac eas, D\u00f3mine, de morte trans\u00edre ad vitam.\n* Quam olim Abrah\u00e6 promis\u00edsti et s\u00e9mini ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Olhai benigno, Senhor, Vos suplicamos, para as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelas almas dos vossos servos, a fim de que, depois de lhes haverdes concedido o dom da f\u00e9 crist\u00e3, lhes proporcioneis a recompensa.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, quas tibi pro anim\u00e1bus famul\u00f3rum famular\u00famque tu\u00e1rum off\u00e9rimus, propiti\u00e1tus int\u00e9nde: ut, quibus f\u00eddei christi\u00e1n\u00e6 m\u00e9ritum contul\u00edsti, dones et pr\u00e6mium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Defuntos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar que sempre e em todos os lugares Vos d\u00eamos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por meio de nosso Senhor Jesus Cristo, em quem nos concedestes a esperan\u00e7a da feliz ressurrei\u00e7\u00e3o; de sorte que, conquanto a condi\u00e7\u00e3o certa da nossa morte nos entriste\u00e7a, fiquemos consolados com a promessa da imortalidade futura. Pois, para os vossos fi\u00e9is, Senhor, a vida muda-se, n\u00e3o se acaba; e, desfeita esta Inorada terrena, adquire-se a habita\u00e7\u00e3o eterna nos c\u00e9us. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo sem cessar:", 
            "*Defunctorum*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. In quo nobis spes be\u00e1t\u00e6 resurrecti\u00f3nis eff\u00falsit, ut, quos contr\u00edstat certa mori\u00e9ndi cond\u00edcio, e\u00f3sdem consol\u00e9tur fut\u00far\u00e6 immortalit\u00e1tis prom\u00edssio. Tuis enim fid\u00e9libus, D\u00f3mine, vita mut\u00e1tur, non t\u00f3llitur: et, dissol\u00fata terr\u00e9stris hujus incol\u00e1tus domo, \u00e6t\u00e9rna in coelis habit\u00e1tio compar\u00e1tur. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezdr 2:35; 2:34*\nQue a luz eterna lhes resplande\u00e7a: Com os vossos Santos em todos os s\u00e9culos, \u00f3 Senhor, pois sois bom.\nV. Dai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que a luz perp\u00e9tua lhes resplande\u00e7a: Com os vossos santos em todos os s\u00e9culos, \u00f3 Senhor, pois sois misericordioso.", 
            "*4 Esdr 2:35; 2:34*\nLux \u00e6t\u00e9rna l\u00faceat eis, D\u00f3mine:\n* Cum Sanctis tuis in \u00e6t\u00e9rnum: quia pius es.\nV. Requiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n* Cum Sanctis tuis in \u00e6t\u00e9rnum: quia pius es."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que as nossas humildes preces sejam proveitosas \u00e0s almas dos vossos servos e servas, a fim de que, soltas das cadeias dos seus pecados, participem dos frutos da vossa reden\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Anim\u00e1bus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, famul\u00f3rum famular\u00famque tu\u00e1rum or\u00e1tio prof\u00edciat supplic\u00e1ntium: ut eas et a pecc\u00e1tis \u00f3mnibus \u00e9xuas, et tu\u00e6 redempti\u00f3nis f\u00e1cias esse part\u00edcipes:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }, 
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "b"
      ], 
      "date": "2021-11-02", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-02m1:1:b", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Comemora\u00e7\u00e3o dos Fi\u00e9is Defuntos, 2\u00aa Missa"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezd 2:34; 2:35*\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.\n*Sl 64:2-3*\nA V\u00f3s, Senhor, dirigimos estes hinos em Si\u00e3o: e oferecemos estes votos em Jerusal\u00e9m: ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o: todas as criaturas devem comparecer ante V\u00f3s.\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.", 
            "*4 Esdr 2:34; 2:35*\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n*Ps 64:2-3*\nTe decet hymnus, Deus, in Sion, et tibi redd\u00e9tur votum in Jer\u00fasalem: ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam, ad te omnis caro v\u00e9niet.\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, Senhor das miseric\u00f3rdias, concedei \u00e0s almas dos vossos servos o lugar do refrig\u00e9rio, a bem-aventuran\u00e7a do repouso e o esplendor da luz.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, indulgenti\u00e1rum D\u00f3mine: da anim\u00e1bus famul\u00f3rum famular\u00famque tu\u00e1rum refrig\u00e9rii sedem, qui\u00e9tis beatit\u00fadinem et l\u00faminis clarit\u00e1tem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do livro dos Macabeus.\n*2 Mac 12:43-46*\nNaqueles dias, um var\u00e3o forte chamado Judas, havendo feito um pedit\u00f3rio, recolheu a quantia de doze mil dracmas de prata, que enviou para Jerusal\u00e9m, para ser oferecido um sacrif\u00edcio pelos pecados dos mortos; pois ele possu\u00eda bons e religiosos pensamentos acerca da ressurrei\u00e7\u00e3o (e, com efeito, se ele n\u00e3o esperasse que aqueles que haviam sucumbido ressuscitassem um dia, teria pensado que era v\u00e3o e sup\u00e9rfluo orar pelos mortos). Assim, acreditava que abundante miseric\u00f3rdia estava reservada para aqueles que morressem piedosamente. Na verdade, \u00e9 um santo e salutar pensamento orar pelos mortos, para que sejam livres dos seus pecados.", 
            "L\u00e9ctio libri Machab\u00e6\u00f3rum.\n*2 Mach 12:43-46*\nIn di\u00e9bus illis: Vir fort\u00edssimus Judas, facta collati\u00f3ne, du\u00f3decim m\u00edlia drachmas arg\u00e9nti misit Jeros\u00f3lymam, off\u00e9rri pro pecc\u00e1tis mortu\u00f3rum sacrif\u00edcium, bene et religi\u00f3se de resurrecti\u00f3ne c\u00f3gitans, nisi enim eos, qui cec\u00edderant, resurrect\u00faros sper\u00e1ret, sup\u00e9rfluum vider\u00e9tur et vanum or\u00e1re pro m\u00f3rtuis: et quia consider\u00e1bat, quod hi, qui cum piet\u00e1te dormiti\u00f3nem acc\u00e9perant, \u00f3ptimam hab\u00e9rent rep\u00f3sitam gr\u00e1tiam. Sancta ergo et sal\u00fabris est cogit\u00e1tio pro defunctis exor\u00e1re, ut a pecc\u00e1tis solv\u00e1ntur."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezdr 2:34-35*\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.\n*Sl 111:7*\nV. A recorda\u00e7\u00e3o do homem justo permanecer\u00e1 eternamente; este n\u00e3o temer\u00e1 ouvir as senten\u00e7as m\u00e1s dos homens.\n\n*Tractus*\nLivrai, Senhor, as almas dos fi\u00e9is defuntos das cadeias dos seus pecados:\nV. E que com o socorro da vossa gra\u00e7a consigam evitar o ju\u00edzo da vingan\u00e7a:\nV. E gozem a bem-aventuran\u00e7a da luz eterna.", 
            "*4 Esdr 2:34 et 35.*\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n*Ps 111:7.*\nV. In mem\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna erit justus: ab auditi\u00f3ne mala non tim\u00e9bit.\n\n*Tractus.*\nAbs\u00f3lve, D\u00f3mine, \u00e1nimas \u00f3mnium fid\u00e9lium ab omni v\u00ednculo delict\u00f3rum.\nV. Et gr\u00e1tia tua illis succurr\u00e9nte, mere\u00e1ntur ev\u00e1dere jud\u00edcium ulti\u00f3nis.\nV. Et lucis \u00e6t\u00e9rn\u00e6 beatit\u00fadine p\u00e9rfrui."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dia da ira aquele dia\nem que o universo ser\u00e1 reduzido a cinzas,\nsegundo as profecias de David e Sibila.\n\nQual n\u00e3o ser\u00e1 o terror dos homens\nquando o soberano Juiz vier examinar\ntodas as ac\u00e7\u00f5es com rigor!\n\nO som estridente da trombeta acordar\u00e1 os mortos,\nnas profundezas das sepulturas,\nreunindo-os todos diante do trono do Senhor.\n\nA morte e a natureza ficar\u00e3o estupefactas\nquando a criatura comparecer\npara ser julgada pelo Juiz.\n\nUm livro aparecer\u00e1,\nonde est\u00e1 escrito tudo sobre o que h\u00e1-de consistir\no julgamento do mundo.\n\nQuando o Juiz se assentar no tribunal,\ntudo o que estiver oculto ficar\u00e1 descoberto,\ne nenhum crime ficar\u00e1 impune.\n\nInfeliz de mim! Que poderei dizer ent\u00e3o?\nQue protector procurarei,\nquando somente o justo est\u00e1 tranquilo?!\n\n\u00d3 Rei, cuja majestade \u00e9 tremenda,\nmas que salvais, gratuitamente, os escolhidos,\nsalvai-me, \u00f3 fonte de piedade!\n\nRecordai-Vos, \u00f3 pi\u00edssimo Jesus,\nde que vieste ao mundo por minha causa:\nn\u00e3o me condeneis nesse dia.\n\n\u00d3 V\u00f3s, que Vos fatigastes em minha procura\ne que para me resgatardes morrestes na Cruz:\nn\u00e3o queirais que fiquem infrut\u00edferos tantos esfor\u00e7os.\n\n\u00d3 justo Juiz, que castigais com justi\u00e7a,\nconcedei-me o perd\u00e3o das minhas faltas\nantes do dia do julgamento.\n\nEu choro, como r\u00e9u;\nas minhas culpas envergonham-me.\n\u00d3 Deus, que minhas s\u00faplicas me alcancem perd\u00e3o.\n\n\u00d3 V\u00f3s, que absolvestes Maria\ne ouvistes o ladr\u00e3o,\ne me concedestes tamb\u00e9m a esperan\u00e7a!\n\nBem sei que minhas preces n\u00e3o s\u00e3o dignas;\nmas V\u00f3s, que sois bom,\nn\u00e3o consintais que eu arda no fogo eterno.\n\nColocai-me entre os cordeiros,\n\u00e0 vossa direita,\ne separai-me dos pecadores.\n\nLivrai-me da confus\u00e3o\ne do suplicio dos malditos condenados\ne introduzi-me junto dos benditos de vosso Pai.\n\nProstrado ante V\u00f3s, suplicante,\ncom o cora\u00e7\u00e3o esmagado, como reduzido a cinzas,\nVos imploro, \u00f3 da morte.\n\nDia de l\u00e1grimas aquele em\nque o homem renas\u00e7a da sua cinza\npara ser julgado!\n\nTende, pois, piedade dele, \u00f3 meu Deus!\n\u00d3 pi\u00edssimo Jesus, \u00f3 Senhor,\nconcedei-lhe o repouso eterno.\nAmen.", 
            "Dies ir\u00e6, dies illa\nSolvet s\u00e6clum in fav\u00edlla:\nTeste David cum Sib\u00fdlla.\n\nQuantus tremor est fut\u00farus,\nQuando judex est vent\u00farus,\nCuncta stricte discuss\u00farus!\n\nTuba mirum spargens sonum\nPer sep\u00falcra regi\u00f3num,\nCoget omnes ante thronum.\n\nMors stup\u00e9bit et nat\u00fara,\nCum res\u00farget creat\u00fara,\nJudic\u00e1nti respons\u00fara.\n\nLiber scriptus profer\u00e9tur,\nIn quo totum contin\u00e9tur,\nUnde mundus judic\u00e9tur.\n\nJudex ergo cum sed\u00e9bit,\nQuidquid latet, appar\u00e9bit:\nNil multum reman\u00e9bit.\n\nQuid sum miser tunc dict\u00farus?\nQuem patr\u00f3num rogat\u00farus,\nCum vix justus sit sec\u00farus?\n\nRex trem\u00e9nd\u00e6 majest\u00e1tis,\nQui salv\u00e1ndos salvas gratis,\nSalva me, fons piet\u00e1tis.\n\nRecord\u00e1re, Jesu pie,\nQuod sum causa tu\u00e6 vi\u00e6:\nNe me perdas illa die.\n\nQu\u00e6rens me, sed\u00edsti lassus:\nRedem\u00edsti Crucem passus:\nTantus labor non sit cassus.\n\nJuste judex ulti\u00f3nis,\nDonum fac remissi\u00f3nis\nAnte diem rati\u00f3nis.\n\nIngem\u00edsco, tamquam reus:\nCulpa rubet vultus meus:\nSupplic\u00e1nti parce, Deus.\n\nQui Mar\u00edam absolv\u00edsti,\nEt latr\u00f3nem exaud\u00edsti,\nMihi quoque spem ded\u00edsti.\n\nPreces me\u00e6 non sunt dign\u00e6:\nSed tu bonus fac ben\u00edgne,\nNe per\u00e9nni cremer igne.\n\nInter oves locum pr\u00e6sta,\nEt ab h\u0153dis me sequ\u00e9stra,\nSt\u00e1tuens in parte dextra.\n\nConfut\u00e1tis maled\u00edctis,\nFlammis \u00e1cribus add\u00edctis:\nVoca me cum bened\u00edctis.\n\nOro supplex et accl\u00ednis,\nCor contr\u00edtum quasi cinis:\nGere curam mei finis.\n\nLacrim\u00f3sa dies illa,\nQua res\u00farget ex fav\u00edlla\nJudic\u00e1ndus homo reus.\n\nHuic ergo parce, Deus:\nPie Jesu D\u00f3mine,\nDona eis r\u00e9quiem.\nAmen."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 6:37-40*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0 multid\u00e3o dos judeus: \u00abTodo o que o Pai me d\u00e1, vir\u00e1 a mim; e o que vem a mim o n\u00e3o desprezarei; porquanto desci do c\u00e9u, n\u00e3o para fazer a minha vontade, mas de quem me enviou. Ora, a vontade de meu Pai, que me enviou, \u00e9 que n\u00e3o perca nenhum daqueles que me deu, mas que os ressuscite no \u00faltimo dia. Esta \u00e9 a vontade de meu Pai, que me enviou: que todo aquele que v\u00ea o Filho e acredita n\u2019Ele alcance a vida eterna; e Eu o ressuscitarei no \u00faltimo dia\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 6:37-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Omne, quod dat mihi Pater, ad me v\u00e9niet: et eum, qui venit ad me, non ej\u00edciam foras: quia desc\u00e9ndi de c\u00e6lo, non ut f\u00e1ciam volunt\u00e1tem meam, sed volunt\u00e1tem ejus, qui misit me. H\u00e6c est autem vol\u00fantas ejus, qui misit me, Patris: ut omne, quod dedit mihi, non perdam ex eo, sed res\u00fascitem illud in nov\u00edssimo die. H\u00e6c est autem vol\u00fantas Patris mei, qui misit me: ut omnis, qui videt F\u00edlium et credit in eum, h\u00e1beat vitam \u00e6t\u00e9rnam, et ego resuscit\u00e1bo eum in nov\u00edssimo die."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, Rei da gl\u00f3ria, livrai as almas de todos os fi\u00e9is defuntos das penas do inferno e do lago profundo; livrai-as da boca do le\u00e3o; que o inferno as n\u00e3o sepulte, nem elas se abismem nas trevas desse lugar tremendo; mas que S. Miguel, que \u00e9 o porta-estandarte divino, as conduza at\u00e9 \u00e0 luz santa. Como outrora prometestes a Abra\u00e3o e \u00e0 sua posteridade.\nV. Vos oferecemos, Senhor, estas h\u00f3stias e estas ora\u00e7\u00f5es de louvor: aceitai-as pelas almas daqueles que hoje comemoramos, e fazei-as passar da morte \u00e0 vida: Como outrora prometestes a Abra\u00e3o e \u00e0 sua posteridade.", 
            "D\u00f3mine Jesu Christe, Rex gl\u00f3ri\u00e6, l\u00edbera \u00e1nimas \u00f3mnium fid\u00e9lium defunct\u00f3rum de p\u0153nis inf\u00e9rni et de prof\u00fando lacu: l\u00edbera eas de ore le\u00f3nis, ne abs\u00f3rbeat eas t\u00e1rtarus, ne cadant in obsc\u00farum: sed s\u00edgnifer sanctus M\u00edcha\u00ebl repr\u00e6s\u00e9ntet eas in lucem sanctam:\n* Quam olim Abrah\u00e6 promis\u00edsti et s\u00e9mini ejus.\nV. H\u00f3stias et preces tibi, D\u00f3mine, laudis off\u00e9rimus: tu s\u00fascipe pro anim\u00e1bus illis, quarum h\u00f3die mem\u00f3riam f\u00e1cimus: fac eas, D\u00f3mine, de morte trans\u00edre ad vitam.\n* Quam olim Abrah\u00e6 promis\u00edsti et s\u00e9mini ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Sede prop\u00edcio, Senhor, \u00e0s nossas s\u00faplicas em favor das almas dos vossos servos; n\u00f3s Vos oferecemos por elas este sacrif\u00edcio de louvor, a fim de que Vos digneis admiti-las na companhia dos vossos santos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Propiti\u00e1re, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris, pro anim\u00e1bus famul\u00f3rum famular\u00famque tu\u00e1rum, pro quibus tibi off\u00e9rimus sacrif\u00edcium laudis; ut eas Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum cons\u00f3rtio soci\u00e1re dign\u00e9ris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Defuntos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar que sempre e em todos os lugares Vos d\u00eamos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por meio de nosso Senhor Jesus Cristo, em quem nos concedestes a esperan\u00e7a da feliz ressurrei\u00e7\u00e3o; de sorte que, conquanto a condi\u00e7\u00e3o certa da nossa morte nos entriste\u00e7a, fiquemos consolados com a promessa da imortalidade futura. Pois, para os vossos fi\u00e9is, Senhor, a vida muda-se, n\u00e3o se acaba; e, desfeita esta Inorada terrena, adquire-se a habita\u00e7\u00e3o eterna nos c\u00e9us. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo sem cessar:", 
            "*Defunctorum*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. In quo nobis spes be\u00e1t\u00e6 resurrecti\u00f3nis eff\u00falsit, ut, quos contr\u00edstat certa mori\u00e9ndi cond\u00edcio, e\u00f3sdem consol\u00e9tur fut\u00far\u00e6 immortalit\u00e1tis prom\u00edssio. Tuis enim fid\u00e9libus, D\u00f3mine, vita mut\u00e1tur, non t\u00f3llitur: et, dissol\u00fata terr\u00e9stris hujus incol\u00e1tus domo, \u00e6t\u00e9rna in coelis habit\u00e1tio compar\u00e1tur. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezdr 2:35; 2:34*\nQue a luz eterna lhes resplande\u00e7a: Com os vossos Santos em todos os s\u00e9culos, \u00f3 Senhor, pois sois bom.\nV. Dai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que a luz perp\u00e9tua lhes resplande\u00e7a: Com os vossos santos em todos os s\u00e9culos, \u00f3 Senhor, pois sois misericordioso.", 
            "*4 Esdr 2:35; 2:34*\nLux \u00e6t\u00e9rna l\u00faceat eis, D\u00f3mine:\n* Cum Sanctis tuis in \u00e6t\u00e9rnum: quia pius es.\nV. Requiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n* Cum Sanctis tuis in \u00e6t\u00e9rnum: quia pius es."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos rogamos, permiti que a alma dos vossos servos, havendo sido purificada pela virtude destes sacrif\u00edcios, receba ao mesmo tempo a indulg\u00eancia e o sempiterno perd\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut \u00e1nim\u00e6 famul\u00f3rum famular\u00famque tu\u00e1rum, his purg\u00e1t\u00e6 sacrif\u00edciis, indulg\u00e9ntiam p\u00e1riter et r\u00e9quiem c\u00e1piant sempit\u00e9rnam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }, 
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "b"
      ], 
      "date": "2021-11-02", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-02m1:1:b", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Comemora\u00e7\u00e3o dos Fi\u00e9is Defuntos, 3\u00aa Missa"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezd 2:34; 2:35*\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.\n*Sl 64:2-3*\nA V\u00f3s, Senhor, dirigimos estes hinos em Si\u00e3o: e oferecemos estes votos em Jerusal\u00e9m: ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o: todas as criaturas devem comparecer ante V\u00f3s.\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.", 
            "*4 Esdr 2:34; 2:35*\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n*Ps 64:2-3*\nTe decet hymnus, Deus, in Sion, et tibi redd\u00e9tur votum in Jer\u00fasalem: ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam, ad te omnis caro v\u00e9niet.\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que perdoais aos pecadores e desejais a salva\u00e7\u00e3o dos homens, imploramos a vossa clem\u00eancia, por intercess\u00e3o da bem-aventurada Maria, sempre Virgem, e de todos os Santos, em favor dos nossos irm\u00e3os, parentes e benfeitores, que sa\u00edram deste mundo, a fim de que alcancem a bem-aventuran\u00e7a eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, v\u00e9ni\u00e6 larg\u00edtor et hum\u00e1n\u00e6 sal\u00fatis am\u00e1tor: qu\u01fdsumus clem\u00e9ntiam tuam; ut nostr\u00e6 congregati\u00f3nis fratres, prop\u00ednquos et benefact\u00f3res, qui ex hoc s\u01fdculo transi\u00e9runt, be\u00e1ta Mar\u00eda semper V\u00edrgine interced\u00e9nte cum \u00f3mnibus Sanctis tuis, ad perp\u00e9tu\u00e6 beatit\u00fadinis cons\u00f3rtium perven\u00edre conc\u00e9das.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do Apocalipse do B. Ap.\u00ba Jo\u00e3o.\n*Apoc 14:13*\nNaqueles dias, ouvi uma voz do c\u00e9u que me dizia: \u00abEscreve: Bem-aventurados os mortos, que morrem no Senhor; porquanto, diz o Esp\u00edrito, eles v\u00e3o logo descansar no Senhor, visto que suas obras os acompanham\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Apocal\u00fdpsis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli\n*Apoc 14:13*\nIn di\u00e9bus illis: Aud\u00edvi vocem de coelo, dic\u00e9ntem mihi: Scribe: Be\u00e1ti m\u00f3rtui, qui in D\u00f3mino mori\u00fantur. Amodo jam dicit Sp\u00edritus, ut requi\u00e9scant a lab\u00f3ribus suis: \u00f3pera enim ill\u00f3rum sequ\u00fantur illos."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezdr 2:34-35*\nDai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que lhes resplande\u00e7a a luz perp\u00e9tua.\n*Sl 111:7*\nV. A recorda\u00e7\u00e3o do homem justo permanecer\u00e1 eternamente; este n\u00e3o temer\u00e1 ouvir as senten\u00e7as m\u00e1s dos homens.\n\n*Tractus*\nLivrai, Senhor, as almas dos fi\u00e9is defuntos das cadeias dos seus pecados:\nV. E que com o socorro da vossa gra\u00e7a consigam evitar o ju\u00edzo da vingan\u00e7a:\nV. E gozem a bem-aventuran\u00e7a da luz eterna.", 
            "*4 Esdr 2:34 et 35.*\nR\u00e9quiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n*Ps 111:7.*\nV. In mem\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna erit justus: ab auditi\u00f3ne mala non tim\u00e9bit.\n\n*Tractus.*\nAbs\u00f3lve, D\u00f3mine, \u00e1nimas \u00f3mnium fid\u00e9lium ab omni v\u00ednculo delict\u00f3rum.\nV. Et gr\u00e1tia tua illis succurr\u00e9nte, mere\u00e1ntur ev\u00e1dere jud\u00edcium ulti\u00f3nis.\nV. Et lucis \u00e6t\u00e9rn\u00e6 beatit\u00fadine p\u00e9rfrui."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dia da ira aquele dia\nem que o universo ser\u00e1 reduzido a cinzas,\nsegundo as profecias de David e Sibila.\n\nQual n\u00e3o ser\u00e1 o terror dos homens\nquando o soberano Juiz vier examinar\ntodas as ac\u00e7\u00f5es com rigor!\n\nO som estridente da trombeta acordar\u00e1 os mortos,\nnas profundezas das sepulturas,\nreunindo-os todos diante do trono do Senhor.\n\nA morte e a natureza ficar\u00e3o estupefactas\nquando a criatura comparecer\npara ser julgada pelo Juiz.\n\nUm livro aparecer\u00e1,\nonde est\u00e1 escrito tudo sobre o que h\u00e1-de consistir\no julgamento do mundo.\n\nQuando o Juiz se assentar no tribunal,\ntudo o que estiver oculto ficar\u00e1 descoberto,\ne nenhum crime ficar\u00e1 impune.\n\nInfeliz de mim! Que poderei dizer ent\u00e3o?\nQue protector procurarei,\nquando somente o justo est\u00e1 tranquilo?!\n\n\u00d3 Rei, cuja majestade \u00e9 tremenda,\nmas que salvais, gratuitamente, os escolhidos,\nsalvai-me, \u00f3 fonte de piedade!\n\nRecordai-Vos, \u00f3 pi\u00edssimo Jesus,\nde que vieste ao mundo por minha causa:\nn\u00e3o me condeneis nesse dia.\n\n\u00d3 V\u00f3s, que Vos fatigastes em minha procura\ne que para me resgatardes morrestes na Cruz:\nn\u00e3o queirais que fiquem infrut\u00edferos tantos esfor\u00e7os.\n\n\u00d3 justo Juiz, que castigais com justi\u00e7a,\nconcedei-me o perd\u00e3o das minhas faltas\nantes do dia do julgamento.\n\nEu choro, como r\u00e9u;\nas minhas culpas envergonham-me.\n\u00d3 Deus, que minhas s\u00faplicas me alcancem perd\u00e3o.\n\n\u00d3 V\u00f3s, que absolvestes Maria\ne ouvistes o ladr\u00e3o,\ne me concedestes tamb\u00e9m a esperan\u00e7a!\n\nBem sei que minhas preces n\u00e3o s\u00e3o dignas;\nmas V\u00f3s, que sois bom,\nn\u00e3o consintais que eu arda no fogo eterno.\n\nColocai-me entre os cordeiros,\n\u00e0 vossa direita,\ne separai-me dos pecadores.\n\nLivrai-me da confus\u00e3o\ne do suplicio dos malditos condenados\ne introduzi-me junto dos benditos de vosso Pai.\n\nProstrado ante V\u00f3s, suplicante,\ncom o cora\u00e7\u00e3o esmagado, como reduzido a cinzas,\nVos imploro, \u00f3 da morte.\n\nDia de l\u00e1grimas aquele em\nque o homem renas\u00e7a da sua cinza\npara ser julgado!\n\nTende, pois, piedade dele, \u00f3 meu Deus!\n\u00d3 pi\u00edssimo Jesus, \u00f3 Senhor,\nconcedei-lhe o repouso eterno.\nAmen.", 
            "Dies ir\u00e6, dies illa\nSolvet s\u00e6clum in fav\u00edlla:\nTeste David cum Sib\u00fdlla.\n\nQuantus tremor est fut\u00farus,\nQuando judex est vent\u00farus,\nCuncta stricte discuss\u00farus!\n\nTuba mirum spargens sonum\nPer sep\u00falcra regi\u00f3num,\nCoget omnes ante thronum.\n\nMors stup\u00e9bit et nat\u00fara,\nCum res\u00farget creat\u00fara,\nJudic\u00e1nti respons\u00fara.\n\nLiber scriptus profer\u00e9tur,\nIn quo totum contin\u00e9tur,\nUnde mundus judic\u00e9tur.\n\nJudex ergo cum sed\u00e9bit,\nQuidquid latet, appar\u00e9bit:\nNil multum reman\u00e9bit.\n\nQuid sum miser tunc dict\u00farus?\nQuem patr\u00f3num rogat\u00farus,\nCum vix justus sit sec\u00farus?\n\nRex trem\u00e9nd\u00e6 majest\u00e1tis,\nQui salv\u00e1ndos salvas gratis,\nSalva me, fons piet\u00e1tis.\n\nRecord\u00e1re, Jesu pie,\nQuod sum causa tu\u00e6 vi\u00e6:\nNe me perdas illa die.\n\nQu\u00e6rens me, sed\u00edsti lassus:\nRedem\u00edsti Crucem passus:\nTantus labor non sit cassus.\n\nJuste judex ulti\u00f3nis,\nDonum fac remissi\u00f3nis\nAnte diem rati\u00f3nis.\n\nIngem\u00edsco, tamquam reus:\nCulpa rubet vultus meus:\nSupplic\u00e1nti parce, Deus.\n\nQui Mar\u00edam absolv\u00edsti,\nEt latr\u00f3nem exaud\u00edsti,\nMihi quoque spem ded\u00edsti.\n\nPreces me\u00e6 non sunt dign\u00e6:\nSed tu bonus fac ben\u00edgne,\nNe per\u00e9nni cremer igne.\n\nInter oves locum pr\u00e6sta,\nEt ab h\u0153dis me sequ\u00e9stra,\nSt\u00e1tuens in parte dextra.\n\nConfut\u00e1tis maled\u00edctis,\nFlammis \u00e1cribus add\u00edctis:\nVoca me cum bened\u00edctis.\n\nOro supplex et accl\u00ednis,\nCor contr\u00edtum quasi cinis:\nGere curam mei finis.\n\nLacrim\u00f3sa dies illa,\nQua res\u00farget ex fav\u00edlla\nJudic\u00e1ndus homo reus.\n\nHuic ergo parce, Deus:\nPie Jesu D\u00f3mine,\nDona eis r\u00e9quiem.\nAmen."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 6:51-55*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0s turbas dos judeus: \u00abEu sou o p\u00e3o vivo, que desci do c\u00e9u. Se algu\u00e9m comer deste p\u00e3o, viver\u00e1 eternamente; pois o p\u00e3o que dou \u00e9 a minha carne para a vida do mundo\u00bb. Por\u00e9m os judeus discutiam uns com os outros, dizendo: \u00abComo pode Ele dar-nos a comer a sua carne?\u00bb. Jesus respondeu-lhes: \u00abEm verdade, em verdade vos digo: se n\u00e3o comerdes a carne do Filho do homem e n\u00e3o beberdes o seu sangue, n\u00e3o tereis a vida em v\u00f3s. Aquele que come a minha carne e bebe o meu sangue tem a vida eterna, e Eu o ressuscitarei no \u00faltimo dia\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 6:51-55*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Ego sum panis vivus, qui de coelo desc\u00e9ndi. Si quis manduc\u00e1verit ex hoc pane, vivet in \u00e6t\u00e9rnum: et panis, quem ego dabo, caro mea est pro mundi vita. Litig\u00e1bant ergo Jud\u00e6i ad \u00ednvicem, dic\u00e9ntes: Qu\u00f3modo potest hic nobis carnem suam dare ad manduc\u00e1ndum? Dixit ergo eis Jesus: Amen, amen, dico vobis: nisi manducav\u00e9ritis carnem F\u00edlii h\u00f3minis et bib\u00e9ritis ejus s\u00e1nguinem, non hab\u00e9bitis vitam in vobis. Qui m\u00e1nducat meam carnem et bibit meum s\u00e1nguinem, habet vitam \u00e6t\u00e9rnam: et ego resuscit\u00e1bo eum in nov\u00edssimo die."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, Rei da gl\u00f3ria, livrai as almas de todos os fi\u00e9is defuntos das penas do inferno e do lago profundo; livrai-as da boca do le\u00e3o; que o inferno as n\u00e3o sepulte, nem elas se abismem nas trevas desse lugar tremendo; mas que S. Miguel, que \u00e9 o porta-estandarte divino, as conduza at\u00e9 \u00e0 luz santa. Como outrora prometestes a Abra\u00e3o e \u00e0 sua posteridade.\nV. Vos oferecemos, Senhor, estas h\u00f3stias e estas ora\u00e7\u00f5es de louvor: aceitai-as pelas almas daqueles que hoje comemoramos, e fazei-as passar da morte \u00e0 vida: Como outrora prometestes a Abra\u00e3o e \u00e0 sua posteridade.", 
            "D\u00f3mine Jesu Christe, Rex gl\u00f3ri\u00e6, l\u00edbera \u00e1nimas \u00f3mnium fid\u00e9lium defunct\u00f3rum de p\u0153nis inf\u00e9rni et de prof\u00fando lacu: l\u00edbera eas de ore le\u00f3nis, ne abs\u00f3rbeat eas t\u00e1rtarus, ne cadant in obsc\u00farum: sed s\u00edgnifer sanctus M\u00edcha\u00ebl repr\u00e6s\u00e9ntet eas in lucem sanctam:\n* Quam olim Abrah\u00e6 promis\u00edsti et s\u00e9mini ejus.\nV. H\u00f3stias et preces tibi, D\u00f3mine, laudis off\u00e9rimus: tu s\u00fascipe pro anim\u00e1bus illis, quarum h\u00f3die mem\u00f3riam f\u00e1cimus: fac eas, D\u00f3mine, de morte trans\u00edre ad vitam.\n* Quam olim Abrah\u00e6 promis\u00edsti et s\u00e9mini ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, cuja miseric\u00f3rdia \u00e9 infinita, ouvi benigno as nossas humildes preces, e concedei, pela virtude deste sacramento da nossa salva\u00e7\u00e3o, o perd\u00e3o dos seus pecados \u00e0s almas dos nossos irm\u00e3os, parentes e benfeitores, aos quais permitistes a gra\u00e7a de confessarem o vosso nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, cujus miseric\u00f3rdi\u00e6 non est n\u00famerus, s\u00fascipe prop\u00edtius preces humilit\u00e1tis nostr\u00e6: et anim\u00e1bus fratrum, propinqu\u00f3rum et benefact\u00f3rum nostr\u00f3rum, quibus tui n\u00f3minis ded\u00edsti confessi\u00f3nem, per h\u00e6c sacram\u00e9nta sal\u00fatis nostr\u00e6, cunct\u00f3rum remissi\u00f3nem tr\u00edbue peccat\u00f3rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Defuntos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar que sempre e em todos os lugares Vos d\u00eamos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por meio de nosso Senhor Jesus Cristo, em quem nos concedestes a esperan\u00e7a da feliz ressurrei\u00e7\u00e3o; de sorte que, conquanto a condi\u00e7\u00e3o certa da nossa morte nos entriste\u00e7a, fiquemos consolados com a promessa da imortalidade futura. Pois, para os vossos fi\u00e9is, Senhor, a vida muda-se, n\u00e3o se acaba; e, desfeita esta Inorada terrena, adquire-se a habita\u00e7\u00e3o eterna nos c\u00e9us. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo sem cessar:", 
            "*Defunctorum*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. In quo nobis spes be\u00e1t\u00e6 resurrecti\u00f3nis eff\u00falsit, ut, quos contr\u00edstat certa mori\u00e9ndi cond\u00edcio, e\u00f3sdem consol\u00e9tur fut\u00far\u00e6 immortalit\u00e1tis prom\u00edssio. Tuis enim fid\u00e9libus, D\u00f3mine, vita mut\u00e1tur, non t\u00f3llitur: et, dissol\u00fata terr\u00e9stris hujus incol\u00e1tus domo, \u00e6t\u00e9rna in coelis habit\u00e1tio compar\u00e1tur. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*4 Ezdr 2:35; 2:34*\nQue a luz eterna lhes resplande\u00e7a: Com os vossos Santos em todos os s\u00e9culos, \u00f3 Senhor, pois sois bom.\nV. Dai-lhes, Senhor, o eterno repouso, e que a luz perp\u00e9tua lhes resplande\u00e7a: Com os vossos santos em todos os s\u00e9culos, \u00f3 Senhor, pois sois misericordioso.", 
            "*4 Esdr 2:35; 2:34*\nLux \u00e6t\u00e9rna l\u00faceat eis, D\u00f3mine:\n* Cum Sanctis tuis in \u00e6t\u00e9rnum: quia pius es.\nV. Requiem \u00e6t\u00e9rnam dona eis, D\u00f3mine: et lux perp\u00e9tua l\u00faceat eis.\n* Cum Sanctis tuis in \u00e6t\u00e9rnum: quia pius es."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e misericordioso, Vos pedimos, concedei \u00e0s almas dos nossos irm\u00e3os, parentes e benfeitores, pelos quais oferecemos \u00e0 vossa majestade este sacrif\u00edcio de louvor, a gra\u00e7a de alcan\u00e7arem da vossa miseric\u00f3rdia, pela virtude deste sacramento, a expia\u00e7\u00e3o dos pecados e a felicidade da luz eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens et mis\u00e9ricors Deus: ut \u00e1nim\u00e6 fratrum, propinqu\u00f3rum et benefact\u00f3rum nostr\u00f3rum, pro quibus hoc sacrif\u00edcium laudis tu\u00e6 obt\u00falimus majest\u00e1ti; per hujus virt\u00fatem sacram\u00e9nti a pecc\u00e1tis \u00f3mnibus expi\u00e1t\u00e6, lucis perp\u00e9tu\u00e6, te miser\u00e1nte, rec\u00edpiant beatit\u00fadinem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
