[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-12-16", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo do Advento.", 
      "id": "sancti:12-16:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 3\u00aa semana do Advento", 
      "title": "S. Eus\u00e9bio, Bispo e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:84; 3:87*\nBendizei o Senhor, \u00f3 sacerdotes de Deus: louvai o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, santos e humildes de cora\u00e7\u00e3o!\n*Dn 3:57*\nBendizei o Senhor, todas as obras do Senhor: louvai-O e glorificai-O em todos os s\u00e9culos!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBendizei o Senhor, \u00f3 sacerdotes de Deus: louvai o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, santos e humildes de cora\u00e7\u00e3o!", 
            "*Dan 3:84; 3:87*\nSacerd\u00f3tes Dei, bened\u00edcite D\u00f3minum: sancti et h\u00familes corde, laud\u00e1te Deum.\n*Dan 3:57*\nBened\u00edcite, \u00f3mnia \u00f3pera D\u00f3mini, D\u00f3mino: laud\u00e1te et superexalt\u00e1te eum in saecula.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSacerd\u00f3tes Dei, bened\u00edcite D\u00f3minum: sancti et h\u00familes corde, laud\u00e1te Deum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que nos alegrais com a solenidade anual do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, concedei-nos prop\u00edcio que, assim como celebramos o seu nascimento, assim tamb\u00e9m gozemos a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, de ej\u00fasdem \u00e9tiam protecti\u00f3ne gaude\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo do Advento *\nOuvi, Senhor, Vos suplicamos, as nossas ora\u00e7\u00f5es; e, pela gra\u00e7a da vossa visita, esclarecei as trevas da nossa alma:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio Dominica III Adventus *\nAurem tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus nostris acc\u00f3mmoda: et mentis nostr\u00e6 t\u00e9nebras, gr\u00e1tia tu\u00e6 visitati\u00f3nis ill\u00fastra:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 1:3-7*\nMeus irm\u00e3os: bendito seja Deus, Pai de N. S. Jesus Cristo e das miseric\u00f3rdias e Deus de toda a consola\u00e7\u00e3o, que nos consola em todas nossas tribula\u00e7\u00f5es, para que pela mesma consola\u00e7\u00e3o, que recebemos de Deus, possamos consolar os que est\u00e3o oprimidos. Pois, assim como abundam em n\u00f3s as afli\u00e7\u00f5es de Cristo, assim tamb\u00e9m em Cristo abundem as consola\u00e7\u00f5es. Se, portanto, somos atribulados, \u00e9 para vossa consola\u00e7\u00e3o e salva\u00e7\u00e3o; se somos consolados, \u00e9 tamb\u00e9m para vossa consola\u00e7\u00e3o; e se somos confortados, \u00e9 ainda para vosso conforto e salva\u00e7\u00e3o, a qual mostra a sua efic\u00e1cia em suportar os mesmos males que nos afligem. A nossa confian\u00e7a a vosso respeito \u00e9 firme, sabendo que, assim como participais das afli\u00e7\u00f5es, assim tamb\u00e9m participareis da consola\u00e7\u00e3o em Jesus Cristo, nosso Senhor.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*2 Cor 1:3-7*\nFratres: Bened\u00edctus Deus et Pater D\u00f3mini nostri Jesu Christi, Pater misericordi\u00e1rum, et Deus tot\u00edus consolati\u00f3nis, qui consol\u00e1tur nos in omni tribulati\u00f3ne nostra: ut p\u00f3ssimus et ipsi consol\u00e1ri eos, qui in omni press\u00fara sunt, per exhortati\u00f3nem, qua exhort\u00e1mur et ipsi a Deo. Qu\u00f3niam sicut ab\u00fandant passi\u00f3nes Christi in nobis: ita et per Christum ab\u00fandat consol\u00e1tio nostra. Sive autem tribul\u00e1mur pro vestra exhortati\u00f3ne et sal\u00fate, sive consol\u00e1mur pro vestra consolati\u00f3ne, sive exhort\u00e1mur pro vestra exhortati\u00f3ne et sal\u00fate, qu\u00e6 oper\u00e1tur toler\u00e1ntiam ear\u00fandem passi\u00f3num, quas et nos p\u00e1timur: ut spes nostra firma sit pro vobis: sci\u00e9ntes, quod, sicut s\u00f3cii passi\u00f3num estis, sic \u00e9ritis et consolati\u00f3nis: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e com honras.\nV. V\u00f3s lhe destes o dom\u00ednio sobre as obras das vossas m\u00e3os. Aleluia, aleluia.\nV. Eis o sacerdote que o Senhor coroou. Aleluia.", 
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum.\nV. Et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Hic est Sac\u00e9rdos, quem coron\u00e1vit D\u00f3minus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:24-27*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abSe algu\u00e9m quer vir ap\u00f3s mim, negue-se a si pr\u00f3prio, tome a sua cruz e siga-me. Porque aquele que quiser salvar a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; e aquele que tiver perdido a sua vida por mim encontr\u00e1-la-\u00e1. De que serve ao homem ganhar todo o mundo, se isto vier em preju\u00edzo da sua alma? Ou o que dar\u00e1 um homem em troca de sua alma? Porque o Filho do homem h\u00e1-de vir na gl\u00f3ria de seu Pai com os Anjos, e ent\u00e3o dar\u00e1 a cada um segundo as suas obras\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:24-27*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si quis vult post me ven\u00edre, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me. Qui enim voluerit \u00e1nimam suam salvam f\u00e1cere, perdet eam: qui autem perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Quid enim prodest h\u00f3mini, si mundum univ\u00e9rsum lucr\u00e9tur, \u00e1nim\u00e6 vero su\u00e6 detrim\u00e9ntum pati\u00e1tur? Aut quam dabit homo commutati\u00f3nem pro \u00e1nima sua? F\u00edlius enim h\u00f3minis vent\u00farus est in gl\u00f3ria Patris sui cum Angelis suis: et tunc reddet unicu\u00edque sec\u00fandum \u00f3pera ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-22*\nEncontrei o meu servo David: e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: a minha m\u00e3o o socorrer\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.", 
            "*Ps 88:21-22*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, estes dons que Vos s\u00e3o oferecidos, e, por intercess\u00e3o do B. N. vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, olhai aplacado para n\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dic\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, per \u00e9adem nos plac\u00e1tus int\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo do Advento *\nSenhor, Vos suplicamos, fazei que a nossa piedade Vos ofere\u00e7a continuamente o sacrif\u00edcio desta h\u00f3stia, para que ela nos alcance aquelas gra\u00e7as para que institu\u00edstes estes sagrados myst\u00e9rios, produzindo em n\u00f3s de uma maneira admir\u00e1vel a salva\u00e7\u00e3o que esperamos da vossa bondade.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica III Adventus *\nDevoti\u00f3nis nostr\u00e6 tibi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, h\u00f3stia j\u00fagiter immol\u00e9tur: qu\u00e6 et sacri p\u00e9ragat instit\u00fata myst\u00e9rii, et salut\u00e1re tuum in nobis mirab\u00edliter oper\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:4*\nSenhor, impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.", 
            "*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que esta comunh\u00e3o, Senhor, nos purifique de todos nossos crimes, e, por intercess\u00e3o do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, nos torne participante do rem\u00e9dio celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, coel\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 3\u00ba Domingo do Advento *\nImploramos, Senhor, a vossa clem\u00eancia, a fim de que estes divinos myst\u00e9rios, purificando-nos dos nossos v\u00edcios, nos Preparem para a solenidade que se aproxima.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica III Adventus *\nImplor\u00e1mus, D\u00f3mine, clem\u00e9ntiam tuam: ut h\u00e6c div\u00edna subs\u00eddia, a v\u00edtiis expi\u00e1tos, ad festa vent\u00fara nos pr\u01fdparent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
