[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-05-06", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 97:1; 97:2*\nCantai em honra do Senhor um hino novo, aleluia: porque operou maravilhas, aleluia: revelou a sua justi\u00e7a, perante os olhos dos povos, aleluia, aleluia, aleluia.\n*Sl 97:1*\nAlcan\u00e7ou vit\u00f3ria com sua dextra e com seu santo bra\u00e7o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nCantai em honra do Senhor um hino novo, aleluia: porque operou maravilhas, aleluia: revelou a sua justi\u00e7a, perante os olhos dos povos, aleluia, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 97:1; 97:2*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum, allel\u00faja: quia mirab\u00edlia fecit D\u00f3minus, allel\u00faja: ante consp\u00e9ctum g\u00e9ntium revel\u00e1vit just\u00edtiam suam, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 97:1*\nSalv\u00e1vit sibi d\u00e9xtera ejus: et br\u00e1chium sanctum ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum, allel\u00faja: quia mirab\u00edlia fecit D\u00f3minus, allel\u00faja: ante consp\u00e9ctum g\u00e9ntium revel\u00e1vit just\u00edtiam suam, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que unis os esp\u00edritos dos fi\u00e9is em uma s\u00f3 vontade, concedei aos vossos povos a gra\u00e7a de amarem o que mandais e de desejarem o que prometeis, a fim de que durante as inconst\u00e2ncias deste mundo os nossos cora\u00e7\u00f5es permane\u00e7am fixos onde est\u00e3o as verdadeiras alegrias.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui fid\u00e9lium mentes un\u00edus \u00e9fficis volunt\u00e1tis: da p\u00f3pulis tuis id am\u00e1re quod pr\u01fdcipis, id desider\u00e1re quod prom\u00edttis; ut inter mund\u00e1nas variet\u00e1tes ibi nostra fixa sint corda, ubi vera sunt g\u00e1udia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Tiago.\n*Tg 1:17-21*\nCar\u00edssimos: Toda a gra\u00e7a excelente e todo o dom perfeito v\u00eam do alto e descem do Pai das luzes, em quem n\u00e3o h\u00e1 inconst\u00e2ncia, nem sombra de mudan\u00e7a. Espontaneamente criou-nos pela palavra da verdade, para que f\u00f4ssemos como prim\u00edcias de suas criaturas. Bem o sabeis, irm\u00e3os dilect\u00edssimos: todo o homem esteja sempre pronto para ouvir; seja lento em falar; e mais tardo em irar-se, pois a ira do homem n\u00e3o est\u00e1 em harmonia com a justi\u00e7a de Deus. Por isso deveis desprezar todas as impurezas e mal\u00edcias e receber com docilidade a palavra que ouvistes, a qual tem poder para salvar as almas.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jac\u00f3bi Ap\u00f3stoli\n*Jas 1:17-21*\nCar\u00edssimi: Omne datum \u00f3ptimum, et omne donum perf\u00e9ctum des\u00farsum est, desc\u00e9ndens a Patre l\u00faminum, apud quem non est transmut\u00e1tio nec vicissit\u00fadinis obumbr\u00e1tio. Volunt\u00e1rie enim g\u00e9nuit nos verbo verit\u00e1tis, ut simus in\u00edtium \u00e1liquod creat\u00far\u00e6 ejus. Scitis, fratres mei dilect\u00edssimi. Sit autem omnis homo velox ad audi\u00e9ndum: tardus autem ad loqu\u00e9ndum et tardus ad iram. Ira enim viri just\u00edtiam Dei non oper\u00e1tur. Propter quod abjici\u00e9ntes omnem immund\u00edtiam et abund\u00e1ntiam mal\u00edti\u00e6, in mansuet\u00fadine susc\u00edpite \u00ednsitum verbum, quod potest salv\u00e1re \u00e1nimas vestras."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 117:16*\nA dextra do Senhor mostrou o poder: a dextra do Senhor exaltou-me. Aleluia\n*Rm 6:9*\nCristo ressuscitou dos mortos, j\u00e1 n\u00e3o morrer\u00e1: a morte n\u00e3o mais O vencer\u00e1. Aleluia.", 
            "\n*Ps 117:16.*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virt\u00fatem: d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me. \n*Rom 6:9*\nChristus res\u00fargens ex m\u00f3rtuis jam non m\u00f3ritur: mors illi ultra non domin\u00e1bitur. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 16:5-14*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abVou para Aquele que me enviou e nenhum de v\u00f3s me pergunta: Para onde ides? Mas, porque disse estas coisas, encheu-se o vosso cora\u00e7\u00e3o de tristeza! Pois digo-vos a verdade: \u00c9 necess\u00e1rio que eu v\u00e1, porque, se n\u00e3o for, o Consolador n\u00e3o descer\u00e1 a v\u00f3s; mas, se for, eu vo-l\u2019O enviarei. E, quando Ele vier, convencer\u00e1 o mundo acerca do pecado, da justi\u00e7a e do ju\u00edzo: acerca do pecado, porque n\u00e3o acreditaram em mim; acerca da justi\u00e7a, porque vou para o Pai, e j\u00e1 me n\u00e3o vereis; e acerca do ju\u00edzo, porque o soberano deste mundo j\u00e1 est\u00e1 julgado. Muitas coisas tenho ainda para vos dizer; mas, agora, n\u00e3o podeis compreend\u00ea-las. Quando o Consolador o Esp\u00edrito da verdade vier, ensinar-vos-\u00e1 toda a verdade. Ele n\u00e3o falar\u00e1 especialmente de si mesmo, mas daquilo que tiver ouvido e das coisas que h\u00e3o-de acontecer; e me glorificar\u00e1, porque receber\u00e1 do que \u00e9 meu, e vo-lo anunciar\u00e1.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 16:5-14*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vado ad eum, qui misit me: et nemo ex vobis int\u00e9rrogat me: Quo vadis? Sed quia h\u00e6c loc\u00fatus sum vobis, trist\u00edtia impl\u00e9vit cor vestrum. Sed ego verit\u00e1tem dico vobis: exp\u00e9dit vobis, ut ego vadam: si enim non ab\u00edero, Par\u00e1clitus non v\u00e9niet ad vos: si autem ab\u00edero, mittam eum ad vos. Et cum v\u00e9nerit ille, \u00e1rguet mundum de pecc\u00e1to et de just\u00edtia et de jud\u00edcio. De pecc\u00e1to quidem, quia non credid\u00e9runt in me: de just\u00edtia vero, quia ad Patrem vado, et jam non vid\u00e9bitis me: de jud\u00edcio autem, quia princeps hujus mundi jam judic\u00e1tus est. Adhuc multa h\u00e1beo vobis d\u00edcere: sed non pot\u00e9stis port\u00e1re modo. Cum autem v\u00e9nerit ille Sp\u00edritus verit\u00e1tis, doc\u00e9bit vos omnem verit\u00e1tem. Non enim loqu\u00e9tur a semet\u00edpso: sed qu\u00e6c\u00famque \u00e1udiet, loqu\u00e9tur, et qu\u00e6 vent\u00fara sunt, annunti\u00e1bit vobis. Ille me clarific\u00e1bit: quia de meo acc\u00edpiet et annunti\u00e1bit vobis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 65:1-2; 85:16*\n\u00d3 povos de toda a terra, aclamai Deus com j\u00fabilo: cantai hinos em honra do seu nome: vinde, v\u00f3s todos, que temeis Deus, vinde e escutai: e contar-vos-ei as merc\u00eas que Ele fez \u00e0 minha alma, aleluia.", 
            "*Ps 65:1-2; 85:16*\nJubil\u00e1te Deo, univ\u00e9rsa terra, psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus: ven\u00edte et aud\u00edte, et narr\u00e1bo vobis, omnes qui tim\u00e9tis Deum, quanta fecit D\u00f3minus \u00e1nim\u00e6 me\u00e6, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pelo sagrado com\u00e9rcio deste sacrif\u00edcio nos tornastes participantes da vossa divindade una e suprema, fazei, Vos imploramos, que, assim como j\u00e1 conhecemos a vossa verdade, assim tamb\u00e9m, procedendo dignamente em os nossos costumes, consigamos alcan\u00e7\u00e1-la.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos, per hujus sacrif\u00edcii vener\u00e1nda comm\u00e9rcia, un\u00edus summ\u00e6 divinit\u00e1tis part\u00edcipes effec\u00edsti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, sicut tuam cogn\u00f3scimus verit\u00e1tem, sic eam dignis m\u00f3ribus assequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 16:8*\nQuando o Consolador Esp\u00edrito da verdade vier, convencer\u00e1 o mundo acerca do pecado, da justi\u00e7a e do ju\u00edzo, aleluia, aleluia.", 
            "*Joann 16:8*\nCum v\u00e9nerit Par\u00e1clitus Sp\u00edritus verit\u00e1tis, ille \u00e1rguet mundum de pecc\u00e1to et de just\u00edtia et de jud\u00edcio, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Assisti-nos, Senhor, nosso Deus, a fim de que por este sacramento, que recebemos com f\u00e9 e sinceridade, sejamos purificados dos v\u00edcios e livres dos perigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto nobis, D\u00f3mine, Deus noster: ut per h\u00e6c, qu\u00e6 fid\u00e9liter s\u00fampsimus, et purg\u00e9mur a v\u00edtiis et a per\u00edculis \u00f3mnibus eru\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
