[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2021-09-05", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent15-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "15\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 85:1-3*\nInclinai, Senhor, vossos ouvidos para mim e ouvi-me. Salvai, \u00f3 meu Deus, o vosso servo, que em V\u00f3s espera. Tende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, pois clamei por V\u00f3s todo o dia!\n*Sl 85:4*\nAlegrai a alma do vosso servo, porque a V\u00f3s, Senhor, se elevou a minha alma.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nInclinai, Senhor, vossos ouvidos para mim e ouvi-me. Salvai, \u00f3 meu Deus, o vosso servo, que em V\u00f3s espera. Tende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, pois clamei por V\u00f3s todo o dia!", 
            "*Ps 85:1; 85:2-3*\nIncl\u00edna, D\u00f3mine, aurem tuam ad me, et ex\u00e1udi me: salvum fac servum tuum, Deus meus, sper\u00e1ntem in te: miser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam ad te clam\u00e1vi tota die.\n*Ps 85:4*\nL\u00e6t\u00edfica \u00e1nimam servi tui: quia ad te, D\u00f3mine, \u00e1nimam meam lev\u00e1vi.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIncl\u00edna, D\u00f3mine, aurem tuam ad me, et ex\u00e1udi me: salvum fac servum tuum, Deus meus, sper\u00e1ntem in te: miser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam ad te clam\u00e1vi tota die."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a vossa miseric\u00f3rdia purifique e proteja continuamente a vossa Igreja; e, visto que ela n\u00e3o pode subsistir sem V\u00f3s, assisti-lhe sempre com vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Eccl\u00e9siam tuam, D\u00f3mine, miser\u00e1tio continu\u00e1ta mundet et m\u00faniat: et quia sine te non potest salva cons\u00edstere; tuo semper m\u00fanere gubern\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos G\u00e1latas.\n*Gl 5:25-26; 6:1-10*\nMeus irm\u00e3os: Se vivemos pelo esp\u00edrito, tenhamos uma conduta tamb\u00e9m pelo esp\u00edrito. N\u00e3o procuremos a vangl\u00f3ria, provocando-nos uns aos outros e tendo m\u00fatua inveja. Meus irm\u00e3os, se algum caiu em pecado por inadvert\u00eancia, v\u00f3s, que sois espirituais, admoestai-o com esp\u00edrito de mansid\u00e3o, e acautelai-vos, tamb\u00e9m, para n\u00e3o cairdes na tenta\u00e7\u00e3o. Que se auxiliem uns aos outros a levar os seus fardos, pois deste modo cumprireis a lei de Cristo. Se algum se julga alguma cousa, engana-se; porque n\u00e3o \u00e9 nada. Que cada um examine as suas ac\u00e7\u00f5es, e ent\u00e3o conhecer\u00e1 se poder\u00e1 gloriar-se de si pr\u00f3prio, e n\u00e3o comparando-se com os outros, visto que cada um levar\u00e1 o seu pr\u00f3prio fardo. Aquele que foi catequizado nas verdades da f\u00e9 comunique todos seus bens com aquele que o catequizou. N\u00e3o vos iludais; pois de Deus se n\u00e3o zomba. Cada ente humano colher\u00e1 aquilo que tiver semeado. Aquele, pois, que semeia na carne n\u00e3o colher\u00e1 da carne sen\u00e3o a corrup\u00e7\u00e3o; e aquele que semeia no esp\u00edrito colher\u00e1 do esp\u00edrito a vida eterna. N\u00e3o nos fatiguemos de praticar boas ac\u00e7\u00f5es, porque colheremos o fruto, se n\u00e3o desfalecermos. Assim, pois, enquanto temos tempo, pratiquemos boas ac\u00e7\u00f5es uns para com os outros e principalmente para com os nossos irm\u00e3os na f\u00e9.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad G\u00e1latas.\n*Gal 5:25-26; 6:1-10*\nFratres: Si sp\u00edritu v\u00edvimus, sp\u00edritu et ambul\u00e9mus. Non effici\u00e1mur inanis gl\u00f3ri\u00e6 c\u00fapidi, \u00ednvicem provoc\u00e1ntes, \u00ednvicem invid\u00e9ntes. Fratres, et si pr\u00e6occup\u00e1tus f\u00faerit homo in \u00e1liquo del\u00edcto, vos, qui spiritu\u00e1les estis, huj\u00fasmodi instr\u00faite in sp\u00edritu lenit\u00e1tis, cons\u00edderans te\u00edpsum, ne et tu tent\u00e9ris. Alter alter\u00edus \u00f3nera port\u00e1te, et sic adimpl\u00e9bitis legem Christi. Nam si quis ex\u00edstimat se \u00e1liquid esse, cum nihil sit, ipse se sed\u00facit. Opus autem suum probet unusqu\u00edsque, et sic in semet\u00edpso tantum gl\u00f3riam hab\u00e9bit, et non in \u00e1ltero. Unusqu\u00edsque enim onus suum port\u00e1bit. Comm\u00fanicet autem is, qui catechiz\u00e1tur verbo, ei, qui se catech\u00edzat, in \u00f3mnibus bonis. Nol\u00edte err\u00e1re: Deus non irrid\u00e9tur. Qu\u00e6 enim semin\u00e1verit homo, h\u00e6c et metet. Qu\u00f3niam qui s\u00e9minat in carne sua, de carne et metet corrupti\u00f3nem: qui autem s\u00e9minat in sp\u00edritu, de sp\u00edritu metet vitam \u00e6t\u00e9rnam. Bonum autem faci\u00e9ntes, non defici\u00e1mus: t\u00e9mpore enim suo met\u00e9mus, non defici\u00e9ntes. Ergo, dum tempus hab\u00e9mus, oper\u00e9mur bonum ad omnes, maxime autem ad dom\u00e9sticos f\u00eddei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:2-3*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar salmos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nV. \u00c9 bom publicar a vossa bondade pela manh\u00e3; e a vossa verdade durante a noite. Aleluia, aleluia.\n*Sl 94:3*\nV. Senhor \u00e9 o excelso Deus e o excelso Rei, superior a todo o universo. Aleluia.", 
            "*Ps 91:2-3.*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et psallere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nV. Ad annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 94:3*\nQu\u00f3niam Deus magnus D\u00f3minus, et Rex magnus super omnem terram. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 7:11-16*\nNaquele tempo, dirigiu-se Jesus para uma cidade chamada Naim, sendo acompanhado pelos disc\u00edpulos e muito Povo. Tendo chegado pr\u00f3ximo da porta da cidade, viu que levavam um morto daquela terra, filho \u00fanico de sua m\u00e3e, que era vi\u00fava e ia acompanhada por muitas pessoas da cidade. Vendo, ent\u00e3o, o Senhor tudo isto, encheu-se de Compaix\u00e3o da m\u00e3e e disse-lhe: \u00abN\u00e3o chores\u00bb. Depois, aproximando-se do defunto, tocou no esquife (pois aqueles que o levavam haviam parado) e disse: \u00abJovem, ordeno-te eu, levanta-te!\u00bb. E no mesmo instante se ergueu e sentou o que estava morto, come\u00e7ando a falar! Ent\u00e3o Jesus entregou-o a sua m\u00e3e. E toda a multid\u00e3o ficou aterrada; e glorificavam Deus, dizendo: \u00abApareceu entre n\u00f3s um grande Profeta: Deus visitou o seu povo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 7:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Ibat Jesus in civit\u00e1tem, qu\u00e6 voc\u00e1tur Naim: et ibant cum eo disc\u00edpuli ejus et turba copi\u00f3sa. Cum autem appropinqu\u00e1ret port\u00e6 civit\u00e1tis, ecce, def\u00fanctus effereb\u00e1tur f\u00edlius \u00fanicus matris su\u00e6: et h\u00e6c vidua erat: et turba civit\u00e1tis multa cum illa. Quam cum vid\u00edsset D\u00f3minus, miseric\u00f3rdia motus super eam, dixit illi: Noli flere. Et acc\u00e9ssit et t\u00e9tigit l\u00f3culum. - Hi autem, qui port\u00e1bant, stet\u00e9runt. - Et ait: Adol\u00e9scens, tibi dico, surge. Et res\u00e9dit, qui erat m\u00f3rtuus, et c\u0153pit loqui. Et dedit illum matri su\u00e6. Acc\u00e9pit autem omnes timor: et magnific\u00e1bant Deum, dic\u00e9ntes: Quia Proph\u00e9ta magnus surr\u00e9xit in nobis: et quia Deus visit\u00e1vit plebem suam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 39:2-4*\nEsperei com perseveran\u00e7a no Senhor: e Ele atendeu-me: ouviu a minha depreca\u00e7\u00e3o e p\u00f4s nos meus l\u00e1bios um c\u00e2ntico novo: um hino de louvor ao nosso Deus.", 
            "*Ps 39:2; 39:3; 39:4*\nExsp\u00e9ctans exspect\u00e1vi D\u00f3minum, et resp\u00e9xit me: et exaud\u00edvit deprecati\u00f3nem meam: et imm\u00edsit in os meum c\u00e1nticum novum, hymnum Deo nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os vossos sacramentos nos guardem, Senhor; e que nos defendam sempre dos ataques do dem\u00f3nio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tua nos, D\u00f3mine, sacramenta custodiant: et contra diab\u00f3licos semper tue\u00e1ntur inc\u00farsus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 6:52*\nO p\u00e3o que Vos darei para a vida do mundo \u00e9 a minha Carne.", 
            "*Joann 6:52*\nPanis, quem ego d\u00e9dero, caro mea est pro s\u01fdculi vita."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos suplicamos, que a nossa alma e o nosso corpo sejam completamente submissos \u00e0 vontade deste dom celestial, de sorte que seja sempre o efeito deste sacramento que nos domine, e n\u00e3o os nossos pr\u00f3prios sentidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Mentes nostras et c\u00f3rpora poss\u00eddeat, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, doni c\u0153l\u00e9stis oper\u00e1tio: ut non noster sensus in nobis, sed j\u00fagiter ejus pr\u00e6v\u00e9niat eff\u00e9ctus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
