[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-06-21", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-21:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Lu\u00eds Gonzaga, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6*\nV\u00f3s o criastes um pouco abaixo dos Anjos: V\u00f3s o coroastes com honra e gl\u00f3ria.\n*Sl 148:2*\nQue todos os Anjos do Senhor louvem o Senhor; que todos os ex\u00e9rcitos do Senhor louvem o Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nV\u00f3s o criastes um pouco abaixo dos Anjos: V\u00f3s o coroastes com honra e gl\u00f3ria.", 
            "*Ps 8:6*\nMinu\u00edsti eum paulo minus ab Angelis: gl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum.\n*Ps 148:2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: laud\u00e1te eum, omnes virt\u00fates ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMinu\u00edsti eum paulo minus ab Angelis: gl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, distribuidor dos dons celestiais, que reunistes no ang\u00e9lico jovem Lu\u00eds uma brilhante inoc\u00eancia de vida com uma n\u00e3o menos admir\u00e1vel penit\u00eancia, concedei-nos pelos seus m\u00e9ritos e preces que o imitemos na penit\u00eancia, j\u00e1 que o n\u00e3o acompanhamos na inoc\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9stium don\u00f3rum distrib\u00fator, Deus, qui in ang\u00e9lico j\u00favene Alo\u00edsio miram vit\u00e6 innoc\u00e9ntiam pari cum p\u0153nit\u00e9ntia soci\u00e1sti: ejus m\u00e9ritis et pr\u00e9cibus conc\u00e9de; ut, innoc\u00e9ntem non sec\u00fati, p\u0153nit\u00e9ntem imit\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ecl 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11*\nBe\u00e1tus vir, qui inventus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui potuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stabil\u00edta sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 70:5-6*\nDesde a minha juventude, Senhor, sois a minha esperan\u00e7a; desde o meu nascimento fiquei ligado a V\u00f3s; e desde o seio de minha m\u00e3e sois o meu protector.\n*Sl 40:13*\nV. Acolhestes-me por causa da minha inoc\u00eancia: e quisestes que ficasse sempre na vossa presen\u00e7a. Aleluia, aleluia.\n*Sl 64:5*\nBem-aventurado aquele que escolhestes e chamastes para junto de V\u00f3s, pois habitar\u00e1 nos \u00e1trios do Senhor. Aleluia.", 
            "*Ps 70:5-6*\nD\u00f3mine, spes mea a juvent\u00fate mea: in te confirm\u00e1tus sum ex \u00fatero: de ventre matris me\u00e6 tu es prot\u00e9ctor meus.\n*Ps 40:13*\nMe autem propter innoc\u00e9ntiam suscep\u00edsti: et confirm\u00e1sti me in consp\u00e9ctu tuo in \u00e6t\u00e9rnum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 64:5*\nBe\u00e1tus, quem eleg\u00edsti et assumps\u00edsti: inhabit\u00e1bit in \u00e1triis tuis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 22:29-40*\nNaquele tempo, respondendo Jesus aos saduceus, disse-lhes: \u00abEstais no erro e n\u00e3o compreendeis nem as Escrituras, nem o poder de Deus; pois ap\u00f3s a ressurrei\u00e7\u00e3o os homens se n\u00e3o ligar\u00e3o a mulheres, nem as mulheres tomar\u00e3o maridos; mas ser\u00e3o como os Anjos de Deus no c\u00e9u. Acerca da ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos, n\u00e3o lestes o que est\u00e1 escrito quando Deus vos disse: \u00abEu son o Deus de Abra\u00e3o, o Deus de Isaque e de Jacob? Deus n\u00e3o \u00e9 dos mortos, mas dos vivos\u00bb. E as turbas, que o escutavam, estavam admiradas da sua doutrina. Por\u00e9m os fariseus, ouvindo dizer que Ele fizera calar os saduceus, reuniram-se em conselho; e um deles, que era doutor da Lei, fez-lhe esta interroga\u00e7\u00e3o para O tentar: \u00abMestre, qual \u00e9 o maior mandamento da Lei?\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abAmar\u00e1s o Senhor, teu Deus, com todo teu cora\u00e7\u00e3o, com toda tua alma e com todo teu entendimento. Este \u00e9 o maior e o primeiro mandamento. Por\u00e9m, h\u00e1 um segundo, igual a este, qual \u00e9: amar\u00e1s o teu pr\u00f3ximo como a ti mesmo. Nestes dois mandamentos se encerram toda a Lei e os Profetas\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 22:29-40*\nIn illo t\u00e9mpore: Resp\u00f3ndens Jesus, ait sadduc\u00e6is: Err\u00e1tis, nesci\u00e9ntes Script\u00faras neque virt\u00fatem Dei. In resurrecti\u00f3ne enim neque nubent neque nub\u00e9ntur: sed erunt sicut Angeli Dei in c\u0153lo. De resurrecti\u00f3ne autem mortu\u00f3rum non leg\u00edstis, quod dictum est a Deo dic\u00e9nte vobis: Ego sum Deus Abraham et Deus Isaac et Deus Jacob? Non est Deus mortu\u00f3rum, sed viv\u00e9ntium. Et audi\u00e9ntes turb\u00e6, mirab\u00e1ntur in doctr\u00edna ejus. Pharis\u00e6i autem audi\u00e9ntes, quod sil\u00e9ntium imposu\u00edsset sadduc\u00e6is, conven\u00e9runt in unum: et interrog\u00e1vit eum unus ex eis legis doctor, tentans eum: Mag\u00edster, quod est mand\u00e1tum magnum in lege? Ait illi Jesus: D\u00edliges D\u00f3minum, Deum tuum, ex toto corde tuo, et in tota \u00e1nima tua, et in tota mente tua. Hoc est m\u00e1ximum et primum mand\u00e1tum. Sec\u00fandum autem s\u00edmile est huic: D\u00edliges pr\u00f3ximum tuum, sicut te\u00edpsum. In his du\u00f3bus mand\u00e1tis univ\u00e9rsa lex pendet et Proph\u00e9t\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 23:3-4*\nQuem ascender\u00e1 \u00e0 montanha do Senhor? Quem permanecer\u00e1 no seu lugar sagrado? Aqueles cujas m\u00e3os s\u00e3o inocentes e cujo cora\u00e7\u00e3o \u00e9 puro.", 
            "*Ps 23:3-4*\nQuis asc\u00e9ndet in montem D\u00f3mini, aut quis stabit in loco sancto ejus? Innocens m\u00e1nibus, et mundo corde."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Para que sejamos admitidos ao celestial banquete, concedei-nos, Senhor, que sejamos revestidos com a veste nupcial que o B. Lu\u00eds, com suas fervorosas disposi\u00e7\u00f5es e l\u00e1grimas cont\u00ednuas, ornava de p\u00e9rolas preciosas.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9sti conv\u00edvio fac nos, D\u00f3mine, nupti\u00e1li veste ind\u00fatos acc\u00fambere: quam be\u00e1ti Alo\u00edsii pia pr\u00e6par\u00e1tio et juges l\u00e1crim\u00e6 in\u00e6stimab\u00edlibus orn\u00e1bant margar\u00edtis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 77:24-25*\nDeu-lhe o p\u00e3o do c\u00e9u: o homem comeu o p\u00e3o dos Anjos.", 
            "*Ps 77:24-25*\nPanem c\u0153li dedit eis: panem Angel\u00f3rum manduc\u00e1vit homo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s sido alimentados com o P\u00e3o dos Anjos, concedei-nos, Senhor, que vivamos tamb\u00e9m como os Anjos, e, imitando o exemplo daquele que festejamos hoje, vivamos apresentando-Vos sempre a nossa ac\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as.\nPor nosso Senhor...", 
            "Angel\u00f3rum esca nutr\u00edtos, ang\u00e9licis \u00e9tiam, D\u00f3mine, da m\u00f3ribus v\u00edvere: et ejus, quem h\u00f3die c\u00f3limus, ex\u00e9mplo in grati\u00e1rum semper acti\u00f3ne man\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
