[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-07-10", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:07-10:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 6\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Os Sete Irm\u00e3os M\u00e1rtires e S.S. Rufina e Secunda, Virgens e M\u00e1rtires"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 112:1; 112:9*\nLouvai o Senhor, \u00f3 meninos; louvai o nome do Senhor; pois Ele fez habitar, cheia de alegria, na sua casa, como m\u00e3e de numerosos filhos, aquela que antes era est\u00e9ril.\n*Sl 112:2*\nBendito seja o nome do Senhor, agora e em todos os s\u00e9culos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLouvai o Senhor, \u00f3 meninos; louvai o nome do Senhor; pois Ele fez habitar, cheia de alegria, na sua casa, como m\u00e3e de numerosos filhos, aquela que antes era est\u00e9ril.", 
            "*Ps 112:1; 112:9*\nLaud\u00e1te, p\u00faeri, D\u00f3minum, laud\u00e1te nomen D\u00f3mini: qui habit\u00e1re facit st\u00e9rilem in domo, matrem fili\u00f3rum l\u00e6t\u00e1ntem.\n*Ps 112:2*\nSit nomen D\u00f3mini bened\u00edctum: ex hoc nunc, ei usque in s\u01fdculum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nLaud\u00e1te, p\u00faeri, D\u00f3minum, laud\u00e1te nomen D\u00f3mini: qui habit\u00e1re facit st\u00e9rilem in domo, matrem fili\u00f3rum l\u00e6t\u00e1ntem."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Vos pedimos, \u00f3 Deus omnipotente, que, reconhecendo n\u00f3s a fortaleza com que estes gloriosos M\u00e1rtires confessaram a sua f\u00e9, sintamos quanto eles junto de V\u00f3s s\u00e3o fervorosos, intercedendo por n\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui glori\u00f3sos M\u00e1rtyres fortes in sua confessi\u00f3ne cogn\u00f3vimus, pios apud te in nostra intercessi\u00f3ne senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Pr 31:10-31*\nQuem encontrar\u00e1 uma mulher forte? Seu valor \u00e9 maior do que o das p\u00e9rolas que v\u00eam dos confins do mundo. Nela confia o cora\u00e7\u00e3o do marido, que por isso lhe n\u00e3o faltar\u00e1 proveito. Ela procurar\u00e1 praticar o bem, e n\u00e3o o mal, em todos os dias da sua vida. Ela procurar\u00e1 a l\u00e3 e o linho, e, diligentemente, trabalhar\u00e1 neles com suas m\u00e3os. Ela \u00e9 como um navio de mercador que traz de longe o seu p\u00e3o! Levanta-se quando ainda \u00e9 noite, e d\u00e1 alimento \u00e0 fam\u00edlia e trabalho aos servos. Ela pensa em um campo, compra-o e planta uma vinha com o trabalho de suas m\u00e3os. Cinge com vigor os seus rins e esfor\u00e7a os seus bra\u00e7os. Examina e v\u00ea que seu neg\u00f3cio \u00e9 bom e que sua l\u00e2mpada se n\u00e3o apagar\u00e1 durante a noite. Emprega suas m\u00e3os em trabalhos rudes e seus dedos no fuso. Estende a sua m\u00e3o ao indigente e o seu bra\u00e7o ao pobre. N\u00e3o receia na sua casa nem o frio, nem a neve, porque todos os criados t\u00eam roupa em duplo. Fabrica para si tape\u00e7arias e faz os seus vestidos de bom linho e de p\u00farpura. Seu marido ser\u00e1 enobrecido, quando se sentar \u00e0s Portas da cidade com os senadores da terra. Faz vestidos, que vende, e cintas, que entrega aos mercadores. Revestiu-se de coragem e de gl\u00f3ria, e, alegre, aguarda o futuro. Fala com sabedoria e a sua l\u00edngua \u00e9 clemente. Vigia os caminhos de sua casa e n\u00e3o come o p\u00e3o na ociosidade. Erguem-se seus filhos e a proclamam bem-aventurada, e seu marido a louva tamb\u00e9m: \u00abMuitas filhas reuniram virtudes, mas tu excedeste-las\u00bb. Enganadora \u00e9 a gra\u00e7a e v\u00e3 \u00e9 a formosura. S\u00f3 a mulher, que teme o Senhor, ser\u00e1 louvada. Dai-lhe o produto de suas m\u00e3os, e que a louvem \u00e0s portas da cidade, por causa das suas obras.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Prov 31:10-31.*\nMul\u00ederem fortem quis inv\u00e9niet? Procul et de \u00faltimis f\u00ednibus pr\u00e9tium ejus. Conf\u00eddit in ea cor viri sui, et sp\u00f3liis non indig\u00e9bit. Reddet ei bonum, et non malum, \u00f3mnibus di\u00e9bus vit\u00e6 su\u00e6. Qu\u00e6s\u00edvit lanam et linum, et oper\u00e1ta est cons\u00edlio m\u00e1nuum su\u00e1rum. Facta est quasi navis instit\u00f3ris, de longe portans panem suum. Et de nocte surr\u00e9xit, ded\u00edtque pr\u00e6dam dom\u00e9sticis suis, et cib\u00e1ria anc\u00edllis suis. Consider\u00e1vit agrum, et emit eum: de fructu m\u00e1nuum su\u00e1rum plant\u00e1vit v\u00edneam. Acc\u00ednxit fortit\u00fadine lumbos suos, et robor\u00e1vit br\u00e1chium suum. Gust\u00e1vit, et vidit, quia bona est negoti\u00e1tio ejus: non exstingu\u00e9tur in nocte luc\u00e9rna ejus. Manum suam misit ad f\u00f3rtia, et d\u00edgiti ejus apprehend\u00e9runt fusum. Manum suam ap\u00e9ruit \u00ednopi, et palmas suas ext\u00e9ndit ad p\u00e1uperem. Non tim\u00e9bit d\u00f3mui su\u00e6 a frig\u00f3ribus nivis: omnes enim dom\u00e9stici ejus vest\u00edti sunt dupl\u00edcibus. Stragul\u00e1tam vestem fecit sibi: byssus et p\u00farpura indum\u00e9ntum ejus. N\u00f3bilis in portis vir ejus, quando s\u00e9derit cum senat\u00f3ribus terr\u00e6. S\u00edndonem fecit et v\u00e9ndidit, et c\u00edngulum tr\u00e1didit Chanan\u00e6o. Fortit\u00fado et decor indum\u00e9ntum ejus, et rid\u00e9bit in die nov\u00edssimo. Os suum ap\u00e9ruit sapi\u00e9nti\u00e6, et lex clem\u00e9nti\u00e6 in lingua ejus. Consider\u00e1vit s\u00e9mitas domus su\u00e6, et panem oti\u00f3sa non com\u00e9dit. Surrex\u00e9runt f\u00edlii ejus, et beat\u00edssimam pr\u00e6dicav\u00e9runt: vir ejus, et laud\u00e1vit eam, Mult\u00e6 f\u00edli\u00e6 congregav\u00e9runt div\u00edtias: tu supergr\u00e9ssa es univ\u00e9rsas. Fallax gr\u00e1tia, et vana est pulchrit\u00fado: m\u00falier timens D\u00f3minum, ipsa laud\u00e1bitur. Date ei de fructu m\u00e1nuum su\u00e1rum: et laudent eam in portis \u00f3pera ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 123:7-8*\nA nossa alma livrou-se, como um p\u00e1ssaro, do la\u00e7o dos ca\u00e7adores.\nV. O la\u00e7o quebrou-se e ficamos livres: o nosso aux\u00edlio est\u00e1 no nome do Senhor, que criou o c\u00e9u e a terra. Aleluia, aleluia.\nV. Eis a verdadeira fraternidade que venceu os perigos do mundo. Ela seguiu Cristo e possuir\u00e1 com gl\u00f3ria o reino celestial. Aleluia.", 
            "*Ps 123:7-8.*\nAnima nostra, sicut passer, er\u00e9pta est de l\u00e1queo ven\u00e1ntium.\nV. L\u00e1queus contr\u00edtus est, et nos liber\u00e1ti sumus: adjut\u00f3rium nostrum in n\u00f3mine D\u00f3mini, qui fecit c\u0153lum et terram. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. H\u00e6c est vera frat\u00e9rnitas, qu\u00e6 vicit mundi cr\u00edmina: Christum secuta est, \u00ednclita tenens regna c\u0153l\u00e9stia. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 12:46-50*\nNaquele tempo, enquanto Jesus falava \u00e0s turbas, eis que sua m\u00e3e e seus irm\u00e3os estavam l\u00e1 fora, procurando falar-Lhe. Disse-Lhe, pois, algu\u00e9m: \u00abEis que vossa m\u00e3e e vossos irm\u00e3os est\u00e3o l\u00e1 fora e Vos procuram. Jesus, respondendo \u00e0queles que Lhe falaram, disse: \u00abQuem \u00e9 a minha m\u00e3e e quem s\u00e3o os meus irm\u00e3os?\u00bb. E, estendendo a m\u00e3o para os seus disc\u00edpulos, disse: \u00abEis a minha m\u00e3e e os meus irm\u00e3os, pois todo aquele que faz a vontade de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us, \u00e9 meu irm\u00e3o, minha irm\u00e3 e minha m\u00e3e\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 12:46-50.*\nIn illo t\u00e9mpore: Loquente Jesu ad turbas, ecce, Mater ejus et fratres stabant foris, qu\u00e6r\u00e9ntes loqui ei. Dixit autem ei quidam: Ecce, mater tua et fratres tui foris stant, qu\u00e6r\u00e9ntes te. At ipse resp\u00f3ndens dic\u00e9nti sibi, ait: Qu\u00e6 est mater mea et qui sunt fratres mei? Et ext\u00e9ndens manum in disc\u00edpulos suos, dixit: Ecce mater mea et fratres mei. Quic\u00famque enim f\u00e9cerit volunt\u00e1tem Patris mei, qui in c\u0153lis est: ipse meus frater et soror et mater est."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 123:7*\nA nossa alma livrou-se, como um p\u00e1ssaro, do la\u00e7o dos ca\u00e7adores. O la\u00e7o quebrou-se e fic\u00e1mos livres.", 
            "*Ps 123:7*\nAnima nostra, sicut passer, er\u00e9pta est de l\u00e1queo ven\u00e1ntium: l\u00e1queus contr\u00edtus est, et nos liber\u00e1ti sumus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos olhar prop\u00edcio, Senhor, para o presente sacrif\u00edcio, e que por intercess\u00e3o dos vossos Santos ele nos sirva para aumentar a nossa devo\u00e7\u00e3o e para alcan\u00e7ar a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edciis pr\u00e6s\u00e9ntibus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, int\u00e9nde plac\u00e1tus: et, interced\u00e9ntibus Sanctis tuis, devoti\u00f3ni nostr\u00e6 prof\u00edciant et sal\u00fati.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 12:50*\nTodo aquele que faz a vontade de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us, \u00e9 meu irm\u00e3o, minha irm\u00e3 e minha m\u00e3e, diz o Senhor.", 
            "*Matt 12:50*\nQuicumque fecerit volunt\u00e1tem Patris mei, qui in c\u00e6lis est: ipse meus frater et soror et mater est, dicit D\u00f3minus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, que, pela intercess\u00e3o dos vossos Santos, Vos digneis dispensar-nos o efeito da salva\u00e7\u00e3o, de que j\u00e1 recebemos o penhor nestes myst\u00e9rios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, interced\u00e9ntibus Sanctis tuis, ill\u00edus salut\u00e1ris capi\u00e1mus eff\u00e9ctum; cujus per heec myst\u00e9ria pignus acc\u00e9pimus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
