[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-08-27", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:08-27:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 13\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Jos\u00e9 Calasans, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:12*\nVinde, meus filhos; escutai-me e vos ensinarei a temer o Senhor.\n*Sl 33:2*\nBendirei o Senhor em todas as ocasi\u00f5es: o seu louvor estar\u00e1 sempre na minha boca.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVinde, meus filhos; escutai-me e vos ensinarei a temer o Senhor.", 
            "*Ps 33:12*\nVen\u00edte, f\u00edlii, aud\u00edte me: timorem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos.\n*Ps 33:2*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVen\u00edte, f\u00edlii, aud\u00edte me: timorem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que por S. Jos\u00e9, vosso Confessor, Vos dignastes proporcionar \u00e0 vossa Igreja novo aux\u00edlio para a forma\u00e7\u00e3o da juventude na ci\u00eancia e na piedade, concedei-nos, vos rogamos, que pelo seu exemplo e intercess\u00e3o possamos proceder e ensinar de tal modo que consigamos alcan\u00e7ar os pr\u00e9mios eternos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui per sanctum Jos\u00e9phum Confess\u00f3rem tuum, ad erudi\u00e9ndam sp\u00edritu intelleg\u00e9nti\u00e6 ac piet\u00e1tis juvent\u00fatem, novum Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 subs\u00eddium provid\u00e9re dign\u00e1tus es: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; nos, ejus ex\u00e9mplo et intercessi\u00f3ne, ita f\u00e1cere et doc\u00e9re, ut pr\u00e6mia consequ\u00e1mur \u00e6t\u00e9rna.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 10: 10-14*\nO Senhor conduziu o justo por caminhos direitos; mostrou-lhe o reino de Deus; transmitiu-lhe a ci\u00eancia das cousas santas; enriqueceu-o nos seus trabalhos; e fez frutificar esses seus labores. O Senhor auxiliou-o contra os que queriam engan\u00e1-lo com suas fraudes e f\u00ea-lo adquirir riquezas. Protegeu-o contra os seus inimigos; defendeu-o de seus sedutores; e alcan\u00e7ou a vit\u00f3ria em um rude combate em seu favor, para lhe ensinar que a sabedoria \u00e9 a mais poderosa de todas as cousas. O Senhor n\u00e3o abandonou o justo quando este foi vendido, mas at\u00e9 o preservou das m\u00e3os dos pecadores; desceu com ele \u00e1 pris\u00e3o; e o n\u00e3o abandonou nas cadeias, enquanto lhe n\u00e3o entregou o ceptro do imp\u00e9rio e o poder sobre os seus opressores. O Senhor, nosso Deus, provou que eram mentirosos aqueles que o desacreditaram e tornou-o ilustre para sempre.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 10:10-14*\nJustum ded\u00faxit D\u00f3minus per vias rectas, et ostendit illi regnum Dei, et dedit illi sci\u00e9ntiam sanct\u00f3rum: honest\u00e1vit illum in lab\u00f3ribus, et compl\u00e9vit labores ill\u00edus. In fraude circumveni\u00e9ntium illum \u00e1ffuit illi, et hon\u00e9stum fecit illum. Custod\u00edvit illum ab inim\u00edcis, et a seduct\u00f3ribus tut\u00e1vit illum, et cert\u00e1men forte dedit illi, ut v\u00ednceret et sciret, qu\u00f3niam \u00f3mnium pot\u00e9ntior est sapi\u00e9ntia. H\u00e6c v\u00e9nditum jus\u00edum non derel\u00edquit, sed a peccat\u00f3ribus liber\u00e1vit eum: descend\u00edtque cum illo in f\u00f3veam, et in v\u00ednculis non derel\u00edquit illum, donec aff\u00e9rret illi sceptrum regni, et pot\u00e9ntiam adv\u00e9rsus eos, qui eum deprim\u00e9bant: et mend\u00e1ces ost\u00e9ndit, qui maculav\u00e9runt illum, et dedit illi clarit\u00e1tem \u00e6t\u00e9rnam, D\u00f3minus, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a!\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Tg 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sofre a tenta\u00e7\u00e3o, porque, depois de ser provado, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Jac 1:12.*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 18:1-5*\nNaquele tempo, aproximaram-se de Jesus os disc\u00edpulos, dizendo-lhe: \u00abQual pensais V\u00f3s que \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us?\u00bb. E Jesus, havendo chamado um pequeno, colocou-o no meio deles e disse: \u00abEm verdade vos digo: se vos n\u00e3o converteis e n\u00e3o vos tornais como os pequenos, n\u00e3o entrareis no reino dos c\u00e9us. Todo aquele, pois, que se fizer pequeno, como este menino, esse \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us; e quem receber em meu nome um pequeno, como este, recebe-me a mim mesmo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:1-5*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt disc\u00edpuli ad Jesum, dic\u00e9ntes: Quis, putas, major est in regno c\u0153lorum? Et \u00e1dvocans Jesus parvulum, st\u00e1tuit eum in m\u00e9dio e\u00f3rum et dixit: Amen, dico vobis, nisi conv\u00e9rsi fu\u00e9ritis et effici\u00e1mini sicut p\u00e1rvuli, non intrabitis in regnum c\u0153l\u00f3rum. Quic\u00famque ergo humili\u00e1verit se sicut p\u00e1rvulus iste, hic est major in regno c\u0153lorum. Et qui susc\u00e9perit unum p\u00e1rvulum talem in n\u00f3mine meo, me s\u00fascipit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 9:17*\nO Senhor ouviu o desejo dos pobres; os seus ouvidos escutaram a pureza do seu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 9:17*\nDesid\u00e9rium p\u00e1uperum exaud\u00edvit D\u00f3minus: pr\u00e6parati\u00f3nem cordis e\u00f3rum aud\u00edvit auris tua."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Cumulamos, Senhor, os vossos altares com dons e oblatas, a fim de que nos alcancem miseric\u00f3rdia pelas ora\u00e7\u00f5es daquele que nos proporcionastes para nos auxiliar com seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "At\u00e1re tuum, D\u00f3mine, mun\u00e9ribus cumulamus oblatis: ut ejus nobis fiant supplicatione propitia, cujus nos donasti patroc\u00ednio adjuv\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mc 10:14*\nDeixai aproximarem-se de mim as criancinhas e as n\u00e3o afasteis, pois delas \u00e9 o reino de Deus.", 
            "*Marc 10:14*\nS\u00ednite p\u00e1rvulos ven\u00edre ad me, et ne prohibu\u00e9ritis eos: t\u00e1lium est enim regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificados, Senhor, com estes salutares myst\u00e9rios, Vos rogamos que pela intercess\u00e3o de S. Jos\u00e9, vosso Confessor, permitais que aumentemos sempre cada vez mais a nossa piedade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanctific\u00e1ti, D\u00f3mine, salut\u00e1ri myst\u00e9rio: qu\u01fdsumus; ut, interced\u00e9nte sancto Jos\u00e9pho Confess\u00f3re tuo, ad majus semper profici\u00e1mus piet\u00e1tis increm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
