[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-09-23", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-23:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Lino, Papa e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 21:15-17*\nSe me amas, Sim\u00e3o-Pedro, apascenta os meus cordeiros, apascenta as minhas ovelhas.\n*Sl 29:2*\nLouvar-Vos-ei, Senhor, pois me acolhestes e n\u00e3o permitistes que meus inimigos se rissem de mim.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSe me amas, Sim\u00e3o-Pedro, apascenta os meus cordeiros, apascenta as minhas ovelhas.", 
            "*Joannes 21:15-17*\nSi d\u00edligis me, Simon Petre, pasce agnos meos, pasce oves meas.\n*Ps 29:2*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me, nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSi d\u00edligis me, Simon Petre, pasce agnos meos, pasce oves meas."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Pastor eterno, atendei prop\u00edcio ao vosso rebanho; e guardai-o com vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o por intercess\u00e3o do bem-aventurado N. (Vosso M\u00e1rtir e) Sumo Pont\u00edfice, o qual escolhestes como pastor de toda a Igreja.\nPor nosso Senhor...", 
            "Gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, plac\u00e1tus int\u00e9nde: et, per be\u00e1tum N. (M\u00e1rtyrem tuum atque) Summum Pont\u00edficem, perp\u00e9tua protecti\u00f3ne cust\u00f3di; quem tot\u00edus Eccl\u00e9si\u00e6 pr\u00e6stit\u00edsti esse past\u00f3rem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Tecla*\n\u00d3 Deus omnipotente, celebrando n\u00f3s o nascimento da B. Tecla, vossa Virgem e M\u00e1rtir, concedei-nos, Vos suplicamos, que nos alegremos com sua festa anual e nos sejam proveitosos os exemplos da sua grande f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Thecla Virg. et Mart.*\nDa, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1t\u00e6 Thecl\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 natal\u00edtia c\u00f3limus; et \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00e9mur, et tant\u00e6 f\u00eddei profici\u00e1mus ex\u00e9mplo.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 P 5:1-4; 5:10-11*\nAos sacerdotes que est\u00e3o entre v\u00f3s rogo eu, sacerdote como eles e testemunha dos sofrimentos de Cristo e que tomarei parte com eles naquela gl\u00f3ria que ser\u00e1 manifestada um dia: apascentai o rebanho de Deus que vos est\u00e1 confiado, cuidai dele n\u00e3o constrangidos, mas de boa vontade, segundo Deus; n\u00e3o por amor de lucro vil, mas por dedica\u00e7\u00e3o; n\u00e3o como para dominar sobre a heran\u00e7a (do Senhor), mas fazendo-vos modelos do rebanho. E quando aparecer o pr\u00edncipe dos pastores, recebereis a coroa imarcesc\u00edvel da gl\u00f3ria. Foi Deus de toda a gra\u00e7a que nos chamou em Jesus Cristo \u00e0 sua eterna gl\u00f3ria; e, depois de terdes sofrido um pouco, vos aperfei\u00e7oar\u00e1, fortificar\u00e1 e consolidar\u00e1. A Ele: gl\u00f3ria e imp\u00e9rio pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli.\n*1 Pet 5:1-4; 5:10-11.*\nCar\u00edssimi: Seni\u00f3res, qui in vobis sunt, obs\u00e9cro cons\u00e9nior et testis Christi passi\u00f3num, qui et ejus, qu\u00e6 in fut\u00faro revel\u00e1nda est, gl\u00f3ri\u00e6 communic\u00e1tor: p\u00e1scite qui in vobis est gregem Dei, provid\u00e9ntes non co\u00e1cte, sed spont\u00e1nee sec\u00fandum Deum, neque turpis lucri gr\u00e1tia, sed volunt\u00e1rie; neque ut domin\u00e1ntes in cleris, sed forma facti gregis ex \u00e1nimo. Et, cum app\u00e1ruerit princeps past\u00f3rum, percipi\u00e9tis immarcesc\u00edbilem gl\u00f3ri\u00e6 cor\u00f3nam. Deus autem omnis gr\u00e1ti\u00e6, qui voc\u00e1vit nos in \u00e6t\u00e9rnam suam gl\u00f3riam in Christo Jesu, m\u00f3dicum passos ipse perf\u00edciet, confirm\u00e1bit solidab\u00edtque. Ipsi gl\u00f3ria et imp\u00e9rium in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 106:32; 106:31*\nQue seja exaltado na assembleia do povo; que seja louvado no conselho dos anci\u00e3os.\nV. Glorifiquem o Senhor pelas suas miseric\u00f3rdias: e pelas suas maravilhas em favor dos filhos dos homens. Aleluia, aleluia.\n*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja. Aleluia.", 
            "*Ps 106:32; 106:31*\nEx\u00e1ltent eum in Eccl\u00e9sia plebis: et in c\u00e1thedra seni\u00f3rum laudent eum.\nV. Confite\u00e1ntur D\u00f3mino miseric\u00f3rdi\u00e6 ejus; et mirab\u00edlia ejus f\u00edliis h\u00f3minum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:13-19*\nNaquele tempo, foi Jesus para a regi\u00e3o de Cesareia, de Filipe, e interrogou os seus disc\u00edpulos, dizendo-lhes: \u00abQuem dizem os homens que \u00e9 o Filho do homem?\u00bb. Eles responderam: \u00abUns dizem que \u00e9 Jo\u00e3o Baptista, outros que \u00e9 Elias e outros que \u00e9 Jeremias ou algum dos Profetas\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abE quem dizeis v\u00f3s que eu sou?\u00bb. Respondendo, Sim\u00e3o-Pedro disse: \u00abTu \u00e9s Cristo, Filho de Deus vivo!\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abBem-aventurado \u00e9s tu, Sim\u00e3o Barjona, porque n\u00e3o foi a carne nem o sangue que te revelaram o que dizes, mas meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. E Eu digo-te: tu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja; e as portas do inferno n\u00e3o prevalecer\u00e3o contra ela. Eu te darei as chaves do reino dos c\u00e9us; e tudo o que ligares sobre a terra ser\u00e1 ligado tamb\u00e9m nos c\u00e9us; e tudo o que desatares sobre a terra ser\u00e1 desatado tamb\u00e9m nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Venit Jesus in partes C\u00e6sar\u00e9\u00e6 Phil\u00edppi, et interrog\u00e1bat disc\u00edpulos suos, dicens: Quem dicunt h\u00f3mines esse F\u00edlium h\u00f3minis? At illi dix\u00e9runt: Alii Jo\u00e1nnem Bapt\u00edstam, alii autem El\u00edam, alii vero Jerem\u00edam aut unum ex proph\u00e9tis. Dicit illis Jesus: Vos autem quem me esse d\u00edcitis? Resp\u00f3ndens Simon Petrus, dixit: Tu es Christus, F\u00edlius Dei vivi. Resp\u00f3ndens autem Jesus, dixit ei: Be\u00e1tus es, Simon Bar Jona: quia caro et sanguis non revel\u00e1vit tibi, sed Pater meus, qui in c\u0153lis est. Et ego dico tibi, quia tu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam, et port\u00e6 \u00ednferi non pr\u00e6val\u00e9bunt adv\u00e9rsus eam. Et tibi dabo claves regni c\u0153l\u00f3rum. Et quodc\u00famque lig\u00e1veris super terram, erit lig\u00e1tum et in c\u0153lis: et quodc\u00famque s\u00f3lveris super terram, erit sol\u00fatum et in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jr 1:9-10*\nEis que pus as minhas palavras na tua boca: eis que te constitu\u00ed sobre os povos e sobre os reinos para arrancares e destru\u00edres, e para edificares e plantares.", 
            "*Jer 1:9-10*\nEcce, dedi verba mea in ore tuo: ecce, const\u00edtui te super gentes et super regna, ut ev\u00e9llas et destruas, et \u00e6d\u00edfices et plantes."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Com as ofertas destes dons, Vos suplicamos, Senhor, iluminai benignamente a vossa Igreja, a fim de que n\u00e3o s\u00f3 o vosso rebanho triunfe em toda a parte, mas tamb\u00e9m pelo poder do vosso nome os pastores sejam bem acolhidos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1tis mun\u00e9ribus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Eccl\u00e9siam tuam ben\u00edgnus ill\u00famina: ut, et gregis tui prof\u00edciat ubique succ\u00e9ssus, et grati fiant n\u00f3mini tuo, te gubern\u00e1nte, past\u00f3res.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Tecla*\nRecebei benigno, Senhor, as ofertas que Vos apresentamos nesta solenidade da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, com o patroc\u00ednio da qual esperamos ser livres.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Thecla Virg. et Mart.*\nS\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 in be\u00e1t\u00e6 Thecl\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 sollemnit\u00e1te def\u00e9rimus: cujus nos conf\u00eddimus patroc\u00ednio liber\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja.", 
            "*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, governai com mansid\u00e3o a vossa Igreja, agora que foi alimentada com a sagrada refei\u00e7\u00e3o, a fim de que, dirigida com firme suavidade, alcance o incremento da sua liberdade e persista na integridade da sua doutrina.\nPor nosso Senhor...", 
            "Refecti\u00f3ne sancta enutr\u00edtam gub\u00e9rna, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tuam plac\u00e1tus Eccl\u00e9siam: ut, pot\u00e9nti moderati\u00f3ne dir\u00e9cta, et increm\u00e9nta libert\u00e1tis acc\u00edpiat et in religi\u00f3nis integrit\u00e1te pers\u00edstat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Tecla*\nQue nos auxiliem os sagrados myst\u00e9rios, que acab\u00e1mos de receber, Senhor, e que, por intercess\u00e3o da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, nos fa\u00e7am gozar continuamente a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Thecla Virg. et Mart.*\nAuxili\u00e9ntur nobis, D\u00f3mine, sumpta myst\u00e9ria: et, interced\u00e9nte be\u00e1ta Thecla V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, sempit\u00e9rna f\u00e1ciant protecti\u00f3ne gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
