[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2021-09-01", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Eg\u00eddio, Abade.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 83:10-11*\n\u00d3 Deus, nosso protector, olhai para n\u00f3s e fitai a face do vosso Cristo: \u00c9 melhor passar um s\u00f3 dia nos vossos \u00e1trios do que mil em outros lugares.\n*Sl 83:2-3*\nComo s\u00e3o am\u00e1veis os vossos tabern\u00e1culos, Senhor dos ex\u00e9rcitos! Minha alma suspira pelos \u00e1trios do Senhor e desfalece de saudade ao pensar neles.\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u00d3 Deus, nosso protector, olhai para n\u00f3s e fitai a face do vosso Cristo: \u00c9 melhor passar um s\u00f3 dia nos vossos \u00e1trios do que mil em outros lugares.", 
            "*Ps 83:10-11.*\nProt\u00e9ctor noster, \u00e1spice, Deus, et r\u00e9spice in f\u00e1ciem Christi tui: quia m\u00e9lior est dies una in \u00e1triis tuis super m\u00edlia.\n*Ps 83:2-3*\nV. Quam dil\u00e9cta tabern\u00e1cula tua, D\u00f3mine virt\u00fatum! concup\u00edscit, et d\u00e9ficit \u00e1nima mea in \u00e1tria D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nProt\u00e9ctor noster, \u00e1spice, Deus, et r\u00e9spice in f\u00e1ciem Christi tui: quia m\u00e9lior est dies una in \u00e1triis tuis super m\u00edlia"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, guardai misericordiosamente a vossa Igreja para sempre; e, visto que sem V\u00f3s a natureza humana, sujeita \u00e0 morte, n\u00e3o pode subsistir, dignai-Vos com vosso perp\u00e9tuo aux\u00edlio preserv\u00e1-la de tudo o que lhe pode produzir algum mal e conduzi-la a tudo o que seja salutar \u00e0 sua salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Cust\u00f3di, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, Eccl\u00e9siam tuam propitiati\u00f3ne perp\u00e9tua: et quia sine te l\u00e1bitur hum\u00e1na mort\u00e1litas; tuis semper aux\u00edliis et abstrah\u00e1tur a n\u00f3xiis et ad salut\u00e1ria dirig\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Eg\u00eddio, Abade *\nQue a intercess\u00e3o do B. Abade Ed\u00eddio nos favore\u00e7a junto de V\u00f3s, Senhor, Vos suplicamos, a fim de que aquilo que n\u00e3o podemos conseguir com os nossos m\u00e9ritos o alcancemos com seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. \u00c6gidii Abbatis *\nInterc\u00e9ssio nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ti \u00c6g\u00eddii Abb\u00e1tis comm\u00e9ndet: ut, quod nostris m\u00e9ritis non val\u00e9mus, eius patroc\u00ednio assequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos G\u00e1latas.\n*Gl 5:16-24*\nMeus irm\u00e3os: Andai guiados pelo esp\u00edrito, e n\u00e3o tereis os desejos da carne; Pois a carne tem desejos contr\u00e1rios aos do esp\u00edrito, e o esp\u00edrito tem desejos contr\u00e1rios aos da carne. S\u00e3o opostos entre si. Deste modo n\u00e3o podeis fazer tudo quanto desejais. Se obedecerdes ao esp\u00edrito, n\u00e3o estareis sob a lei. Ora as obras da carne s\u00e3o bem manifestas, quais s\u00e3o: a c\u00f3pula, a imund\u00edcia, a impudic\u00edcia, a lux\u00faria, a idolatria, os envenenamentos, as inimizades, as contendas, as emula\u00e7\u00f5es, as iras, as disc\u00f3rdias, as discuss\u00f5es, as heresias, as invejas, os homic\u00eddios, a embriaguez, as comezanas e ainda outras cousas semelhantes. Eu vos declaro (como j\u00e1 vo-lo disse) que aqueles que cometem tais cousas n\u00e3o entrar\u00e3o no reino de Deus. Por\u00e9m, os frutos do esp\u00edrito s\u00e3o os seguintes: a caridade, a alegria, a paz, a paci\u00eancia, a mansid\u00e3o, a bondade, a longanimidade, a do\u00e7ura, a f\u00e9, a mod\u00e9stia, a contin\u00eancia e a castidade. Contra estes frutos n\u00e3o h\u00e1 lei a opor. Aqueles que s\u00e3o de Cristo crucificaram a sua carne, as suas paix\u00f5es e os seus desejos.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad G\u00e1latas.\n*Gal 5:16-24*\nFratres: Sp\u00edritu ambul\u00e1te, et desid\u00e9ria carnis non perfici\u00e9tis. Caro enim concup\u00edscit adv\u00e9rsus sp\u00edritum, sp\u00edritus autem adv\u00e9rsus carnem: h\u00e6c enim sibi \u00ednvicem advers\u00e1ntur, ut non qu\u00e6c\u00famque vultis, illa faci\u00e1tis. Quod si sp\u00edritu duc\u00edmini, non estis sub lege. Manif\u00e9sta sunt autem \u00f3pera carnis, qu\u00e6 sunt fornic\u00e1tio, immund\u00edtia, impudic\u00edtia, lux\u00faria, idol\u00f3rum s\u00e9rvitus, venef\u00edcia, inimic\u00edti\u00e6, contenti\u00f3nes, \u00e6mulati\u00f3nes, ir\u00e6, rix\u00e6, dissensi\u00f3nes, sect\u00e6, inv\u00eddi\u00e6, homic\u00eddia, ebriet\u00e1tes, comessati\u00f3nes, et his sim\u00edlia: qu\u00e6 pr\u00e6d\u00edco vobis, sicut pr\u00e6d\u00edxi: qu\u00f3niam, qui talia agunt, regnum Dei non consequ\u00e1ntur. Fructus autem Sp\u00edritus est: c\u00e1ritas, g\u00e1udium, pax, pati\u00e9ntia, ben\u00edgnitas, b\u00f3nitas, longan\u00edmitas, mansuet\u00fado, fides, mod\u00e9stia, contin\u00e9ntia, c\u00e1stitas. Adv\u00e9rsus huj\u00fasmodi non est lex. Qui autem sunt Christi, carnem suam crucifix\u00e9runt cum v\u00edtiis et concupisc\u00e9ntiis."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:8-9*\n\u00c9 melhor confiar no Senhor do que nos homens.\nV. \u00c9 melhor esperar em Deus do que nos pr\u00edncipes. Aleluia, aleluia.\n*Sl 94:1*\nV. Vinde, cantemos com alegria ao Senhor, exultemos jubilosamente em Deus, nosso Salvador. Aleluia.", 
            "*Ps 117:8-9*\nBonum est confid\u00e9re in D\u00f3mino, quam confid\u00e9re in h\u00f3mine.\nV. Bonum est sper\u00e1re in D\u00f3mino, quam sper\u00e1re in princ\u00edpibus. \n*Ps 94:1.*\nVen\u00edte, exsult\u00e9mus D\u00f3mino, jubil\u00e9mus Deo, salut\u00e1ri nostro. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 6:24-33*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abNingu\u00e9m pode servir a dois senhores, pois ou h\u00e1-de odiar um e amar o outro, ou respeitar este e desprezar aquele. N\u00e3o podeis servir a Deus e \u00e0s riquezas. Eis porque digo: n\u00e3o vos inquieteis pelas cousas da vossa vida, se tereis o que comer; nem do vosso corpo, se tereis o que vestir. Porventura n\u00e3o \u00e9 a vida mais do que o alimento e o corpo mais do que o vestido? Reparai nas aves do c\u00e9u: nem semeiam, nem ceifam, nem arrecadam nos celeiros; contudo o Pai celestial sustenta-as. Acaso n\u00e3o valeis mais do que elas? Qual de v\u00f3s ser\u00e1 capaz, ainda que empregue todas as dilig\u00eancias, de acrescentar um c\u00f4vado \u00e0 sua altura? E, quanto ao vestir, porque vos inquietais? Reparai como os l\u00edrios dos campos crescem! Eles n\u00e3o trabalham, nem fiam; contudo nem Salom\u00e3o, apesar de toda sua magnific\u00eancia, teve um vestido como eles. Ora, se Deus veste assim as ervas dos campos, que hoje existem e amanh\u00e3 ser\u00e3o lan\u00e7adas no fogo, quanto mais ter\u00e1 cuidado de v\u00f3s, homens de pouca f\u00e9! N\u00e3o vos inquieteis, pois, dizendo: \u00abQue havemos de comer e de beber; e como nos vestiremos?\u00bb. Os pag\u00e3os \u00e9 que t\u00eam cuidados com estas cousas. Vosso Pai celestial sabe bem aquilo de que careceis. Procurai primeiramente o reino de Deus e a sua justi\u00e7a, e todas estas cousas vos ser\u00e3o dadas\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 6:24-33*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nemo potest du\u00f3bus d\u00f3minis serv\u00edre: aut enim unum \u00f3dio hab\u00e9bit, et \u00e1lterum d\u00edliget: aut unum sustin\u00e9bit, et \u00e1lterum cont\u00e9mnet. Non pot\u00e9stis Deo serv\u00edre et mamm\u00f3n\u00e6. Ideo dico vobis, ne soll\u00edciti sitis \u00e1nim\u00e6 vestr\u00e6, quid manduc\u00e9tis, neque c\u00f3rpori vestro, quid indu\u00e1mini. Nonne \u00e1nima plus est quam esca: et corpus plus quam vestim\u00e9ntum? Resp\u00edcite volat\u00edlia c\u0153li, qu\u00f3niam non serunt neque metunt neque c\u00f3ngregant in h\u00f3rrea: et Pater vester c\u0153l\u00e9stis pascit illa. Nonne vos magis pluris estis illis? Quis autem vestrum c\u00f3gitans potest adj\u00edcere ad stat\u00faram suam c\u00fabitum unum? Et de vestim\u00e9nto quid soll\u00edciti estis? Consider\u00e1te l\u00edlia agri, qu\u00f3modo crescunt: non lab\u00f3rant neque nent. Dico autem vobis, qu\u00f3niam nec S\u00e1lomon in omni gl\u00f3ria sua coop\u00e9rtus est sicut unum ex istis. Si autem f\u00e6num agri, quod h\u00f3die est et cras in cl\u00edbanum m\u00edttitur, Deus sic vestit: quanto magis vos m\u00f3dic\u00e6 f\u00eddei? Nol\u00edte ergo soll\u00edciti esse, dic\u00e9ntes: Quid manduc\u00e1bimus aut quid bib\u00e9mus aut quo operi\u00e9mur? H\u00e6c enim \u00f3mnia gentes inqu\u00edrunt. Scit enim Pater vester, quia his \u00f3mnibus indig\u00e9tis. Qu\u01fdrite ergo primum regnum Dei et just\u00edtiam ejus: et h\u00e6c \u00f3mnia adjici\u00e9ntur vobis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:8 - 9.*\nO Anjo do Senhor circundar\u00e1 aqueles que temem o Senhor e livr\u00e1-los-\u00e1. Provai e vede como o Senhor \u00e9 bom!", 
            "*Ps 33:8-9*\nImm\u00edttet Angelus D\u00f3mini in circ\u00faitu tim\u00e9ntium eum, et er\u00edpiet eos: gust\u00e1te et vid\u00e9te, qu\u00f3niam su\u00e1vis est D\u00f3minus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, que esta salutar h\u00f3stia nos purifique das nossas faltas e nos torne prop\u00edcio o vosso poder.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de nobis, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, ut h\u00e6c h\u00f3stia salut\u00e1ris et nostr\u00f3rum fiat purg\u00e1tio delict\u00f3rum, et tu\u00e6 propiti\u00e1tio potest\u00e1tis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Eg\u00eddio, Abade *\nSenhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio de louvor em mem\u00f3ria dos vossos Santos, para que por meio dele nos livremos dos males presentes e futuros.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. \u00c6gidii Abbatis *\nLaudis tibi, D\u00f3mine, h\u00f3stias immol\u00e1mus in tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum: quibus nos et pr\u00e6s\u00e9ntibus \u00e9xui malis conf\u00eddimus et fut\u00faris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 6:33*\nProcurai primeiramente o reino de Deus, e tudo vos ser\u00e1 dado por acr\u00e9scimo, diz o Senhor.", 
            "*Matt 6:33*\nPrimum qu\u01fdrite regnum Dei, et \u00f3mnia adjici\u00e9ntur vobis, dicit D\u00f3minus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, \u00f3 Deus, que os vossos sacramentos nos purifiquem e fortifiquem sempre, e nos fa\u00e7am gozar a salva\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pur\u00edficent semper et m\u00faniant tua sacram\u00e9nta nos, Deus: et ad perp\u00e9tu\u00e6 ducant salvati\u00f3nis eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Eg\u00eddio, Abade *\nFortalecidos com o alimento e com a bebida celestiais, Vos suplicamos humildemente, \u00f3 nosso Deus, que nos protejam as preces daquele em cuja mem\u00f3ria os recebemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. \u00c6gidii Abbatis *\nRef\u00e9cti cibo pot\u00faque coel\u00e9sti, Deus noster, te s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, in cujus h\u00e6c commemorati\u00f3ne perc\u00e9pimus, ejus muni\u00e1mur et pr\u00e9cibus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
