[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-10-09", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-09:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 19\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Jo\u00e3o Leonardo, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 42:15-16*\nPelas palavras do Senhor existem as suas obras. Assim como o sol resplandecente ilumina todas as cousas, assim as suas obras est\u00e3o cheias da gl\u00f3ria do Senhor.\n*Sl 95:1*\nCantai ao Senhor um c\u00e2ntico novo: cantai ao Senhor, \u00f3 habitantes de toda a terra.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nPelas palavras do Senhor existem as suas obras. Assim como o sol resplandecente ilumina todas as cousas, assim as suas obras est\u00e3o cheias da gl\u00f3ria do Senhor.", 
            "*Eccli 42:15-16.*\nIn serm\u00f3nibus D\u00f3mini \u00f3pera ejus: sol ill\u00faminans per \u00f3mnia resp\u00e9xit, et gl\u00f3ria D\u00f3mini plenum est opus ejus.\n*Ps 95:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: cant\u00e1te D\u00f3mino, omnis terra.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn serm\u00f3nibus D\u00f3mini \u00f3pera ejus: sol ill\u00faminans per \u00f3mnia resp\u00e9xit, et gl\u00f3ria D\u00f3mini plenum est opus ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pelo B. Jo\u00e3o, vosso Confessor, Vos dignastes animar de um modo admir\u00e1vel a propaga\u00e7\u00e3o da f\u00e9 entre os gentios, e por ele institu\u00edstes na vossa Igreja uma nova fam\u00edlia para a instru\u00e7\u00e3o dos fi\u00e9is, concedei-nos a n\u00f3s, vossos servos, que de tal maneira nos aproveitem os seus conselhos que alcancemos os pr\u00e9mios eternos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Jo\u00e1nnem Confess\u00f3rem tuum ad fidem in g\u00e9ntibus propag\u00e1ndam mirab\u00edliter excit\u00e1re dign\u00e1tus es, ac per eum in erudi\u00e9ndis fid\u00e9libus novam in Eccl\u00e9sia tua fam\u00edliam congreg\u00e1sti: da nobis f\u00e1mulis tuis; ita ejus instit\u00fatis prof\u00edcere, ut pr\u00e6mia consequ\u00e1mur \u00e6t\u00e9rna.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Dion\u00edsio e Outros, M\u00e1rtires*\n\u00d3 Deus, que neste dia fortalecestes o B. Dion\u00edsio, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, com a virtude da const\u00e2ncia no mart\u00edrio e que Vos dignastes associar-lhe R\u00fastico e Eleut\u00e9rio para pregarem a vossa gl\u00f3ria aos povos, concedei-nos, Vos suplicamos, que, seguindo os seus exemplos, desprezemos por vosso amor as prosperidades do mundo e nunca temamos as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Dionysii Ep., Rustici et Eleutherii, Mm*\nDeus, qui hodi\u00e9rna die be\u00e1tum Dion\u00fdsium, M\u00e1rtyrem tuum atque Pont\u00edficem, virt\u00fate constanti\u00e6 in passi\u00f3ne robor\u00e1sti, quique illi, ad pr\u00e6dic\u00e1ndum g\u00e9ntibus gl\u00f3riam tuam, R\u00fasticum et Eleuth\u00e9rium soci\u00e1re dign\u00e1tus es: tr\u00edbue nobis, qu\u01fdsumus; e\u00f3rum imitati\u00f3ne, pro am\u00f3re tuo pr\u00f3spera mundi desp\u00edcere, et nulla ejus adv\u00e9rsa formid\u00e1re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 4:1-6; 15-18*\nMeus irm\u00e3os: Pelo que, tendo n\u00f3s tal minist\u00e9rio em virtude da miseric\u00f3rdia que alcan\u00e7\u00e1mos, n\u00e3o perdemos a coragem, antes renunci\u00e1mos a cousas que a vergonha manda ocultar, n\u00e3o nos conduzindo com artif\u00edcio, nem adulterando a palavra de Deus, mas recomendando-nos \u00e0 consci\u00eancia de todos os homens diante de Deus, por meio da manifesta\u00e7\u00e3o da verdade. E, se o nosso Evangelho ainda est\u00e1 oculto, \u00e9 s\u00f3 para aqueles que se perdem: para aqueles infi\u00e9is a quem o deus deste mundo cegou os entendimentos, para que n\u00e3o resplande\u00e7a para eles a luz do Evangelho da gl\u00f3ria de Cristo, o qual \u00e9 a imagem de Deus. N\u00f3s n\u00e3o nos pregamos a n\u00f3s mesmos, mas a Jesus Cristo, nosso Senhor; n\u00f3s, pois, vossos servos, por amor de Jesus; porque Deus, que quis que das trevas resplandecesse a luz, Ele mesmo resplandeceu nos nossos cora\u00e7\u00f5es, para que fiz\u00e9ssemos brilhar o conhecimento da gl\u00f3ria de Deus, que brilha na face de Jesus Cristo. Pois tudo isto aconteceu por amor de v\u00f3s, a fim de que a gra\u00e7a, espalhando-se com abund\u00e2ncia, fa\u00e7a tamb\u00e9m abundar a ac\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as, \u00e0 gl\u00f3ria de Deus, em muitos outros de entre v\u00f3s. \u00c9 por tudo isto que n\u00e3o desfalecemos; antes, pelo contr\u00e1rio, embora se destrua em n\u00f3s o homem exterior, todavia o interior vai-se renovando de dia para dia; porque aquelas cousas que agora s\u00e3o para n\u00f3s uma tribula\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea e ligeira produzir\u00e3o um estado eterno de uma sublime e incompar\u00e1vel gl\u00f3ria, n\u00e3o atendendo n\u00f3s \u00e0s cousas que se v\u00eaem, mas sim \u00e0s que se n\u00e3o v\u00eaem, pois as cousas que se v\u00eaem s\u00e3o passageiras, e as que se n\u00e3o v\u00eaem s\u00e3o eternas.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios.\n*2 Cor 4:1-6 et 15-18*\nFratres: Hab\u00e9ntes administrati\u00f3nem juxta quod miseric\u00f3rdiam consec\u00fati sumus, non def\u00edcimus, sed abdic\u00e1mus occ\u00falta ded\u00e9coris, non ambul\u00e1ntes in ast\u00fatia, neque adulter\u00e1ntes verbum Dei, sed in manifestati\u00f3ne verit\u00e1tis commend\u00e1ntes nosmet\u00edpsos ad omnem consci\u00e9ntiam h\u00f3minum coram Deo. Quod si \u00e9tiam op\u00e9rtum est Evang\u00e9lium nostrum : in iis, qui p\u00e9reunt, est op\u00e9rtum: in quibus Deus hujus s\u01fdculi exc\u00e6c\u00e1vit mentes infid\u00e9lium, ut non f\u00falgeat illis illumin\u00e1tio Evang\u00e9lii gl\u00f3ri\u00e6 Christi, qui est im\u00e1go Dei. Non enim nosmet\u00edpsos pr\u00e6dic\u00e1mus, sed Jesum Christum D\u00f3minum nostrum: nos autem servos vestros per Jesum: qu\u00f3niam Deus, qui dixit de t\u00e9nebris lucem splend\u00e9scere, ipse ill\u00faxit in c\u00f3rdibus nostris ad illuminati\u00f3nem sci\u00e9nti\u00e6 clarit\u00e1tis Dei, in f\u00e1cie Christi Jesu. Omnia enim propter vos: ut gr\u00e1tia ab\u00fandans, per multos in grati\u00e1rum actione, ab\u00fandet in gl\u00f3riam Dei. Propter quod non deficimus: sed licet is, qui foris est, noster homo corrump\u00e1tur: tamen is, qui intus est, renovatur de die in diem. Id enim, quod in pr\u00e6senti est moment\u00e1neum et leve tribulati\u00f3nis nostr\u00e6, supra modum in sublimit\u00e1te \u00e6t\u00e9rnum gl\u00f3ri\u00e6 pondus oper\u00e1tur in nobis, non contempl\u00e1ntibus nobis qu\u00e6 vid\u00e9ntur, sed qu\u00e6 non vid\u00e9ntur. Qu\u00e6 enim vid\u00e9ntur, tempor\u00e1lia sunt: qu\u00e6 autem non vid\u00e9ntur, \u00e6t\u00e9rna sunt."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 72:21; 68:10*\nInflamou-se o meu cora\u00e7\u00e3o e comoveram-se as minhas entranhas: o zelo da tua casa devorou-me.\n*Is 49:2*\nO Senhor tornou a minha boca como uma espada aguda: protegeu-me com a sombra da sua m\u00e3o: e fez de mim como que uma seta escolhida. Aleluia, aleluia.\n*Sl 70:7*\nFui considerado por muitos corno um prod\u00edgio: tu \u00e9s um poderoso auxiliar. Aleluia.", 
            "*Ps 72:21; 68:10*\nInflamm\u00e1tum est cor meum, et renes mei commut\u00e1ti sunt: zelus domus tu\u00e6 com\u00e9dit me.\n*Isa 49:2*\nP\u00f3suit os meum quasi gl\u00e1dium acutum: in umbra manus su\u00e6 prot\u00e9xit me, et p\u00f3suit me sicut sag\u00edttam el\u00e9ctam. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 70:7*\nTamquam prod\u00edgium factus sum multis: et tu adj\u00fator fortis, Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et alios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dicebat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo d\u00f3minum messis ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re s\u01fdculum, neque peram, neque calceam\u00e9nta: et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revertetur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te ed\u00e9ntes, et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim operarius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te, qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Col 1:25*\nEu fui constitu\u00eddo ministro de Cristo, segundo o cargo que Deus me deu junto de v\u00f3s, para que se cumpra a palavra do Senhor.", 
            "*Col 1:25*\nChristi factus sum ego min\u00edster sec\u00fandum dispensati\u00f3nem Dei, qu\u00e6 data est mihi, ut \u00edmpleam verbum D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, Senhor, a obla\u00e7\u00e3o pura da h\u00f3stia salutar; e concedei-nos por intercess\u00e3o do B. Jo\u00e3o, vosso Confessor, que ela seja oferecida constantemente em todos os povos da terra.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, oblati\u00f3nem mundam salut\u00e1ris h\u00f3sti\u00e6: et pr\u00e6sta; ut, interced\u00e9nte be\u00e1to Jo\u00e1nne Confess\u00f3re tuo, \u00fabique g\u00e9ntium j\u00fagiter offer\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Dion\u00edsio e Outros, M\u00e1rtires*\nRecebei prop\u00edcio, Senhor, Vos rogamos, os dons que o vosso povo apresenta em honra dos vossos Santos; e pela sua intercess\u00e3o santificai-nos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Dionysii Ep., Rustici et Eleutherii, Mm*\nObl\u00e1ta tibi, D\u00f3mine, m\u00fanera p\u00f3puli tui, pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum, s\u00fascipe prop\u00edtius, qu\u01fdsumus: et e\u00f3rum nos intercessi\u00f3ne sanct\u00edfica.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Fl 3:7*\nAquelas cousas que reputava como lucro, considerei-as depois, por amor de Cristo, como prejudiciais.", 
            "*Phil 3:7*\nQu\u00e6 mihi f\u00faerunt lucra, h\u00e6c arbitr\u00e1tus sum propter Christum detrim\u00e9nta."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Alimentados, Senhor, com os sacrossantos myst\u00e9rios do vosso precioso Corpo e Sangue, Vos rogamos instantemente que com o exemplo do B. Jo\u00e3o, vosso Confessor, procuremos confessar o que ele acreditou e praticar com nossas obras o que ele ensinou.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Preti\u00f3si c\u00f3rporis, et s\u00e1nguinis tui sacris ref\u00e9cti myst\u00e9riis, D\u00f3mine, adprec\u00e1mur: ut be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Confess\u00f3ris tui ex\u00e9mplo, stude\u00e1mus confit\u00e9ri quod cr\u00e9didit, et \u00f3pere exerc\u00e9re quod d\u00f3cuit:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Dion\u00edsio e Outros, M\u00e1rtires*\nHavendo n\u00f3s recebido estes sacramentos, Senhor, Vos suplicamos, dignai-Vos permitir que por intercess\u00e3o dos vossos B. B. M\u00e1rtires Dion\u00edsio, R\u00fastico e Eleut\u00e9rio cada vez mais avancemos no caminho da reden\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Dionysii Ep., Rustici et Eleutherii, Mm*\nSumptis, D\u00f3mine, sacram\u00e9ntis, qu\u01fdsumus: ut, interced\u00e9ntibus be\u00e1tis Mart\u00fdribus tuis Dion\u00fdsio, R\u00fastico et Eleuth\u00e9rio, ad redempti\u00f3nis \u00e6t\u00e9rn\u00e6 proficiamus augm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
