[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-04-13", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:04-13:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. Hermenegildo, M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 63:3*\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.\n*Sl 63:2*\nOuvi, \u00f3 Deus, a ora\u00e7\u00e3o que Vos dirijo: livrai a minha alma do temor do inimigo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nProtegestes-me, \u00f3 Deus, contra os conluios dos maus e contra a multid\u00e3o daqueles que cometem iniquidades. Aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 20:2-3.*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei.\n*Ps 20:4*\nQu\u00f3niam pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus: et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que ensinastes o S. Hermenegildo, vosso M\u00e1rtir, a preferir o reino celestial ao terrestre, concedei-nos a gra\u00e7a, Vos suplicamos, de, seguindo seus exemplos, desprezarmos os bens caducos e amarmos os eternos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Hermeneg\u00edldum M\u00e1rtyrem tuum c\u0153l\u00e9sti regno terr\u00e9num postp\u00f3nere docu\u00edsti: da, qu\u01fdsumus, nobis; ejus ex\u00e9mplo cad\u00faca desp\u00edcere atque \u00e6t\u00e9rna sect\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 5:1-5*\nEnt\u00e3o, os justos erguer-se-\u00e3o com grande coragem contra aqueles que os oprimiam e a quem arrebatavam o fruto dos seus trabalhos. Vendo-os assim, os maus perturbar-se-\u00e3o, cheios de pavor, e ficar\u00e3o assombrados com a s\u00fabita e inesperada salva\u00e7\u00e3o dos justos, dizendo de si para si, arrependidos e angustiados: \u00abEstes s\u00e3o aqueles a quem outrora quisemos injuriar com nossas zombarias e insultos. Insensatos que n\u00f3s fomos! Pareceu-nos que sua vida era uma loucura, e a sua morte uma vergonha; mas eis que os vemos elevados \u00e0 dignidade de filhos de Deus e compartilhando da gl\u00f3ria dos santos!\u00bb", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Sap 10:10-14*\nJustum ded\u00faxit D\u00f3minus per vias rectas, et ostendit illi regnum Dei, et dedit illi sci\u00e9ntiam sanct\u00f3rum: honest\u00e1vit illum in lab\u00f3ribus, et compl\u00e9vit labores ill\u00edus. In fraude circumveni\u00e9ntium illum \u00e1ffuit illi, et hon\u00e9stum fecit illum. Custod\u00edvit illum ab inim\u00edcis, et a seduct\u00f3ribus tut\u00e1vit illum, et cert\u00e1men forte dedit illi, ut v\u00ednceret et sciret, qu\u00f3niam \u00f3mnium pot\u00e9ntior est sapi\u00e9ntia. H\u00e6c v\u00e9nditum jus\u00edum non derel\u00edquit, sed a peccat\u00f3ribus liber\u00e1vit eum: descend\u00edtque cum illo in f\u00f3veam, et in v\u00ednculis non derel\u00edquit illum, donec aff\u00e9rret illi sceptrum regni, et pot\u00e9ntiam adv\u00e9rsus eos, qui eum deprim\u00e9bant: et mend\u00e1ces ost\u00e9ndit, qui maculav\u00e9runt illum, et dedit illi clarit\u00e1tem \u00e6t\u00e9rnam, D\u00f3minus, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us festejem as vossas maravilhas; que a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.\n*Sl 20:4*\nImpusestes na sua cabe\u00e7a, Senhor, uma coroa de pedras preciosas. Aleluia", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 88:6.*\nConfiteb\u00fantur c\u0153li mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine: \u00e9tenim verit\u00e1tem tuam in eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum. Allel\u00faja\n*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, super caput ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 14:26-33*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0s turbas: \u00abSe algu\u00e9m vem a mim e n\u00e3o despreza seu pai, sua m\u00e3e, sua mulher e filhos, seus irm\u00e3os e irm\u00e3s e at\u00e9 mesmo a sua pr\u00f3pria vida, n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo. E todo aquele que n\u00e3o leva a sua cruz n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo. Com efeito, qual \u00e9 de v\u00f3s que, querendo edificar uma torre, n\u00e3o calcula primeiramente com cuidado os gastos necess\u00e1rios, para ver se possui meios para a acabar? Pois poder\u00e1 acontecer que, depois de haver lan\u00e7ado os alicerces e n\u00e3o podendo acabar a torre, comecem a zombar dele aqueles que o v\u00eaem, dizendo: \u00abEste homem come\u00e7ou a edificar e n\u00e3o p\u00f4de acabar!\u00bb. Ou qual \u00e9 o rei que, preparando-se para pelejar com outro rei, n\u00e3o considera primeiramente se com um ex\u00e9rcito de dez mil homens poder\u00e1 fazer frente ao inimigo, que avan\u00e7a contra ele com vinte mil homens? Se v\u00ea que n\u00e3o pode combater, estando ainda o outro longe, manda-lhe uma embaixada a pedir-lhe a paz. Assim, pois, todo aquele de v\u00f3s que n\u00e3o renunciar a tudo quanto possui n\u00e3o pode ser meu disc\u00edpulo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 14:26-33.*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis: Si quis venit ad me, et non odit patrem suum, et matrem, et ux\u00f3rem, et f\u00edlios, et fratres, et sor\u00f3res, adhuc autem et \u00e1nimam suam, non potest meus esse disc\u00edpulus. Et qui non b\u00e1julat crucem suam, et venit post me, non potest meus esse disc\u00edpulus. Quis enim ex vobis volens turrim \u00e6dific\u00e1re, non prius sedens c\u00f3mputat sumptus, qui necess\u00e1rii sunt, si h\u00e1beat ad perfici\u00e9ndum; ne, poste\u00e1quam pos\u00faerit fundam\u00e9ntum, et non pot\u00faerit perf\u00edcere, omnes, qui vident, inc\u00edpiant ill\u00fadere ei, dic\u00e9ntes: Quia hic homo c\u0153pit \u00e6dific\u00e1re, et non p\u00f3tuit consumm\u00e1re? Aut quis rex it\u00farus comm\u00edttere bellum adv\u00e9rsus \u00e1lium regem, non sedens prius cogitat, si possit cum decem m\u00edlibus occ\u00farrere ei, qui cum vig\u00ednti m\u00edlibus venit ad se? Ali\u00f3quin, adhuc illo longe ag\u00e9nte, legati\u00f3nem mittens, rogat ea, qu\u00e6 pacis sunt. Sic ergo omnis ex vobis, qui non ren\u00fantiat \u00f3mnibus, qu\u00e6 p\u00f3ssidet, non potest meus esse disc\u00edpulus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:6*\nSenhor, que os c\u00e9us publiquem as vossas maravilhas; que, a vossa verdade seja exaltada na assembleia dos santos. Aleluia.", 
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo V\u00f3s aceitado os nossos dons e as nossas ora\u00e7\u00f5es, dignai-Vos purificar-nos com vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvir-nos clementemente.\nPor nosso Senhor...", 
            "Mun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et c\u0153l\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 63:11*\nO justo rejubilar\u00e1 no Senhor e nele por\u00e1 a sua confian\u00e7a, pois todos aqueles que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto ser\u00e3o louvados. Aleluia, aleluia.", 
            "*Matt 16:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, que, assim como nos alegramos, celebrando na terra a mem\u00f3ria dos vossos santos, assim tamb\u00e9m tenhamos a felicidade de os contemplar na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur officio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e9mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
