[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-12-03", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o 1\u00aa Domingo do Advento.", 
      "id": "sancti:12-03:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 1\u00aa semana do Advento", 
      "title": "S. Francisco Xavier, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:46-47*\nFalava dos vossos testemunhos sem vergonha na presen\u00e7a dos reis: e meditava nos vossos mandamentos, que amava profundamente.\n*Sl 110:1-2*\nLouvai o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, todas as na\u00e7\u00f5es; louvai-O, \u00f3 v\u00f3s, todos os povos; pois a sua miseric\u00f3rdia para connosco manifestou-se claramente e a verdade do Senhor permanece eternamente.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nFalava dos vossos testemunhos sem vergonha na presen\u00e7a dos reis: e meditava nos vossos mandamentos, que amava profundamente.", 
            "*Ps 118:46-47*\nLoqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar: et medit\u00e1bar in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi nimis\n*Ps 116:1-2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes gentes, laud\u00e1te eum, omnes p\u00f3puli: qu\u00f3niam confirm\u00e1ta est super nos miseric\u00f3rdia ejus, et v\u00e9ritas D\u00f3mini manet in \u00e6t\u00e9rnum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nLoqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar: et medit\u00e1bar in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi nimis"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pela prega\u00e7\u00e3o e milagres do B. Francisco quisestes chamar \u00e0 vossa Igreja os povos das \u00cdndias, concedei-nos prop\u00edcio que, venerando os seus gloriosos m\u00e9ritos, imitemos, tamb\u00e9m, os exemplos das suas virtudes.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui Indi\u00e1rum gentes be\u00e1ti Franc\u00edsci pr\u00e6dicati\u00f3ne et mir\u00e1culis Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 aggreg\u00e1re volu\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus glori\u00f3sa m\u00e9rita vener\u00e1mur, virt\u00fatum quoque imit\u00e9mur ex\u00e9mpla.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 1\u00aa Domingo do Advento *\nSenhor Vos suplicamos, manifestai o vosso poder, e \u00abvinde j\u00e1 ao mundo\u00bb, a fim de que com vossa protec\u00e7\u00e3o mere\u00e7amos ser preservados dos iminentes perigos em que incorremos por causa dos nossos pecados, e sejamos livres e salvos:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio Dominica I Adventus *\nExcita, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pot\u00e9ntiam tuam, et veni: ut ab immin\u00e9ntibus peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum per\u00edculis, te mere\u00e1mur proteg\u00e9nte \u00e9ripi, te liber\u00e1nte salv\u00e1ri:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm 10:10-18*\nMeus irm\u00e3os: Com o cora\u00e7\u00e3o se cr\u00ea para chegar \u00e0 justi\u00e7a; e com a boca se faz profiss\u00e3o de f\u00e9 para alcan\u00e7ar a salva\u00e7\u00e3o. Com efeito diz a Escritura: \u00abTodo aquele que cr\u00ea n\u2019Ele n\u00e3o ser\u00e1 confundido\u00bb, porque n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre judeu e grego, visto que n\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o um s\u00f3 e o mesmo Senhor de todos, que \u00e9 rico para todos os que O invocam; pois todo o que invocar o nome do Senhor ser\u00e1 salvo. Por\u00e9m como invocar\u00e3o Aquele em quem n\u00e3o acreditam? E como h\u00e3o-de crer sem haverem ouvido falar d\u2019Ele? E como se ouvir\u00e1 falar, se n\u00e3o houver pregadores? E como haver\u00e1 pregadores se n\u00e3o tiverem sido enviados? Pois est\u00e1 escrito: \u00abComo s\u00e3o preciosos os p\u00e9s daqueles que evangelizam a paz, que evangelizam a felicidade!\u00bb. Mas nem todos obedecem ao Evangelho. Isa\u00edas disse: \u00abSenhor, quem acreditou na nossa prega\u00e7\u00e3o?\u00bb. Assim, a f\u00e9 nasce da prega\u00e7\u00e3o ouvida, e a prega\u00e7\u00e3o vem da palavra de Cristo. E eu vos pergunto: \u00abPorventura eles a n\u00e3o ouviram?\u00bb. Sim, por certo: pois por toda a terra se espalhou a sua voz, e suas palavras soaram at\u00e9 aos extremos do mundo!", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 10:10-18*\nFratres: Corde enim cr\u00e9ditur ad just\u00edtiam: ore autem conf\u00e9ssio fit ad sal\u00fatem. Dicit enim Script\u00fara: Omnis, qui credit in illum, non confund\u00e9tur. Non enim est dist\u00ednctio Jud\u01fdi et Gr\u00e6ci: nam idem D\u00f3minus \u00f3mnium, dives in omnes, qui \u00ednvocant illum. Omnis enim, quic\u00famque invoc\u00e1verit nomen D\u00f3mini, salvus erit. Qu\u00f3modo ergo invoc\u00e1bunt, in quem non credid\u00e9runt? Aut qu\u00f3modo credent ei, quem non audi\u00e9runt? Qu\u00f3modo autem \u00e1udient sine pr\u00e6dic\u00e1nte? Qu\u00f3modo vero pr\u00e6dic\u00e1bunt, nisi mitt\u00e1ntur? sicut scriptum est: Quam speci\u00f3si pedes evangeliz\u00e1ntium pacem, evangeliz\u00e1ndum bona! Sed non omnes ob\u00e9diunt Evang\u00e9lio. Isa\u00edas enim dicit: D\u00f3mine, quis cr\u00e9didit aud\u00edtui nostro? Ergo fides ex aud\u00edtu, aud\u00edtus autem per verbum Christi. Sed dico: Numquid non audi\u00e9runt? Et quidem in omnem terram ex\u00edvit sonus e\u00f3rum, et in fines orbis terr\u00e6 verba e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ps 91:13; 91:14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, na casa do Senhor.\n*Ps 91:3*\nPara publicar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia; e de noite a vossa verdade. Aleluia, aleluia.\n*Tg 1:12*\nBem-aventurado o var\u00e3o que sabe sofrer a tenta\u00e7\u00e3o, porque, quando acabar a tenta\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 a coroa da vida. Aleluia.", 
            "*Ps 91:13; 91:14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nAd annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ja 1:12*\nBe\u00e1tus vir, qui suffert tentati\u00f3nem: qu\u00f3niam, cum prob\u00e1tus f\u00faerit, acc\u00edpiet cor\u00f3nam vit\u00e6. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 16:15-18*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abIde pelo mundo inteiro e pregai o Evangelho a todas as criaturas. Quem acreditar e for baptizado ser\u00e1 salvo; quem n\u00e3o acreditar ser\u00e1 condenado. Eis os milagres que acompanhar\u00e3o aqueles que acreditarem: Em meu nome expulsar\u00e3o os dem\u00f3nios; falar\u00e3o novas l\u00ednguas; tirar\u00e3o com suas serpentes; se beberem alguma cousa mort\u00edfera, lhes n\u00e3o far\u00e1 dano; e impor\u00e3o as m\u00e3os sobre os enfermos, que ser\u00e3o curados\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum\n*Marc 16:15-18*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: E\u00fantes in mundum univ\u00e9rsum, pr\u00e6dic\u00e1te Evang\u00e9lium omni creat\u00fara. Qui crediderit, et baptiz\u00e1tus f\u00faerit, salvus erit: qui vero non crediderit, condemn\u00e1bitur. Signa autem eos, qui crediderint, h\u00e6c sequ\u00e1ntur: In n\u00f3mine meo d\u00e6m\u00f3nia ej\u00edcient: linguis loqu\u00e1ntur novis: serp\u00e9ntes tollent: et si mort\u00edferum quid b\u00edberint, non eis noc\u00e9bit: super \u00e6gros manus imp\u00f3nent, et bene hab\u00e9bunt."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele, e, por virtude do meu nome, ser\u00e1 exaltado o seu poder.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente, que esta oferta da nossa humildade, servindo para honrar os vossos Santos, Vos seja agrad\u00e1vel; e que ao mesmo tempo nos purifique o corpo e a alma.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nostr\u00e6 humilit\u00e1tis obl\u00e1tio, et pro tu\u00f3rum tibi grata sit hon\u00f3re Sanct\u00f3rum, et nos c\u00f3rpore p\u00e1riter et mente pur\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 1\u00aa Domingo do Advento *\nPermiti, Senhor, que estes myst\u00e9rios, depois de nos haverem purificado com vossa poderosa virtude, nos fa\u00e7am chegar mais puros ainda junto daquele que \u00e9 o seu princ\u00edpio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica I Adventus *\nH\u00e6c sacra nos, D\u00f3mine, pot\u00e9nti virt\u00fate mund\u00e1tos ad suum f\u00e1ciant puri\u00f3res ven\u00edre princ\u00edpium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que o Senhor, quando vier, achar vigilante. Em verdade vos digo que lhe dar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de todos seus bens.", 
            "*Matt 24:46-47*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s, \u00f3 Deus omnipotente, recebido o alimento celestial, permiti, Vos suplicamos, que, pela intercess\u00e3o do B. Francisco, vosso Confessor, sejamos fortalecidos contra todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui coel\u00e9stia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, interced\u00e9nte be\u00e1to Franc\u00edsco Confess\u00f3re tuo, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 1\u00aa Domingo do Advento *\nSenhor, permiti que alcancemos a vossa miseric\u00f3rdia no meio do vosso templo, para que celebremos com a conveniente prepara\u00e7\u00e3o a pr\u00f3xima solenidade da nossa repara\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica I Adventus *\nSuscipi\u00e1mus, D\u00f3mine, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: ut reparati\u00f3nis nostr\u00e6 vent\u00fara soll\u00e9mnia c\u00f3ngruis hon\u00f3ribus pr\u00e6ced\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
