[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-06-30", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-30:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Comemora\u00e7\u00e3o S. Paulo, Ap\u00f3stolo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*2 Tm 1:12*\nSei em quem acreditar, e estou certo de que tem poder para guardar o meu dep\u00f3sito at\u00e9 \u00e0quele dia em que me julgar\u00e1 como justo Juiz.\n*Sl 138:1-2*\nSenhor, V\u00f3s me perscrutastes e me conhecestes: conhecestes quando me deito e quando me levanto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSei em quem acreditar, e estou certo de que tem poder para guardar o meu dep\u00f3sito at\u00e9 \u00e0quele dia em que me julgar\u00e1 como justo Juiz.", 
            "*2 Tim 1:12*\nScio, cui cr\u00e9didi, et certus sum, quia potens est dep\u00f3situm meum servare in illum diem, justus judex.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine, prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognov\u00edsti sessi\u00f3nem meam et resurrecti\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nScio, cui cr\u00e9didi, et certus sum, quia potens est dep\u00f3situm meum servare in illum diem, justus judex."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que instru\u00edstes a multid\u00e3o dos povos com a prega\u00e7\u00e3o do B. Ap\u00f3stolo Paulo, concedei-nos, Vos suplicamos, que, celebrando o seu natal\u00edcio junto de V\u00f3s, sintamos tamb\u00e9m junto de V\u00f3s o seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...\n\nOremos.\n*de S\u00e3o Pedro*\n\u00d3 Deus, que, entregando ao B. Pedro, vosso Ap\u00f3stolo, as chaves do reino celestial, lhe destes a autoridade pontif\u00edcia de \u00abligar e de desligar\u00bb, concedei-nos, por intercess\u00e3o do seu aux\u00edlio, que sejamos livres das cadeias dos nossos pecados.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Deus, qui multit\u00fadinem g\u00e9ntium be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli pr\u00e6dicati\u00f3ne docu\u00edsti: da nobis, qu\u01fdsumus; ut, cujus commemorati\u00f3nem c\u00f3limus, ejus apud te patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026\n\nOremus.\n*Pro S. Petro*\nDeus, qui be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo tuo, coll\u00e1tis cl\u00e1vibus regni C\u0153l\u00e9stis, lig\u00e1ndi atque solv\u00e9ndi pontif\u00edcium tradid\u00edsti: conc\u00e9de; ut, intercessi\u00f3nis ejus aux\u00edlio, a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum n\u00e9xibus liber\u00e9mur.\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos G\u00e1latas.\n*Gal 1:11-20*\nMeus irm\u00e3os: \u00abEu vos declaro que o Evangelho que vos tenho pregado n\u00e3o tem nada de humano, pois n\u00e3o foi de algum homem que o recebi ou aprendi, mas por revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo. Sabeis, com efeito, como eu vivia outrora no juda\u00edsmo; como persegui com furor a Igreja de Deus; e como a devastei, distinguindo-me no juda\u00edsmo mais do que muitos meus contempor\u00e2neos, no seio da minha na\u00e7\u00e3o, mostrando um zelo excessivo pelas tradi\u00e7\u00f5es dos meus pais. Mas, quando aprouve \u00c0quele que me escolheu no seio de minha m\u00e3e, e me chamou pela sua gra\u00e7a para me revelar seu Filho, a fim de que O anunciasse entre as na\u00e7\u00f5es logo, sem antes tomar conselho com a carne ou com o sangue e sem voltar a Jerusal\u00e9m junto daqueles que antes de mim eram Ap\u00f3stolos, parti para a Ar\u00e1bia e voltei ainda a Damasco. Em seguida, decorridos tr\u00eas anos, fui a Jerusal\u00e9m para ver Pedro, ali permanecendo com ele durante quinze dias. Eu n\u00e3o vi nenhum Outro Ap\u00f3stolo, excepto Tiago, o irm\u00e3o do Senhor. Tomo a Deus como testemunha de que n\u00e3o minto em tudo quanto vos escrevo\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad G\u00e1latas\n*Gal 1:11-20*\nFratres: Notum vobis facio Evang\u00e9lium, quod evangeliz\u00e1tum est a me, quia non est sec\u00fandum h\u00f3minem: neque enim ego ab h\u00f3mine acc\u00e9pi illud neque d\u00eddici, sed per revelati\u00f3nem Jesu Christi. Aud\u00edstis enim conversati\u00f3nem meam aliqu\u00e1ndo in Juda\u00edsmo: qu\u00f3niam supra modum persequ\u00e9bar Eccl\u00e9siam Dei, et expugn\u00e1bam illam, et profici\u00e9bam in Juda\u00edsmo supra multos co\u00e6t\u00e1neos meos in g\u00e9nere meo, abund\u00e1ntius \u00e6mul\u00e1tor exs\u00edstens patern\u00e1rum mearum traditi\u00f3num. Cum autem pl\u00e1cuit ei, qui me segreg\u00e1vit ex \u00fatero matris me\u00e6, et voc\u00e1vit per gr\u00e1tiam suam, ut revel\u00e1ret F\u00edlium suum in me, ut evangeliz\u00e1rem illum in g\u00e9ntibus: cont\u00ednuo non acqui\u00e9vi carni et s\u00e1nguini, neque veni Jeros\u00f3lymam ad antecess\u00f3res meos Ap\u00f3stolos: sed \u00e1bii in Ar\u00e1biam: et \u00edterum rev\u00e9rsus sum Dam\u00e1scum: d\u00e9inde post annos tres veni Jeros\u00f3lymam vid\u00e9re Petrum, et mansi apud eum di\u00e9bus qu\u00edndecim: \u00e1lium autem Apostol\u00f3rum vidi n\u00e9minem, nisi Jac\u00f3bum fratrem D\u00f3mini. Qu\u00e6 autem scribo vobis, ecce coram Deo, quia non m\u00e9ntior."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Gal 2:8-9*\nAquele que instituiu Pedro Ap\u00f3stolo para o apostolado dos circuncisos, instituiu-me tamb\u00e9m a mim Ap\u00f3stolo dos gentios\n*Ps 15:10*\nE eles conheceram a gra\u00e7a de Deus que me foi dada. A gra\u00e7a de Deus n\u00e3o ficou est\u00e9ril em mim. Aleluia, aleluia.\nV. S. Paulo, pregador da verdade e doutor dos povos, intercedei por n\u00f3s. Aleluia.", 
            "*Gal 2:8-9*\nQui oper\u00e1tus est Petro in apostol\u00e1tum, oper\u00e1tus est et mihi inter gentes: et cognov\u00e9runt gr\u00e1tiam Dei, qu\u00e6 data est mihi.\n*1 Cor 15:10*\nGr\u00e1tia Dei in me v\u00e1cua non fuit: sed gr\u00e1tia ejus semper in me manet. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Sancte Paule Ap\u00f3stole, pr\u00e6dic\u00e1tor verit\u00e1tis et doctor g\u00e9ntium, interc\u00e9de pro nobis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:16-22*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEis que vos envio, como ovelhas no meio de lobos. Sede, pois, prudentes, como as serpentes, e simples, como as pombas. Acautelai-vos, portanto, com os homens; porque vos entregar\u00e3o aos tribunais e vos flagelar\u00e3o nas suas sinagogas. Sereis conduzidos por amor de mim \u00e0 presen\u00e7a dos governadores e dos reis para dardes testemunho de mim, diante deles e dos povos. Quando vos entregarem, n\u00e3o penseis de que maneira lhes haveis de falar e que palavras lhes devereis dizer, porque naquela mesma hora vos ser\u00e1 transmitido o que houverdes de responder; pois n\u00e3o sois v\u00f3s que falareis: o Esp\u00edrito do vosso Pai \u00e9 que falar\u00e1 em v\u00f3s. E o irm\u00e3o entregar\u00e1 \u00e0 morte o irm\u00e3o; o pai entregar\u00e1 o filho; e os filhos se levantar\u00e3o contra os pais e lhes dar\u00e3o a morte. Sereis odiados por todos por causa do meu nome, mas quem perseverar at\u00e9 ao fim ser\u00e1 salvo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 10:16-22*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Ecce, ego mitto vos sicut oves in m\u00e9dio lup\u00f3rum. Est\u00f3te ergo prud\u00e9ntes sicut serpentes, et s\u00edmplices sicut col\u00famb\u00e6. Cav\u00e9te autem ab hom\u00ednibus. Tradent enim vos in conc\u00edliis, et in synag\u00f3gis suis flagell\u00e1bunt vos: et ad pr\u00e6sides et ad reges duc\u00e9mini propter me in testim\u00f3nium illis et g\u00e9ntibus. Cum autem tradent vos, nol\u00edte cogit\u00e1re, qu\u00f3modo aut quid loqu\u00e1mini: d\u00e1bitur enim vobis in illa hora, quid loqu\u00e1mini. Non enim vos estis, qui loqu\u00edmini, sed Sp\u00edritus Patris vestri, qui l\u00f3quitur in vobis. Tradet autem frater fratrem in mortem, et pater f\u00edlium: et ins\u00fargent f\u00edlii in par\u00e9ntes, et morte eos aff\u00edcient: et \u00e9ritis odio \u00f3mnibus propter nomen meum: qui autem persever\u00e1verit usque in finem, hic salvus erit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nVejo, \u00f3 meu Deus, que honrais de um modo singular os vossos amigos: o seu poder firmou-se extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, pelas preces do vosso Ap\u00f3stolo Paulo as ofertas do vosso povo, a fim de que, sendo-Vos elas j\u00e1 agrad\u00e1veis, porque as institu\u00edstes, mais agrad\u00e1veis Vos sejam ainda pelo patroc\u00ednio do suplicante.\nPor nosso Senhor...\n\nOremos.\n*de S\u00e3o Pedro*\nVos pedimos, Senhor, que o sufr\u00e1gio do B. Ap\u00f3stolo Pedro Vos torne agrad\u00e1veis as preces e as h\u00f3stias da vossa Igreja, para que aquilo que celebramos em sua gl\u00f3ria nos alcance o vosso perd\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ap\u00f3stoli tui Pauli pr\u00e9cibus, D\u00f3mine, plebis tu\u00e6 dona sanct\u00edfica: ut, qu\u00e6 tibi tuo grata sunt instit\u00fato, grati\u00f3ra fiant patroc\u00ednio supplic\u00e1ntis.\nPer Dominum\u2026\n\nOremus.\n*Pro S. Petro*\nEccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, preces et h\u00f3stias be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli comm\u00e9ndet or\u00e1tio: ut, quod pro ill\u00edus gl\u00f3ria celebr\u00e1mus, nobis prosit ad v\u00e9niam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28-29*\nEm verdade vos digo: V\u00f3s, que abandonastes tudo e me seguistes, recebereis o c\u00eantuplo e possuireis a vida eterna.", 
            "*Matt 19:28-29*\nAmen, dico vobis: quod vos, qui reliqu\u00edstis \u00f3mnia et sec\u00fati estis me, c\u00e9ntuplum accipi\u00e9tis et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bitis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido estes sacramentos, Senhor, Vos pedimos, permiti pela intercess\u00e3o do B. Paulo, vosso Ap\u00f3stolo, que este sacrif\u00edcio, que foi oferecido em vossa honra, nos sirva de rem\u00e9dio.\nPor nosso Senhor...\n\nOremos.\n*de S\u00e3o Pedro*\nAlegre-nos, Senhor, este sacrif\u00edcio que Vos oferecemos, a fim de que, assim como Vos proclamamos admir\u00e1vel no vosso Ap\u00f3stolo Pedro, assim tamb\u00e9m por ele recebamos uma abundante efus\u00e3o da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Perc\u00e9ptis, D\u00f3mine, sacram\u00e9ntis: be\u00e1to Paulo Ap\u00f3stolo tuo interveni\u00e9nte, deprec\u00e1mur; ut, qu\u00e6 pro ill\u00edus celebr\u00e1ta sunt gl\u00f3ria, nobis prof\u00edciant ad med\u00e9lam.\nPer Dominum\u2026\n\nOremus.\n*Pro S. Petro*\nL\u00e6t\u00edficet nos, D\u00f3mine, munus obl\u00e1tum: ut, sicut in Ap\u00f3stolo tuo Petro te mir\u00e1bilem pr\u00e6dic\u00e1mus; sic per illum tu\u00e6 sumamus indulg\u00e9nti\u00e6 largit\u00e1tem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
