[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-07-05", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:07-05:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Ant\u00f3nio Maria Zacarias, Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*1 Cor 2:4*\nA minha conversa\u00e7\u00e3o e a minha prega\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o apoiadas nos argumentos persuasivos da sabedoria humana, mas na manifesta\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito e do poder de Deus.\n*Sl 110:1*\nSenhor, eu vos louvarei de todo meu cora\u00e7\u00e3o no conselho dos justos e na assembleia do povo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA minha conversa\u00e7\u00e3o e a minha prega\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o apoiadas nos argumentos persuasivos da sabedoria humana, mas na manifesta\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito e do poder de Deus.", 
            "*1 Cor 2:4.*\nSermo meus et pr\u00e6dic\u00e1tio mea non in persuasib\u00edlibus hum\u00e1n\u00e6 sapi\u00e9nti\u00e6 verbis, sed in ostensi\u00f3ne sp\u00edritus et virt\u00fatis.\n*Ps 110:1*\nConfit\u00e9bor tibi, D\u00f3mine, in toto corde meo, in cons\u00edlio just\u00f3rum et congregati\u00f3ne.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSermo meus et pr\u00e6dic\u00e1tio mea non in persuasib\u00edlibus hum\u00e1n\u00e6 sapi\u00e9nti\u00e6 verbis, sed in ostensi\u00f3ne sp\u00edritus et virt\u00fatis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus e Senhor, fazei-nos adquirir a eminente ci\u00eancia de Jesus Cristo, segundo o esp\u00edrito do Ap\u00f3stolo Paulo, em cuja ci\u00eancia o B. Ant\u00f3nio Maria foi admiravelmente instru\u00eddo, e lhe fez estabelecer na vossa Igreja novas congrega\u00e7\u00f5es de cl\u00e9rigos e de virgens.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Fac nos, D\u00f3mine Deus, superemin\u00e9ntem Jesu Christi sci\u00e9ntiam, sp\u00edritu Pauli Ap\u00f3stoli, ed\u00edscere: qua be\u00e1tus Ant\u00f3nius Mar\u00eda mirab\u00edliter erud\u00edtus, novas in Eccl\u00e9sia tua cleric\u00f3rum et v\u00edrginum fam\u00edlias congreg\u00e1vit.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*1 Tm 4:8-16*\nCar\u00edssimo: A piedade \u00e9 \u00fatil para tudo, tendo a promessa certa e digna de toda a aceita\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, pois, suportamos tantos trabalhos e ultrajes porque temos esperan\u00e7a em Deus vivo, que \u00e9 o Salvador de todos os homens, principalmente dos fi\u00e9is. Recomenda estas coisas e ensina-as. Que ningu\u00e9m menospreze a tua juventude; e que sirvas de exemplo aos fi\u00e9is nas palavras, na conduta, na caridade, na f\u00e9 e na castidade. Enquanto n\u00e3o vou, aplica-te na leitura, na exorta\u00e7\u00e3o e no ensino. N\u00e3o desprezes a gra\u00e7a que h\u00e1 em ti, a qual te foi dada, segundo uma revela\u00e7\u00e3o prof\u00e9tica, pela imposi\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, na assembleia dos presb\u00edteros. Medita nestas coisas e ocupa-te nelas inteiramente, a fim de que os teus progressos sejam evidentes a todos. Vigia-te a ti mesmo e \u00e0 tua doutrina; aplica-te constantemente nisso, porque, procedendo assim, ser\u00e1s salvo, assim como aqueles que te ouvem.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum.\n*1. Tim 4:8-16.*\nCar\u00edssime: P\u00edetas ad \u00f3mnia utilis est: promissi\u00f3nem habens vit\u00e6, qu\u00e6 nunc est, et fut\u00far\u00e6. Fid\u00e9lis sermo et omni accepti\u00f3ne dignus. In hoc enim labor\u00e1mus et maled\u00edcimur, quia sper\u00e1mus in Deum vivum, qui est Salv\u00e1tor \u00f3mnium h\u00f3minum, maxime fid\u00e9lium. Pr\u00e6cipe h\u00e6c et doce. Nemo adolescentiam tuam cont\u00e9mnat: sed ex\u00e9mplum esto fid\u00e9lium in verbo, in conversati\u00f3ne, in carit\u00e1te, in fide, in castit\u00e1te. Dum v\u00e9nio, att\u00e9nde lecti\u00f3ni, exhortati\u00f3ni et doctr\u00edn\u00e6. Noli negl\u00e9gere gr\u00e1tiam, qu\u00e6 in te est, qu\u00e6 data est tibi per prophet\u00edam, cum impositi\u00f3ne m\u00e1nuum presbyt\u00e9rii. H\u00e6c medit\u00e1re, in his esto: ut prof\u00e9ctus tuus manif\u00e9stus sit \u00f3mnibus. Attende tibi et doctr\u00edn\u00e6: insta in illis. Hoc enim f\u00e1ciens, et te\u00edpsum salvum f\u00e1cies, et eos qui te \u00e1udiunt."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Fl 1:8-9*\nDeus \u00e9 testemunha do modo como vos amo a todos nas entranhas de Jesus Cristo. E o que vos pe\u00e7o \u00e9 que a vossa caridade aumente cada vez mais na vossa intelig\u00eancia e em todos vossos sentidos.\n*Fl 1:10*\nA fim de que possais distinguir o que \u00e9 melhor e estejais puros e irrepreens\u00edveis no dia de Cristo. Aleluia, aleluia.\n*Fl 1:11*\nQue sejais cheios dos frutos da justi\u00e7a por Jesus Cristo, para gl\u00f3ria e louvor de Deus. Aleluia.", 
            "*Philipp 1:8-9*\nTestis mihi est Deus, quo modo c\u00fapiam omnes vos in visc\u00e9ribus Jesu Christi. Et hoc oro, ut c\u00e1ritas vestra magis ac magis ab\u00fandet in sci\u00e9ntia et in omni sensu.\n*Philip 1:10*\nUt prob\u00e9tis poti\u00f3ra, ut sitis sinc\u00e9ri et sine off\u00e9nsa in diem Christi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Philip 1:11.*\nRepl\u00e9ti fructu just\u00edti\u00e6 per Jesum Christum, in gl\u00f3riam et laudem Dei. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 10:15-21*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abTodo aquele que n\u00e3o receber o reino de Deus, como um menino, n\u00e3o entrar\u00e1 nele\u00bb. E, abra\u00e7ando os meninos e pondo as m\u00e3os sobre eles, aben\u00e7oava-os. Ent\u00e3o, havendo sa\u00eddo, para come\u00e7ar a sua jornada, correu logo um certo jovem ao seu encontro e, ajoelhando diante d\u2019Ele, perguntou-lhe: \u00abBom Mestre, que deverei fazer para alcan\u00e7ar a vida eterna?\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abPorque me chamais bom? Ningu\u00e9m \u00e9 bom sen\u00e3o Deus. Tu conheces os mandamentos: n\u00e3o cometas adult\u00e9rio; n\u00e3o mates; n\u00e3o furtes; n\u00e3o digas falso testemunho; n\u00e3o cometas fraudes; honra teu pai e tua m\u00e3e?\u00bb. Ent\u00e3o, respondendo ele, disse-lhe: \u00abTudo isso tenho observado desde a minha juventude\u00bb. E Jesus fitou-o, mostrou-lhe amizade e disse-lhe: \u00abUma coisa te falta: vai, vende tudo quanto tens, d\u00e1-o aos pobres, e ter\u00e1s um tesouro no c\u00e9u; depois vem e segue-me\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum.\n*Marc 10:15-21*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Quisquis non rec\u00e9perit regnum Dei velut p\u00e1rvulus, non intr\u00e1bit in illud. Et compl\u00e9xans p\u00e1rvulos et imp\u00f3nens manus super illos, benedic\u00e9bat eos. Et cum egr\u00e9ssus esset in viam, proc\u00farrens quidam, genu flexo ante eum, rog\u00e1bat eum: Mag\u00edster bone, quid f\u00e1ciam, ut vitam \u00e6t\u00e9rnam perc\u00edpiam? Jesus autem dixit ei: Quid me dicis bonum? Nemo bonus, nisi unus Deus. Pr\u00e6c\u00e9pta nosti: Ne ad\u00falteres, ne occ\u00eddas, ne fur\u00e9ris, ne falsum testim\u00f3nium d\u00edxeris, ne fraudem f\u00e9ceris, honora patrem tuum et matrem. At ille resp\u00f3ndens, ait illi: Mag\u00edster, h\u00e6c \u00f3mnia observ\u00e1vi a juvent\u00fate mea. Jesus autem int\u00faitus eum, dil\u00e9xit eum et dixit ei: Unum tibi deest: vade, qu\u00e6c\u00famque habes, vende et da paup\u00e9ribus, et hab\u00e9bis thes\u00e1urum in c\u00e6lo: et veni, s\u00e9quere me."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 137:1-2*\nCantarei os vossos louvores na presen\u00e7a dos Anjos; ajoelharei no vosso sagrado templo e louvarei o vosso nome.", 
            "*Ps 137:1-2*\nIn consp\u00e9ctu Angel\u00f3rum psallam tibi: ador\u00e1bo ad templum sanctum tuum, et confit\u00e9bor n\u00f3mini tuo."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que me acompanhe \u00e0 mesa do celestial banquete aquela pureza de alma e de corpo que ornava de um modo t\u00e3o brilhante e maravilhoso o B. Ant\u00f3nio Maria, quando oferecia esta h\u00f3stia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad mensam c\u0153l\u00e9stis conv\u00edvii fac nos, D\u00f3mine, eam mentis et c\u00f3rporis purit\u00e1tem aff\u00e9rre, qua be\u00e1tus Ant\u00f3nius Mar\u00eda, hanc sacrat\u00edssimam h\u00f3stiam \u00f3fferens, mir\u00edfice orn\u00e1tus en\u00edtuit.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Fl 3:17*\nMeus irm\u00e3os, sede meus imitadores e olhai para aqueles que procedem segundo o exemplo que tendes em n\u00f3s.", 
            "*Philipp 3:17*\nImitat\u00f3res mei est\u00f3te, fratres, et observ\u00e1te eos, qui ita \u00e1mbulant, sicut hab\u00e9tis formam nostram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, fazei que, pela virtude do celestial festim, de que nos saciastes, os nossos cora\u00e7\u00f5es se inflamem naquele fogo da Caridade que deu ao B. Ant\u00f3nio Maria a coragem de levar contra os inimigos da vossa Igreja o estandarte da h\u00f3stia da salva\u00e7\u00e3o, que o conduziu \u00e0 vit\u00f3ria.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "C\u0153l\u00e9sti dape, qua pasti sumus, D\u00f3mine Jesu Christe, eo corda nostra carit\u00e1tis igne flamm\u00e9scant: quo be\u00e1tus Ant\u00f3nius Mar\u00eda salut\u00e1ris h\u00f3sti\u00e6 vex\u00edllum, contra Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 hostes, \u00e9xtulit ad vict\u00f3riam:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
