[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2021-10-02", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-02:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 18\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Santos Anjos da Guarda"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 102:20*\nBendizei o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, todos os Anjos do Senhor: Sois cheios de poder e virtude: e fazeis o que Ele vos manda, obedecendo \u00e0s suas palavras e ordens.\n*Sl 102:1*\nBendiz o Senhor, \u00f3 minha alma: Que tudo quanto houver em mim bendiga o santo Nome do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBendizei o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, todos os Anjos do Senhor: Sois cheios de poder e virtude: e fazeis o que Ele vos manda, obedecendo \u00e0s suas palavras e ordens.", 
            "*Ps 102:20.*\nBened\u00edcite D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: potentes virt\u00fate, qui f\u00e1citis verbum ejus, ad audi\u00e9ndam vocem serm\u00f3num ejus.\n*Ps 102:1*\nB\u00e9nedic, \u00e1nima mea, D\u00f3mino: et \u00f3mnia, qu\u00e6 intra me sunt, n\u00f3mini sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nBened\u00edcite D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: potentes virt\u00fate, qui f\u00e1citis verbum ejus, ad audi\u00e9ndam vocem serm\u00f3num ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que por vossa inef\u00e1vel Provid\u00eancia Vos dignastes mandar os vossos Anjos para nos guardarem, concedei aos vossos suplicantes a gra\u00e7a de serem sempre defendidos pela sua protec\u00e7\u00e3o e de gozarem eternamente, a sua companhia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui ineff\u00e1bili provid\u00e9ntia sanctos Angelos tuos ad nostram cust\u00f3diam m\u00edttere dign\u00e1ris: larg\u00edre suppl\u00edcibus tuis; et e\u00f3rum semper protecti\u00f3ne def\u00e9ndi, et \u00e6t\u00e9rna societ\u00e1te gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro \u00caxodo.\n*Ex 23:20-23*\nIsto diz o Senhor, nosso Deus: \u00abEis que enviarei o meu Anjo, a fim de que ele v\u00e1 adiante de v\u00f3s; vos guarde no caminho; e vos introduza no lugar que vos preparei. Respeitai-o, ouvi a sua voz e n\u00e3o deixeis de atend\u00ea-lo, porque vos n\u00e3o perdoar\u00e1, quando pecardes. Ele vos falar\u00e1 em meu nome. Se escutardes a sua voz e se fizerdes o que vos ordenar, serei inimigo do vosso inimigo e afligirei aqueles que vos afligirem, pois o meu Anjo preceder-vos-\u00e1\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Exodi.\n*Exod 23:20-23*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Ecce, ego mittam Angelum meum, qui pr\u00e6c\u00e9dat te, et cust\u00f3diat in via, et intr\u00f3ducat in locum, quem par\u00e1vi. Obs\u00e9rva eum, et audi vocem ejus, nec contemn\u00e9ndum putes: quia non dim\u00edttet, cum pecc\u00e1veris, et est nomen meum in illo. Quod si audi\u00e9ris vocem ejus et f\u00e9ceris \u00f3mnia, qu\u00e6 loquor, inim\u00edcus ero inim\u00edcis tuis et affligam afflig\u00e9ntes te: pr\u00e6ced\u00e9tque te Angelus meus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 90:11-12*\nDeus mandou aos seus Anjos que te guardassem em todas as tuas vias.\nV. E eles te conduzir\u00e3o em cima de suas m\u00e3os, para que o teu p\u00e9 n\u00e3o tropece. Aleluia, aleluia.\n*Sl 102:21*\nBendizei todos o Senhor, \u00f3 ex\u00e9rcitos do Senhor; pois estais ao seu servi\u00e7o e desempenhais as suas ordens. Aleluia.", 
            "*Ps 90:11-12*\nAngelis suis Deus mand\u00e1vit de te, ut cust\u00f3diant te in \u00f3mnibus viis tuis.\nV. In m\u00e1nibus port\u00e1bunt te, ne umquam off\u00e9ndas ad l\u00e1pidem pedem tuum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 102:21.*\nBened\u00edcite D\u00f3mino, omnes virt\u00fates ejus: min\u00edstri ejus, qui f\u00e1citis volunt\u00e1tem ejus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 18:1-10*\nNaquele tempo, os disc\u00edpulos aproximaram-se de Jesus, dizendo-Lhe: \u00abQuem, pois, pensais V\u00f3s que \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us?\u00bb. Jesus, havendo chamado um pequeno, colocou-o no meio deles e disse: \u00abEm verdade vos digo: Se vos n\u00e3o converteis e n\u00e3o vos tornais como os pequenos, n\u00e3o entrareis no reino dos c\u00e9us; todo aquele que se fizer pequeno, como este menino, esse, \u00e9 o maior no reino dos c\u00e9us; e quem receber um destes pequenos em meu nome, recebe-me a mim mesmo; e quem escandalizar um destes pequenos, que cr\u00eaem em mim, melhor ser\u00e1 que se lhe pendure ao pesco\u00e7o uma m\u00f3 de moinho e seja lan\u00e7ado ao fundo do mar! Ai do mundo por causa dos esc\u00e2ndalos! Contudo \u00e9 necess\u00e1rio que aconte\u00e7am os esc\u00e2ndalos; mas ai do homem por quem vier o esc\u00e2ndalo. Se a vossa m\u00e3o ou o vosso p\u00e9 s\u00e3o ocasi\u00e3o de esc\u00e2ndalo, cortai-os e lan\u00e7ai-os para longe; pois melhor \u00e9 entrar na vida manco ou coxo do que ser lan\u00e7ado no fogo eterno, tendo as duas m\u00e3os ou os dois p\u00e9s. Se o vosso olho \u00e9 ocasi\u00e3o de esc\u00e2ndalo, arrancai-o e lan\u00e7ai-o para longe; pois \u00e9 melhor entrar na vida s\u00f3 com um olho do que ser lan\u00e7ado no fogo eterno, tendo os dois olhos. Vede que n\u00e3o seja desprezado nenhum destes pequeninos; pois, digo-vos: os seus Anjos nos c\u00e9us est\u00e3o sempre na presen\u00e7a de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 18:1-10*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt disc\u00edpuli ad Jesum, dic\u00e9ntes: Quis, putas, major est in regno coel\u00f3rum? Et \u00e1dvocans Jesus parvulum, statuit eum in m\u00e9dio e\u00f3rum et dixit: Amen, dico vobis, nisi conv\u00e9rsi fu\u00e9ritis et effici\u00e1mini sicut p\u00e1rvuli, non intr\u00e1bitis in regnum c\u00e6lorum. Quic\u00famque ergo humili\u00e1verit se sicut p\u00e1rvulus iste, hic est major in regno coel\u00f3rum. Et qui susc\u00e9perit unum p\u00e1rvulum talem in n\u00f3mine meo, me s\u00fascipit. Qui autem scandaliz\u00e1verit unum de pus\u00edllis istis, qui in me credunt, exp\u00e9dit ei, ut suspend\u00e1tur mola asin\u00e1ria in collo ejus, et demerg\u00e1tur in prof\u00fandum maris. V\u00e6 mundo a sc\u00e1ndalis! Nec\u00e9sse est enim, ut v\u00e9niant sc\u00e1ndala: ver\u00famtamen v\u00e6 h\u00f3mini illi, per quem sc\u00e1ndalum venit! Si autem manus tua vel pes tuus scandal\u00edzat te, absc\u00edde eum et pr\u00f3jice abs te: bonum tibi est ad vitam \u00edngredi d\u00e9bilem vel cl\u00e1udum, quam duas manus vel duos pedes hab\u00e9ntem mitti in ignem \u00e6t\u00e9rnum. Et si \u00f3culus tuus scandal\u00edzat te, \u00e9rue eum et pr\u00f3jice abs te: bonum tibi est cum uno \u00f3culo in vitam intr\u00e1re, quam duos \u00f3culos hab\u00e9ntem mitti in geh\u00e9nnam ignis. Vid\u00e9te, ne contemn\u00e1tis unum ex his pus\u00edllis: dico enim vobis, quia Angeli e\u00f3rum in coelis semper vident f\u00e1ciem Patris mei, qui in coelis est."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 102:20-21*\nBendizei o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, Anjos, her\u00f3is poderosos, executores das suas ordens e sempre fi\u00e9is aos seus chamamentos.", 
            "*Ps 102:20-21*\nBened\u00edcite D\u00f3minum, omnes Angeli ejus: min\u00edstri ejus, qui f\u00e1citis verbum ejus, ad audi\u00e9ndam vocem serm\u00f3num ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, Senhor, as ofertas que Vos apresentamos em honra dos vossos Santos Anjos e concedei-nos prop\u00edcio que pela sua cont\u00ednua protec\u00e7\u00e3o sejamos livres dos perigos da vida presente e alcancemos a vida eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 pro sanct\u00f3rum Angel\u00f3rum tu\u00f3rum venerati\u00f3ne def\u00e9rimus: et conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, perp\u00e9tuis e\u00f3rum pr\u00e6s\u00eddiis, a pr\u00e6s\u00e9ntibus per\u00edculis liber\u00e9mur et ad vitam perveni\u00e1mus \u00e6t\u00e9rnam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:58*\nAnjos do Senhor, bendizei todos o Senhor: cantai hinos em seu louvor e exaltai-O em todos os s\u00e9culos.", 
            "*Dan 3:58*\nBened\u00edcite, omnes Angeli D\u00f3mini, D\u00f3minum: hymnum d\u00edcite et superexalt\u00e1te eum in s\u01fdcula."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido os divinos myst\u00e9rios enquanto celebramos com j\u00fabilo a festa dos vossos Santos Anjos, dignai-Vos permitir, Vos suplicamos, que pela sua protec\u00e7\u00e3o sejamos sempre livres das ins\u00eddias dos nossos inimigos e de todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, div\u00edna myst\u00e9ria, sanct\u00f3rum Angel\u00f3rum tu\u00f3rum festivit\u00e1te l\u00e6t\u00e1ntes: qu\u01fdsumus; ut e\u00f3rum protecti\u00f3ne ab h\u00f3stium j\u00fagiter liber\u00e9mur ins\u00eddiis, et contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
