[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2021-11-30", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-30:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana do Advento", 
      "title": "S. Andr\u00e9, Ap\u00f3stolo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nVejo, \u00f3 Deus, que honrastes largamente os vossos amigos: e que seu poder se fortaleceu extraordinariamente.\n*Sl 138:1-2*\nSenhor, perscrutastes o meu \u00edntimo e ficastes conhecendo-me: ficastes conhecendo quando me deito e quando me levanto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVejo, \u00f3 Deus, que honrastes largamente os vossos amigos: e que seu poder se fortaleceu extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est principatus e\u00f3rum.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine, prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognov\u00edsti sessi\u00f3nem meam et resurrecti\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est principatus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Humildemente suplicamos \u00e0 vossa divina majestade que, assim como o Ap\u00f3stolo Andr\u00e9 foi pregador e guia da vossa Igreja, assim tamb\u00e9m interceda por n\u00f3s perpetuamente junto de V\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "Majest\u00e1tem tuam, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1mus: ut, sicut Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 be\u00e1tus Andr\u00e9as Ap\u00f3stolus \u00e9xstitit pr\u00e6dic\u00e1tor et rector; ita apud te sit pro nobis perp\u00e9tuus interc\u00e9ssor.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm 10:10-18*\nMeus irm\u00e3os: Com o cora\u00e7\u00e3o se cr\u00ea para chegar \u00e0 justi\u00e7a; e com a boca se faz profiss\u00e3o de f\u00e9 para alcan\u00e7ar a salva\u00e7\u00e3o. Com efeito diz a Escritura: \u00abTodo aquele que cr\u00ea n\u2019Ele n\u00e3o ser\u00e1 confundido\u00bb, porque n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre judeu e grego, visto que n\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o um s\u00f3 e o mesmo Senhor de todos, que \u00e9 rico para todos os que O invocam; pois todo o que invocar o nome do Senhor ser\u00e1 salvo. Por\u00e9m como invocar\u00e3o Aquele em quem n\u00e3o acreditam? E como h\u00e3o-de crer sem haverem ouvido falar d\u2019Ele? E como se ouvir\u00e1 falar, se n\u00e3o houver pregadores? E como haver\u00e1 pregadores se n\u00e3o tiverem sido enviados? Pois est\u00e1 escrito: \u00abComo s\u00e3o preciosos os p\u00e9s daqueles que evangelizam a paz, que evangelizam a felicidade!\u00bb. Mas nem todos obedecem ao Evangelho. Isa\u00edas disse: \u00abSenhor, quem acreditou na nossa prega\u00e7\u00e3o?\u00bb. Assim, a f\u00e9 nasce da prega\u00e7\u00e3o ouvida, e a prega\u00e7\u00e3o vem da palavra de Cristo. E eu vos pergunto: \u00abPorventura eles a n\u00e3o ouviram?\u00bb. Sim, por certo: pois por toda a terra se espalhou a sua voz, e suas palavras soaram at\u00e9 aos extremos do mundo!", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 10:10-18*\nFratres: Corde enim cr\u00e9ditur ad just\u00edtiam: ore autem conf\u00e9ssio fit ad sal\u00fatem. Dicit enim Script\u00fara: Omnis, qui credit in illum, non confund\u00e9tur. Non enim est dist\u00ednctio Jud\u01fdi et Gr\u00e6ci: nam idem D\u00f3minus \u00f3mnium, dives in omnes, qui \u00ednvocant illum. Omnis enim, quic\u00famque invoc\u00e1verit nomen D\u00f3mini, salvus erit. Qu\u00f3modo ergo invoc\u00e1bunt, in quem non credid\u00e9runt? Aut qu\u00f3modo credent ei, quem non audi\u00e9runt? Qu\u00f3modo autem \u00e1udient sine pr\u00e6dic\u00e1nte? Qu\u00f3modo vero pr\u00e6dic\u00e1bunt, nisi mitt\u00e1ntur? sicut scriptum est: Quam speci\u00f3si pedes evangeliz\u00e1ntium pacem, evangeliz\u00e1ndum bona! Sed non omnes ob\u00e9diunt Evang\u00e9lio. Isa\u00edas enim dicit: D\u00f3mine, quis cr\u00e9didit aud\u00edtui nostro? Ergo fides ex aud\u00edtu, aud\u00edtus autem per verbum Christi. Sed dico: Numquid non audi\u00e9runt? Et quidem in omnem terram ex\u00edvit sonus e\u00f3rum, et in fines orbis terr\u00e6 verba e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:17-18*\nSer\u00e3o constitu\u00eddos pr\u00edncipes em toda a terra e perpetuar\u00e3o a gl\u00f3ria do vosso nome, Senhor!\nV. Para substituir os vossos pais nasceram-vos filhos; por isso os povos Vos louvar\u00e3o eternamente. Aleluia, aleluia.\nV. O Senhor amou Andr\u00e9, como um perfume suave. Aleluia.", 
            "*Ps 44:17-18*\nConst\u00edtues eos pr\u00edncipes super omnem terram: m\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui, D\u00f3mine.\nV. Pro p\u00e1tribus tuis nati sunt tibi f\u00edlii: propt\u00e9rea p\u00f3puli confiteb\u00fantur tibi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Dil\u00e9xit Andr\u00e9am D\u00f3minus in od\u00f3rem suavit\u00e1tis. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 4:18-22*\nNaquele tempo, caminhando Jesus junto ao mar da Galileia, viu dois irm\u00e3os: Sim\u00e3o, que se chama Pedro, e Andr\u00e9, irm\u00e3o deste, os quais lan\u00e7avam as redes no mar, pois eram pescadores. Disse-lhes Jesus: \u00abVinde comigo e far-vos-ei pescadores de homens\u00bb. Imediatamente eles, deixando as redes, O seguiram. Continuando Jesus a andar, encontrou mais adiante em uma barca, consertando as redes, outros dois irm\u00e3os: Tiago, filho de Zebedeu, e Jo\u00e3o, seu irm\u00e3o, com seu pai Zebedeu. Ent\u00e3o chamou-os. Logo, no mesmo instante, eles, deixando as redes e o pai, seguiram-n\u2019O.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 4:18-22*\nIn illo t\u00e9mpore: Ambulans Jesus juxta mare Galil\u00e6\u00e6, vidit duos fratres, Sim\u00f3nem, qui voc\u00e1tur Petrus, et Andr\u00e9am fratrem ejus, mitt\u00e9ntes rete in mare - erant enim piscat\u00f3res -  et ait illis: Ven\u00edte post me, et f\u00e1ciam vos f\u00ederi piscat\u00f3res h\u00f3minum. At illi cont\u00ednuo, rel\u00edctis r\u00e9tibus, sec\u00fati sunt eum. Et proc\u00e9dens inde, vidit \u00e1lios duos fratres, Jac\u00f3bum Zebed\u00e6i et Jo\u00e1nnem, fratrem ejus, in navi cum Zebed\u00e6o patre e\u00f3rum refici\u00e9ntes r\u00e9tia sua: et voc\u00e1vit eos. Illi autem statim, rel\u00edctis r\u00e9tibus et patre, sec\u00fati sunt eum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nVejo, \u00f3 Deus, que honrastes largamente os vossos amigos; por isso o seu poder se fortaleceu extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, permiti que a ora\u00e7\u00e3o do B. Ap\u00f3stolo Andr\u00e9 Vos torne agrad\u00e1vel este nosso sacrif\u00edcio, a fim de que seja aceite, em virtude dos m\u00e9ritos daquele em cuja honra Vos \u00e9 solenemente oferecido.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrificium nostrum tibi, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, be\u00e1ti Andr\u00e9\u00e6 Ap\u00f3stoli prec\u00e1tio sancta conc\u00edliet: ut, in cujus hon\u00f3re soll\u00e9mniter exhib\u00e9tur, ejus m\u00e9ritis effici\u00e1tur acc\u00e9ptum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 4:19-20*\nVinde comigo: e far-vos-ei pescadores de homens. Imediatamente eles, deixando as redes, seguiram o Senhor.", 
            "*Matt 4:19-20*\nVen\u00edte post me: f\u00e1ciam vos f\u00ederi piscat\u00f3res h\u00f3minum; at illi cont\u00ednuo, rel\u00edctis r\u00e9tibus, sec\u00fati sunt D\u00f3minum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que os divinos myst\u00e9rios, que com alegria recebemos nesta festa do B. Andr\u00e9, servindo para a gl\u00f3ria dos vossos Santos, nos alcancem, tamb\u00e9m, o perd\u00e3o das nossas culpas.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fampsimus, D\u00f3mine, div\u00edna myst\u00e9ria, be\u00e1ti Andr\u00e9\u00e6 Ap\u00f3stoli festivit\u00e1te l\u00e6t\u00e1ntes: qu\u00e6, sicut tuis Sanctis ad gl\u00f3riam, ita nobis, qu\u01fdsumus, ad v\u00e9niam prod\u00e9sse perf\u00edcias.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
