[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S. Jo\u00e3o em frente \u00e0 Porta Latina", 
        "Paramentos roxos"
      ], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2021-03-27", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Damasceno, Confessor e Doutor da Igreja.", 
      "id": "tempora:Quad5-6:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "S\u00e1bado da semana da Paix\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:10, 16, 18.*\nTende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, pois estou aflito; salvai-me e livrai-me das m\u00e3os dos meus inimigos e perseguidores. Senhor, n\u00e3o serei confundido, porque Vos invoquei.\n*Sl 30:2*\nConfio em V\u00f3s, Senhor, n\u00e3o serei para sempre confundido; livrai-me segundo a vossa justi\u00e7a.\nTende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, pois estou aflito; salvai-me e livrai-me das m\u00e3os dos meus inimigos e perseguidores. Senhor, n\u00e3o serei confundido, porque Vos invoquei.", 
            "*Ps 30:10,16, 18*\nMiser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam tr\u00edbulor: libera me, et \u00e9ripe me de m\u00e1nibus inimic\u00f3rum me\u00f3rum et a persequ\u00e9ntibus me: D\u00f3mine, non conf\u00fandar, qu\u00f3niam invoc\u00e1vi te.\n*Ps 30:2*\nIn te, D\u00f3mine, sper\u00e1vi, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum: in just\u00edtia tua l\u00edbera me.\nMiser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam tr\u00edbulor: libera me, et \u00e9ripe me de m\u00e1nibus inimic\u00f3rum me\u00f3rum et a persequ\u00e9ntibus me: D\u00f3mine, non conf\u00fandar, qu\u00f3niam invoc\u00e1vi te."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos imploramos, que o povo, que Vos \u00e9 consagrado, aumente com fervor a sua piedade, a fim de que, instruindo-se com estes actos da religi\u00e3o, alcance tanto mais dons celestiais quanto mais se tornar agrad\u00e1vel \u00e0 vossa divina majestade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Prof\u00edciat, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plebs tibi dic\u00e1ta pi\u00e6 devoti\u00f3nis aff\u00e9ctu: ut sacris acti\u00f3nibus erud\u00edta, quanto majest\u00e1ti tu\u00e6 fit gr\u00e1tior, tanto donis poti\u00f3ribus auge\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Damasceno, Confessor e Doutor da Igreja *\nDeus omnipotente e eterno, que para defesa do culto das imagens dos Santos inspirastes ao B. Jo\u00e3o uma doutrina celestial e lhe concedestes admir\u00e1vel const\u00e2ncia para a sustentar, fazei por sua intercess\u00e3o e exemplo que imitemos as virtudes daqueles cujas imagens honramos, e sintamos os efeitos desse patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis Damasceni Confessoris *\nOmn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui, ad cultum sacr\u00e1rum im\u00e1ginum asser\u00e9ndum, be\u00e1tum Jo\u00e1nnem c\u0153l\u00e9sti doctr\u00edna et admir\u00e1bili sp\u00edritus fortit\u00fadine imbu\u00edsti: conc\u00e9de nobis ejus intercessi\u00f3ne et ex\u00e9mplo; ut, quorum c\u00f3limus imagines, virt\u00fates imit\u00e9mur et patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Jeremias.\n*Jr 18:18-23*\nNaqueles dias, disseram os \u00edmpios judeus uns aos outros: \u00abVinde e formemos um plano contra o justo, pois n\u00e3o faltar\u00e3o sacerdotes, que nos ensinem a lei, nem s\u00e1bios, que nos aconselhem, nem profetas, que nos anunciem a palavra. Vinde, maltratemo-lo com a l\u00edngua e n\u00e3o atendamos a nenhum dos seus ensinos\u00bb. Senhor, lan\u00e7ai os vossos olhos para mim e ouvi a voz dos meus advers\u00e1rios. Porventura pagar\u00e3o o bem com o mal e abrir\u00e3o uma cova para me enterrarem? Lembrai-Vos de que me apresentei diante de V\u00f3s para pedir em seu favor e afastar deles a vossa indigna\u00e7\u00e3o. Mandai, pois, a fome aos seus filhos e abandonai-os ao furor das espadas! Que suas esposas percam os filhos e fiquem vi\u00favas! Que seus maridos morram com a peste! Que seus mancebos morram feridos pela espada em combate! Ou\u00e7a-se o clamor dos seus gritos, sa\u00eddos de suas casas; pois fareis cair imprevistamente sobre eles um inimigo terr\u00edvel. Porquanto abriram uma cova para me lan\u00e7arem nela e ocultamente armaram la\u00e7os aos meus p\u00e9s. Senhor, conheceis todos seus planos para me levarem \u00e0 morte ; n\u00e3o perdoeis a sua iniquidade. Que seu pecado se n\u00e3o apague aos vossos olhos; que fiquem esmagados na vossa presen\u00e7a; e que no dia da vossa indigna\u00e7\u00e3o sejam tratados sem clem\u00eancia, \u00f3 Senhor, nosso Deus\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Jerem\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Jer 18:18-23*\nIn di\u00e9bus illis: Dix\u00e9runt \u00edmpii Jud\u01fdi ad \u00ednvicem: Ven\u00edte, et cogit\u00e9mus contra justum cogitati\u00f3nes: non enim per\u00edbit lex a sacerd\u00f3te, neque cons\u00edlium a sapi\u00e9nte, nec sermo a proph\u00e9ta: ven\u00edte, et percuti\u00e1mus eum lingua, et non attend\u00e1mus ad univ\u00e9rsos serm\u00f3nes ejus. Att\u00e9nde, D\u00f3mine, ad me, et audi vocem adversari\u00f3rum me\u00f3rum. Numquid r\u00e9dditur pro bono malum, quia fod\u00e9runt f\u00f3veam \u00e1nim\u00e6 me\u00e6? Record\u00e1re, quod st\u00e9terim in consp\u00e9ctu tuo, ut l\u00f3querer pro eis bonum, et av\u00e9rterem indignati\u00f3nem tuam ab eis. Propt\u00e9rea da f\u00edlios e\u00f3rum in famem, et deduc eos in manus gl\u00e1dii: fiant ux\u00f3res e\u00f3rum absque l\u00edberis, et v\u00eddu\u00e6: et viri e\u00e1rum interfici\u00e1ntur morte: j\u00favenes e\u00f3rum confodi\u00e1ntur gl\u00e1dio in pr\u01fdlio. Audi\u00e1tur clamor de d\u00f3mibus e\u00f3rum: add\u00faces enim super eos latr\u00f3nem rep\u00e9nte: quia fod\u00e9runt foveam, ut c\u00e1perent me, et l\u00e1queos abscond\u00e9runt p\u00e9dibus meis. Tu autem, D\u00f3mine, scis omne cons\u00edlium e\u00f3rum adv\u00e9rsum me in mortem: ne propiti\u00e9ris iniquit\u00e1ti e\u00f3rum, et pecc\u00e1tum e\u00f3rum a f\u00e1cie tua non dele\u00e1tur. Fiant corru\u00e9ntes in consp\u00e9ctu tuo, in t\u00e9mpore fur\u00f3ris tui ab\u00fatere eis, D\u00f3mine, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ps 34:20, 22*\nOs meus inimigos falavam-me aparentemente com palavras de paz; mas na sua ira meditavam perf\u00eddias contra mim.\nV. V\u00f3s bem o vistes, Senhor: n\u00e3o sejais insens\u00edvel, n\u00e3o Vos afasteis de mim.", 
            "*Ps 34:20, 22*\nPac\u00edfice loqueb\u00e1ntur mihi inim\u00edci mei: et in ira mol\u00e9sti erant mihi.\nV. Vid\u00edsti, D\u00f3mine, ne s\u00edleas: ne disc\u00e9das a me."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*J0 12:10-36*\nNaquele tempo, os pr\u00edncipes dos sacerdotes pensaram mandar matar tamb\u00e9m L\u00e1zaro, porque muitos judeus, por causa da ressurrei\u00e7\u00e3o de L\u00e1zaro, acreditavam em Jesus, afastando-se deles. No dia seguinte, numerosas pessoas, que tinham vindo \u00e0 festa, sabendo que Jesus se encontrava em Jerusal\u00e9m, empunharam ramos de palmeira e iam adiante dele, gritando: \u00abHosana! Bendito seja o que vem em nome do Senhor, Rei de Israel!\u00bb. E Jesus encontrou um jumentinho e sentou-se em cima dele, segundo o que est\u00e1 escrito: \u00abN\u00e3o temas, \u00f3 filha de Si\u00e3o, eis que o teu Rei vem montado em um filho de uma jumenta\u00bb. Seus disc\u00edpulos ao princ\u00edpio n\u00e3o compreenderam estas coisas; mas, quando Jesus entrou na gl\u00f3ria, lembraram-se de que elas haviam sido escritas a seu respeito, e que se cumpriram. Ora, a multid\u00e3o que estava com Jesus, quando ressuscitou L\u00e1zaro, testemunhou este acontecimento; e por isso muitos vieram ao seu encontro, pois tinham ouvido dizer que praticara uma tal maravilha. Os fariseus disseram ent\u00e3o uns aos outros: \u00abVede bem que n\u00e3o temos nenhum proveito. Eis que toda a gente vai atr\u00e1s d\u2019Ele!\u00bb. Havia ali alguns gentios, que tinham subido para adorar durante a festa. Ent\u00e3o, aproximaram-se de Filipe, que era de Betsaida, na Galileia, fazendo-lhe este pedido: \u00abSenhor, queremos ver Jesus\u00bb. Filipe veio e disse a Andr\u00e9; e depois Andr\u00e9 e Filipe foram dizer a Jesus. Respondeu-lhes Jesus: \u00ab\u00c9 chegada a hora em que o Filho do homem deve ser glorificado. Em verdade, em verdade vos digo: se o gr\u00e3o de trigo, ca\u00eddo na terra, n\u00e3o morre, ficar\u00e1 est\u00e9ril; por\u00e9m, se morre, dar\u00e1 muito fruto. Quem ama a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; e quem despreza a sua vida neste mundo conserv\u00e1-la-\u00e1 para a vida eterna. Se algu\u00e9m quer ser meu servo, que me siga; e onde Eu estiver a\u00ed estar\u00e1 tamb\u00e9m o meu servo. Se algu\u00e9m me servir, meu Pai o honrar\u00e1. Agora a minha alma est\u00e1 perturbada. O que direi Eu? Pai, livrai-me desta hora! Mas foi para isto que cheguei at\u00e9 esta hora! Pai, glorificai o vosso nome\u00bb. De repente, uma voz veio do c\u00e9u, que dizia: \u00abEu o glorifiquei e o glorificarei ainda\u00bb. A multid\u00e3o que estava presente, ouvindo isto, dizia: \u00ab\u00c9 um trov\u00e3o\u00bb. Outros diziam: \u00abFoi um Anjo que Lhe falou\u00bb. Jesus disse: \u00abN\u00e3o foi para mim que esta voz falou, mas para v\u00f3s. \u00c9 agora o julgamento do mundo; \u00e9 agora que o pr\u00edncipe deste mundo vai ser lan\u00e7ado fora! E Eu, quando tiver sido elevado na terra, atrairei tudo a mim\u00bb. Jesus dizia isto para dar a entender de que morte havia de morrer. A multid\u00e3o respondeu-Lhe: \u00abAprendemos na Lei que Cristo apareceria eternamente. Como dizeis, pois: \u00ab\u00c9 preciso que o Filho do homem seja elevado na terra\u00bb? Quem \u00e9 este Filho do homem?\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abAinda por algum tempo a luz estar\u00e1 no meio de v\u00f3s. Caminhai, pois, enquanto tendes luz, para que as trevas vos n\u00e3o surpreendam. Aqueles que andam nas trevas n\u00e3o sabem para onde v\u00e3o. Enquanto tendes luz, acreditai na luz, a fim de que sejais filhos da luz\u00bb. Ditas estas coisas, Jesus retirou-se e escondeu-se deles.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 12:10-36*\nIn illo t\u00e9mpore: Cogitav\u00e9runt pr\u00edncipes sacerd\u00f3tum, ut et L\u00e1zarum interf\u00edcerent: quia multi propter illum ab\u00edbant ex Jud\u01fdis, et cred\u00e9bant in Jesum. In crast\u00ednum autem turba multa, qu\u00e6 v\u00e9nerat ad diem festum, cum aud\u00edssent, quia venit Jesus Jeros\u00f3lymam, accep\u00e9runt ramos palm\u00e1rum, et process\u00e9runt \u00f3bviam ei, et clam\u00e1bant: Hos\u00e1nna, bened\u00edctus, qui venit in n\u00f3mine D\u00f3mini, Rex Isra\u00ebl. Et inv\u00e9nit Jesus as\u00e9llum, et sedit super eum, sicut scriptum est: Noli tim\u00e9re, f\u00edlia Sion: ecce, Rex tuus venit sedens super pullum \u00e1sin\u00e6. H\u00e6c non cognov\u00e9runt disc\u00edpuli ejus primum: sed quando glorific\u00e1tus est Jesus, tunc record\u00e1ti sunt, quia h\u00e6c erant scripta de eo: et h\u00e6c fec\u00e9runt ei. Testim\u00f3nium ergo perhib\u00e9bat turba, qu\u00e6 erat cum eo, quando L\u00e1zarum voc\u00e1vit de monum\u00e9nto, et suscit\u00e1vit eum a m\u00f3rtuis. Propt\u00e9rea et \u00f3bviam venit ei turba: quia audi\u00e9runt eum fec\u00edsse hoc signum. Pharis\u01fdi ergo dix\u00e9runt ad semet\u00edpsos: Vid\u00e9tis, quia nihil prof\u00edcimus? Ecce, mundus totus post eum \u00e1biit. Erant autem quidam gent\u00edles ex his, qui asc\u00e9nderant, ut ador\u00e1rent in die festo. Hi ergo access\u00e9runt ad Phil\u00edppum, qui erat a Beths\u00e1ida Galil\u01fd\u00e6: et rog\u00e1bant eum, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, v\u00f3lumus Jesum vid\u00e9re. Venit Phil\u00edppus, et dicit Andr\u00e9\u00e6: Andr\u00e9as rursum et Phil\u00edppus dix\u00e9runt Jesu. Jesus autem resp\u00f3ndit eis, dicens: Venit hora, ut clarific\u00e9tur F\u00edlius h\u00f3minis. Amen, amen, dico vobis, nisi granum frum\u00e9nti cadens in terram m\u00f3rtuum f\u00faerit, ipsum solum manet: si autem m\u00f3rtuum f\u00faerit, multum fructum affert. Qui amat \u00e1nimam suam, perdet eam: et qui odit \u00e1nimam suam in hoc mundo, in vitam \u00e6t\u00e9rnam cust\u00f3dit eam. Si quis mihi min\u00edstrat, me sequ\u00e1tur: et ubi sum ego, illic et min\u00edster meus erit. Si quis mihi ministr\u00e1verit, honorific\u00e1bit eum Pater meus. Nunc anima mea turb\u00e1ta est. Et quid dicam? Pater, salv\u00edfica me ex hac hora. Sed propt\u00e9rea veni in horam hanc. Pater, clar\u00edfica nomen tuum. Venit ergo vox de c\u0153lo: Et clarific\u00e1vi, et \u00edterum clarific\u00e1bo. Turba ergo, qu\u00e6 stabat et aud\u00ederat, dicebat ton\u00edtruum esse factum. Alii dic\u00e9bant: Angelus ei loc\u00fatus est. Resp\u00f3ndit Jesus et dixit: Non propter me h\u00e6c vox venit, sed propter vos. Nunc jud\u00edcium est mundi, nunc princeps hujus mundi ejici\u00e9tur foras. Et ego si exalt\u00e1tus f\u00faero a terra, \u00f3mnia traham ad me\u00edpsum. - Hoc autem dicebat, sign\u00edficans, qua morte esset morit\u00farus. - Resp\u00f3ndit ei turba: Nos aud\u00edvimus ex lege, quia Christus manet in \u00e6t\u00e9rnum, et qu\u00f3modo tu dicis: Oportet exalt\u00e1ri F\u00edlium hominis? Quis est iste F\u00edlius hominis? Dixit ergo eis Jesus: Adhuc m\u00f3dicum lumen in vobis est. Ambul\u00e1te, dum lucem hab\u00e9tis, ut non vos t\u00e9nebr\u00e6 compreh\u00e9ndant: et qui \u00e1mbulat in t\u00e9nebris, nescit, quo vadat. Dum lucem hab\u00e9tis, cr\u00e9dite in lucem: ut f\u00edlii lucis sitis. H\u00e6c loc\u00fatus est Jesus: et \u00e1biit, et absc\u00f3ndit se ab eis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:12, 121.*\nBendito sois, Senhor. Ensinai-me a conhecer as vossas leis. N\u00e3o me entregueis \u00e0queles que me perseguem: e eu saberei responder \u00e0queles que me insultam.", 
            "*Ps 118:12, 121, 42*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, doce me justificati\u00f3nes tuas: et non tradas calumni\u00e1ntibus me sup\u00e9rbis: et respond\u00e9bo exprobr\u00e1ntibus mihi verbum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "A n\u00f3s, Senhor, que Vos dignastes tornar participantes deste t\u00e3o solene myst\u00e9rio, concedei-nos o perd\u00e3o de todas nossas culpas, Vos rogamos, e livrai-nos de todos os perigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "A cunctis nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, re\u00e1tibus et per\u00edculis propiti\u00e1tus abs\u00f3lve: quos tanti myst\u00e9rii tr\u00edbuis esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Damasceno, Confessor e Doutor da Igreja *\nSenhor, que os piedosos sufr\u00e1gios do B. Jo\u00e3o e dos Santos, cujas imagens foram expostas nos templos gra\u00e7as ao seu zelo, sirvam para tornar dignos dos vossos olhares os dons que Vos oferecemos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis Damasceni Confessoris *\nUt, qu\u00e6 tibi, D\u00f3mine, off\u00e9rimus, dona tuo sint digna consp\u00e9ctu: be\u00e1ti Jo\u00e1nnis et Sanct\u00f3rum, quos ejus \u00f3pera exp\u00f3sitos in templis c\u00f3limus, pia suffrag\u00e1tio consp\u00edret.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 26:12*\nSenhor, n\u00e3o me abandoneis ao \u00f3dio dos que me perseguem, quando se levantam contra mim com testemunhos in\u00edquos; pois a iniquidade contradiz-se a si pr\u00f3pria.", 
            "*Ps 26:12*\nNe trad\u00edderis me, D\u00f3mine, in \u00e1nimas persequ\u00e9ntium me: qu\u00f3niam insurrex\u00e9runt in me testes in\u00edqui, et ment\u00edta est in\u00edquitas sibi."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com a liberdade deste divino dom, Vos imploramos, Senhor, nosso Deus, permiti que sejamos aviventados sempre que dele comparticiparmos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Div\u00edni m\u00faneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut hujus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Damasceno, Confessor e Doutor da Igreja *\nSenhor, Vos suplicamos, fazei que os dons recebidos sejam para n\u00f3s uma armadura celeste, e que o patroc\u00ednio do B. Jo\u00e3o, unido aos sufr\u00e1gios un\u00e2nimes dos Santos, cujas imagens fez venerar nos templos, seja a nossa salvaguarda.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis Damasceni Confessoris *\nSumpta nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, dona c\u0153l\u00e9stibus armis tue\u00e1ntur: et be\u00e1ti Jo\u00e1nnis patroc\u00ednia circ\u00famdent Sanct\u00f3rum un\u00e1nimi suffr\u00e1gio cumul\u00e1ta; quorum im\u00e1gines ev\u00edcit in Eccl\u00e9sia esse vener\u00e1ndas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nQue a vossa dextra, Senhor, proteja o vosso povo suplicante, Vos pedimos, e que, purificando-se dignamente, o instrua, a fim de que a consola\u00e7\u00e3o, que acaba de alcan\u00e7ar, lhe sirva para conseguir os bens futuros.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nTue\u00e1tur, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, d\u00e9xtera tua p\u00f3pulum deprec\u00e1ntem: et purific\u00e1tum dign\u00e1nter er\u00fadiat; ut, consolati\u00f3ne pr\u00e6s\u00e9nti, ad fut\u00fara bona prof\u00edciat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
