[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-05-08", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc3-0r:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 65:1-2*\nQue todos os povos da terra entoem c\u00e2nticos de alegria em honra de Deus, aleluia: cantai a gl\u00f3ria do seu nome, aleluia: rendei honra e louvor ao Senhor, aleluia, aleluia.\n*Sl 65:3*\nDizei a Deus: \u00abQu\u00e3o admir\u00e1veis, Senhor, s\u00e3o as vossas obras! T\u00e3o grande \u00e9 o vosso poder, que sois glorificado at\u00e9 pelos vossos inimigos!\u00bb.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue todos os povos da terra entoem c\u00e2nticos de alegria em honra de Deus, aleluia: cantai a gl\u00f3ria do seu nome, aleluia: rendei honra e louvor ao Senhor, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 65:1-2.*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, allel\u00faja: psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus, allel\u00faja: date gl\u00f3riam laudi ejus, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 65:3*\nD\u00edcite Deo, quam terrib\u00edlia sunt \u00f3pera tua, D\u00f3mine! in multit\u00fadine virt\u00fatis tu\u00e6 menti\u00e9ntur tibi inim\u00edci tui.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, allel\u00faja: psalmum d\u00edcite n\u00f3mini ejus, allel\u00faja: date gl\u00f3riam laudi ejus, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que com a luz da verdade esclareceis aqueles que est\u00e3o no caminho do erro para que possam voltar ao caminho da justi\u00e7a, concedei aos que professam a f\u00e9 crist\u00e3, que rejeitem tudo quanto \u00e9 contr\u00e1rio ao nome crist\u00e3o e sigam o que lhe \u00e9 conforme.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui err\u00e1ntibus, ut in viam possint red\u00edre just\u00edti\u00e6, verit\u00e1tis tu\u00e6 lumen ost\u00e9ndis: da cunctis, qui christi\u00e1na professi\u00f3ne cens\u00e9ntur, et illa resp\u00faere, qu\u00e6 huic inim\u00edca sunt n\u00f3mini; et ea, qu\u00e6 sunt apta, sect\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 Pe 2:11-19*\nCar\u00edssimos: Como estrangeiros e peregrinos que sois, exorto-vos a que vos abstenhais dos apetites carnais, que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 alma. Tende uma conduta honesta entre os povos, a fim de que, em vez de vos caluniarem, como a malfeitores, observem as vossas boas obras, e por causa delas glorifiquem o Senhor, no dia da sua visita. Sede, pois, sujeitos por amor de Deus a toda a institui\u00e7\u00e3o humana, seja ao rei, como soberano, seja aos governadores, como delegados dele, para castigo dos malfeitores e louvor dos benem\u00e9ritos; pois \u00e9 vontade de Deus que, praticando o bem, caleis a ignor\u00e2ncia dos homens insensatos. Portai-vos como homens livres, n\u00e3o para fazer da liberdade capa para tapar a mal\u00edcia, mas para mostrardes que sois servos de Deus. Honrai todos os homens; amai os vossos irm\u00e3os; temei a Deus; honrai o rei. V\u00f3s, como servos, sede submissos com todo o respeito a vossos senhores, n\u00e3o somente \u00e0queles que s\u00e3o bons e pac\u00edficos, mas tamb\u00e9m aos que s\u00e3o rigorosos; porquanto isto agrada a Deus, em nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*1 Pet 2:11-19*\nCar\u00edssimi: Obsecro vos tamquam \u00e1dvenas et peregr\u00ednos abstin\u00e9re vos a carn\u00e1libus desid\u00e9riis, qu\u00e6 m\u00edlitant adv\u00e9rsus \u00e1nimam, conversati\u00f3nem vestram inter gentes hab\u00e9ntes bonam: ut in eo, quod detr\u00e9ctant de vobis tamquam de malefact\u00f3ribus, ex bonis op\u00e9ribus vos consider\u00e1ntes, glor\u00edficent Deum in die visitati\u00f3nis. Subj\u00e9cti \u00edgitur est\u00f3te omni hum\u00e1n\u00e6 creat\u00far\u00e6 propter Deum: sive regi, quasi pr\u00e6cell\u00e9nti: sive d\u00facibus, tamquam ab eo missis ad vind\u00edctam malefact\u00f3rum, laudem vero bon\u00f3rum: quia sic est vol\u00fantas Dei, ut benefaci\u00e9ntes obmut\u00e9scere faci\u00e1tis imprud\u00e9ntium h\u00f3minum ignor\u00e1ntiam: quasi l\u00edberi, et non quasi vel\u00e1men hab\u00e9ntes mal\u00edti\u00e6 libert\u00e1tem, sed sicut servi Dei. Omnes honor\u00e1te: fraternit\u00e1tem dil\u00edgite: Deum tim\u00e9te: regem honorific\u00e1te. Servi, s\u00fabditi est\u00f3te in omni tim\u00f3re d\u00f3minis, non tantum bonis et mod\u00e9stis, sed \u00e9tiam d\u00fdscolis. H\u00e6c est enim gr\u00e1tia: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia\n*Sl 110:9*\nO Senhor mandou a salva\u00e7\u00e3o ao seu povo. Aleluia.\n*Lc 24:46*\nEra preciso que Cristo sofresse, para que depois ressuscitasse dos mortos e entrasse assim na gl\u00f3ria, aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 110:9*\nRedempti\u00f3nem misit D\u00f3minus p\u00f3pulo suo:\n*Luc 24:46*\nOport\u00e9bat pati Christum, et res\u00fargere a m\u00f3rtuis: et ita intr\u00e1re in gl\u00f3riam suam. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 16:16-22*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abAinda um pouco de tempo e me n\u00e3o vereis mais; e ainda um pouco de tempo e me tornareis a ver, porque vou ao Pai\u00bb. Disseram, ent\u00e3o, alguns disc\u00edpulos uns aos outros: \u00abQue significa isto que nos diz: \u00abAinda um pouco de tempo e me n\u00e3o vereis mais; e mais um pouco de tempo e me tornareis a ver, porque vou ao Pai?\u00bb. E diziam os disc\u00edpulos: \u00abQue quer Ele dizer com estas palavras: \u00abAinda um pouco?\u00bb. Ignoramos o que quer dizer\u00bb. Ent\u00e3o Jesus, conhecendo que queriam interrog\u00e1-l\u2019O, disse-lhes: \u00abInterrogai-vos uns aos outros, porque disse: \u00abAinda um pouco de tempo e me n\u00e3o vereis mais; e ainda um pouco de tempo e me tornareis a ver?\u00bb. Em verdade, em verdade vos digo: Chorareis e vos lamentareis, enquanto o mundo se regozija; afligir-vos-eis; mas a vossa tristeza tornar-se-\u00e1 em gozo. A mulher, quando d\u00e1 \u00e0 luz o filho, est\u00e1 triste, porque chegou a sua hora; mas, logo que a crian\u00e7a nasce, esquece as dores que sofreu, com a alegria de ter trazido ao mundo uma criatura humana. Assim, v\u00f3s, agora, estais tristes; mas outra vez vos verei e o vosso cora\u00e7\u00e3o estar\u00e1 cheio de gozo; e ningu\u00e9m vos tirar\u00e1 a alegria\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 16:16-22*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: M\u00f3dicum, et jam non vid\u00e9bitis me: et \u00edterum m\u00f3dicum, et vid\u00e9bitis me: quia vado ad Patrem. Dix\u00e9runt ergo ex disc\u00edpulis ejus ad \u00ednvicem: Quid est hoc, quod dicit nobis: M\u00f3dicum, et non vid\u00e9bitis me: et \u00edterum m\u00f3dicum, et vid\u00e9bitis me, et quia vado ad Patrem? Dic\u00e9bant ergo: Quid est hoc, quod dicit: M\u00f3dicum? nesc\u00edmus, quid l\u00f3quitur. Cogn\u00f3vit autem Jesus, quia vol\u00e9bant eum interrog\u00e1re, et dixit eis: De hoc qu\u01fdritis inter vos, quia dixi: M\u00f3dicum, et non vid\u00e9bitis me: et \u00edterum m\u00f3dicum, et vid\u00e9bitis me. Amen, amen, dico vobis: quia plor\u00e1bitis et fl\u00e9bitis vos, mundus autem gaud\u00e9bit: vos autem contristab\u00edmini, sed trist\u00edtia vestra vert\u00e9tur in g\u00e1udium. M\u00falier cum parit, trist\u00edtiam habet, quia venit hora ejus: cum autem pep\u00e9rerit p\u00faerum, jam non m\u00e9minit press\u00far\u00e6 propter g\u00e1udium, quia natus est homo in mundum. Et vos igitur nunc quidem trist\u00edtiam hab\u00e9tis, \u00edterum autem vid\u00e9bo vos, et gaud\u00e9bit cor vestrum: et g\u00e1udium vestrum nemo tollet a vobis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 145:2*\nLouvai o Senhor, \u00f3 minha alma. Louvarei o Senhor durante toda a vida: cantarei hinos ao meu Deus, enquanto viver, aleluia.", 
            "*Ps 145:2*\nLauda, \u00e1nima mea, D\u00f3minum: laud\u00e1bo D\u00f3minum in vita mea: psallam Deo meo, qu\u00e1mdiu ero, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor, por meio destes sagrados myst\u00e9rios mitigai-nos os desejos terrenos e ensinai-nos a amar as coisas celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "His nobis, D\u00f3mine, myst\u00e9riis confer\u00e1tur, quo, terr\u00e9na desid\u00e9ria mitig\u00e1ntes, disc\u00e1mus am\u00e1re c\u0153l\u00e9stia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 16:16*\nAinda um pouco de tempo e me n\u00e3o vereis mais, aleluia; e ainda um pouco de tempo e me tornareis a ver, porque vou para meu Pai, aleluia, aleluia.", 
            "*Joannes 16:16*\nM\u00f3dicum, et non vid\u00e9bitis me, allel\u00faja: \u00edterum m\u00f3dicum, et vid\u00e9bitis me, quia vado ad Patrem, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que os sacramentos, que recebemos, nos restaurem, tornando-se em alimento para as nossas almas e em aux\u00edlio para os nossos corpos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacram\u00e9nta qu\u00e6 s\u00fampsimus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: et spiritu\u00e1libus nos inst\u00e1urent alim\u00e9ntis, et corpor\u00e1libus tue\u00e1ntur aux\u00edliis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
