[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos roxos"
      ], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-06-28", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-28r:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Vig\u00edlia dos S.S. Ap\u00f3stolos Pedro e Paulo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 21:18-19*\nO Senhor disse a Pedro: \u00abQuando tu eras mais novo, cingias-te a ti mesmo e ias onde querias; mas, quando fores velho, estender\u00e1s as tuas m\u00e3os, um outro te cingir\u00e1 e te conduzir\u00e1 onde n\u00e3o queiras\u00bb. Isto foi-lhe dito para lhe indicar com que morte deveria glorificar Deus.\n*Sl 18:2*\nOs c\u00e9us proclamam a gl\u00f3ria de Deus e o firmamento anuncia as obras das suas m\u00e3os.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor disse a Pedro: \u00abQuando tu eras mais novo, cingias-te a ti mesmo e ias onde querias; mas, quando fores velho, estender\u00e1s as tuas m\u00e3os, um outro te cingir\u00e1 e te conduzir\u00e1 onde n\u00e3o queiras\u00bb. Isto foi-lhe dito para lhe indicar com que morte deveria glorificar Deus.", 
            "*Joannes 21:18-19*\nDicit D\u00f3minus Petro: Cum esses j\u00fanior, cing\u00e9bas te et ambul\u00e1bas, ubi vol\u00e9bas: cum autem sen\u00faeris, ext\u00e9ndes manus tuas, et \u00e1lius te cinget et ducet, quo tu non vis: hoc autem dixit, sign\u00edficans, qua morte clarificat\u00farus esset.\n*Ps 18:2.*\nC\u0153li en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et \u00f3pera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDicit D\u00f3minus Petro: Cum esses j\u00fanior, cing\u00e9bas te et ambul\u00e1bas, ubi vol\u00e9bas: cum autem sen\u00faeris, ext\u00e9ndes manus tuas, et \u00e1lius te cinget et ducet, quo tu non vis: hoc autem dixit, sign\u00edficans, qua morte clarificat\u00farus esset."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, havendo n\u00f3s sido estabelecidos sobre a pedra s\u00f3lida da f\u00e9 dos Ap\u00f3stolos, dignai-Vos permitir que nenhuma perturba\u00e7\u00e3o abale a nossa f\u00e9.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut nullis nos perm\u00edttas perturbati\u00f3nibus c\u00f3ncuti; quos in apost\u00f3lic\u00e6 confessi\u00f3nis petra solid\u00e1sti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 3:1-10*\nComo Pedro e Jo\u00e3o subissem ao templo para a hora nona da ora\u00e7\u00e3o, encontraram um homem, que era coxo desde o seio de sua m\u00e3e, a quem colocavam todos os dias \u00e0 porta do templo, chamada \u00abEspeciosa\u00bb, para pedir esmola \u00e0queles que entravam. Ora, havendo este homem visto Pedro e Jo\u00e3o, que iam a entrar no templo, pediu-lhes esmola. Ent\u00e3o Pedro fixou os olhos nele, ao mesmo tempo que Jo\u00e3o, e disse-lhe: \u00abOlha para n\u00f3s\u00bb. Ele fitou-os atentamente, esperando que lhe dessem alguma coisa. Mas Pedro disse-lhe: \u00abEu n\u00e3o tenho ouro, nem prata; mas dou-te aquilo que tenho. Em nome de Jesus Cristo Nazareno, levanta-te e caminha!\u00bb. E, segurando-o pela m\u00e3o direita, ergueu-o. Logo as suas pernas e os seus p\u00e9s se firmaram, e o coxo, saltando pelos seus p\u00e9s, se p\u00f4s de p\u00e9 e come\u00e7ou a andar, entrando com eles no templo e caminhando, saltando e louvando Deus. E todo o povo o via caminhar e louvar Deus; e, reconhecendo que aquele era o mesmo que estava assentado \u00e0 porta \u00abEspeciosa\u00bb do templo a mendigar, ficou cheio de admira\u00e7\u00e3o e de espanto pelo que havia acontecido.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum.\n*Act 3:1-10.*\nIn di\u00e9bus illis: Petrus et Jo\u00e1nnes ascend\u00e9bant in templum ad horam orati\u00f3nis nonam. Et quidam vir, qui erat claudus ex \u00fatero matris su\u00e6, bajulab\u00e1tur: quem pon\u00e9bant cot\u00eddie ad portam templi, qu\u00e6 d\u00edcitur Speci\u00f3sa, ut p\u00e9teret eleem\u00f3synam ab introe\u00fantibus in templum. Is cum vid\u00edsset Petrum et Jo\u00e1nnem incipi\u00e9ntes intro\u00edre in templum, rog\u00e1bat, ut eleem\u00f3synam acciperet. Intuens autem in eum Petrus cum Jo\u00e1nne, dixit: R\u00e9spice in nos. At ille intend\u00e9bat in eos, sperans se \u00e1liquid accept\u00farum ab eis. Petrus autem dixit: Arg\u00e9ntum et aurum non est mihi; quod autem habeo, hoc tibi do: In n\u00f3mine Jesu Christi Nazar\u00e9ni surge, et \u00e1mbula. Et appreh\u00e9nsa manu ejus d\u00e9xtera, allev\u00e1vit eum, et prot\u00ednus consolid\u00e1t\u00e6 sunt bases ejus et plant\u00e6. Et exs\u00edliens stetit, et ambul\u00e1bat: et intr\u00e1vit cum illis in templum, \u00e1mbulans et exs\u00edliens et laudans Deum. Et vidit omnis populus eum ambul\u00e1ntem et laud\u00e1ntem Deum. Cognosc\u00e9bant autem illum, quod ipse erat, qui ad eleem\u00f3synam sed\u00e9bat ad Speci\u00f3sam portam templi: et impl\u00e9ti sunt stupore et \u00e9cstasi in eo, quod cont\u00edgerat illi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:5; 18:2*\nO eco da sua voz espalhou-se por toda a terra: e as suas palavras soaram at\u00e9 aos confins da terra.\nV. Os c\u00e9us proclamam a gl\u00f3ria de Deus e o firmamento anuncia as obras das suas m\u00e3os.", 
            "*Ps 18:5; 18:2*\nIn omnem terram ex\u00edvit sonus e\u00f3rum: et in fines orbis terr\u00e6 verba e\u00f3rum.\nV. C\u0153li en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et \u00f3pera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 21:15-10*\nNaquele tempo, Jesus disse a Sim\u00e3o-Pedro: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me mais do que estes?\u00bb. Ele respondeu: \u00abSim, Senhor, sabeis que Vos amo\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abApascenta os meus cordeiros\u00bb. Novamente Jesus lhe perguntou: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me?\u00bb. Pedro respondeu-Lhe: \u00abSim, Senhor, sabeis que Vos amo\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abApascenta os meus cordeiros\u00bb. Ainda Jesus lhe perguntou terceira vez: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me?\u00bb. Contristou-se Pedro de que Ele lhe tivesse perguntado terceira vez se o amava, e disse-Lhe: \u00abSenhor, conheceis tudo, e portanto sabeis que Vos amo\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abApascenta as minhas ovelhas. Em verdade, em verdade vos digo: quando eras mais novo, cingias-te a ti mesmo e ias onde querias; mas, quando fores velho, estender\u00e1s as m\u00e3os, um outro te cingir\u00e1 e te conduzir\u00e1 onde tu n\u00e3o queiras\u00bb. Ora isto dizia Ele para indicar com que morte glorificaria Deus.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 21:15-10*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus Sim\u00f3ni Petro: Simon Jo\u00e1nnis, d\u00edligis me plus his? Dicit ei: Etiam, D\u00f3mine, tu scis, quia amo te. Dicit ei: Pasce agnos meos. Dicit ei \u00edterum: Simon Jo\u00e1nnis, d\u00edligis me? Ait illi: Etiam, D\u00f3mine, tu scis, quia amo te. Dicit ei: Pasce agnos meos. Dicit ei t\u00e9rtio: Simon Jo\u00e1nnis, amas me? Contrist\u00e1tus est Petrus, quia dixit ei t\u00e9rtio, Amas me? et dixit ei: D\u00f3mine, tu \u00f3mnia nosti: tu scis, quia amo te. Dixit ei: Pasce oves meas. Amen, amen, dico tibi: cum esses j\u00fanior, cing\u00e9bas te et ambul\u00e1bas, ubi vol\u00e9bas: cum autem sen\u00faeris, ext\u00e9ndes manus tuas, et \u00e1lius te cinget et ducet, quo tu non vis. Hoc autem dixit, sign\u00edficans, qua morte clarificat\u00farus esset Deum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nVejo, \u00f3 meu Deus, que honrais de um modo singular os vossos amigos: o seu poder firmou-se extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, santificai pela intercess\u00e3o dos vossos Ap\u00f3stolos a oblata do vosso povo e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Munus p\u00f3puli tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, apost\u00f3lica intercessi\u00f3ne sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 21:15; 21:17*\nSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me mais do que estes? Senhor, conheceis tudo, e, portanto, sabeis que Vos amo.", 
            "*Joannes 21:15; 21:17*\nSimon Jo\u00e1nnis, d\u00edligis me plus his? D\u00f3mine, tu \u00f3mnia nosti: tu scis, D\u00f3mine, quia amo te."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, pela intercess\u00e3o dos vossos Ap\u00f3stolos preservar de todas as adversidades aqueles que saciastes com o alimento celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Quos c\u0153l\u00e9sti, D\u00f3mine, alim\u00e9nto sati\u00e1sti: apost\u00f3licis intercessi\u00f3nibus ab omni adversit\u00e1te cust\u00f3di.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
