[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-28", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Capistrano, Confessor.", 
      "id": "tempora:Quad4-1:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Segunda-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 53:3-4*\n\u00d3 Deus, pelo vosso nome, salvai-me: e livrai-me com vosso poder. \u00d3 Deus, ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o; abri os vossos ouvidos \u00e0s ora\u00e7\u00f5es dos meus l\u00e1bios.\n*Sl 53:5*\nPorquanto os estrangeiros levantam-se contra mim: e homens violentos querem tirar-me a vida.\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u00d3 Deus, pelo vosso nome, salvai-me: e livrai-me com vosso poder. \u00d3 Deus, ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o; abri os vossos ouvidos \u00e0s ora\u00e7\u00f5es dos meus l\u00e1bios.", 
            "*Ps 53:3-4*\nDeus, in n\u00f3mine tuo salvum me fac, et in virt\u00fate tua l\u00edbera me: Deus, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam: \u00e1uribus p\u00e9rcipe verba oris mei.\n*Ps 53:5*\nQu\u00f3niam ali\u00e9ni insurrex\u00e9runt in me: et fortes Qu\u00e6si\u00e9runt \u00e1nimam meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDeus, in n\u00f3mine tuo salvum me fac, et in virt\u00fate tua l\u00edbera me: Deus, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam: \u00e1uribus p\u00e9rcipe verba oris mei."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, a gra\u00e7a de observarmos anualmente com devo\u00e7\u00e3o estas santas pr\u00e1ticas quaresmais e de Vos agradarmos corporal e espiritualmente.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, observati\u00f3nes sacras \u00e1nnua devoti\u00f3ne recol\u00e9ntes, et c\u00f3rpore tibi place\u00e1mus et mente.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Capistrano, Confessor *\n\u00d3 Deus, que pelo B. Jo\u00e3o permitistes que os vossos fi\u00e9is, gra\u00e7as \u00e0 virtude do Sant\u00edssimo Nome de Jesus, triunfassem dos inimigos da Cruz, concedei-nos, Vos suplicamos, que, havendo resistido por sua intercess\u00e3o \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es dos inimigos, mere\u00e7amos receber de vossas m\u00e3os a coroa de justi\u00e7a.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis a Capistrano Confessoris *\nDeus, qui per be\u00e1tum Jo\u00e1nnem fid\u00e9les tuos in virt\u00fate sanct\u00edssimi n\u00f3minis Jesu de Crucis inim\u00edcis triumph\u00e1re fec\u00edsti: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, spiritu\u00e1lium h\u00f3stium, ejus intercessi\u00f3ne, super\u00e1tis ins\u00eddiis, cor\u00f3nam just\u00edti\u00e6 a te acc\u00edpere mere\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro dos Reis.\n*Kings 3:16-28*\nNaqueles dias, vieram duas mulheres pecadoras e apresentaram-se diante do rei Salom\u00e3o. Uma delas disse-lhe: \u00abMeu senhor, atendei-me: Eu e esta mulher mor\u00e1vamos na mesma casa. Eu dei \u00e0 luz uma crian\u00e7a, estando com ela no mesmo aposento. Passados tr\u00eas dias, esta mulher deu tamb\u00e9m \u00e0 luz uma outra crian\u00e7a. N\u00f3s habit\u00e1vamos juntas; nenhum estranho havia em casa. Ora o filho desta mulher morreu de noite; pois ela, quando dormia, sufocou-o. Ent\u00e3o ela, no meio da noite, levantando-se sem ru\u00eddo, tirou o meu filho do meu lado, enquanto esta vossa serva dormia, e colocou-o ao lado dela, pondo ao meu lado o seu filho, que estava morto. Quando, de manh\u00e3, me levantei para dar leite ao meu filho, encontrei-o morto. Por\u00e9m, olhando-o com aten\u00e7\u00e3o e sendo mais de dia j\u00e1, reconheci que n\u00e3o era aquele o que eu gerara\u00bb. Depois disto, disse a outra mulher: \u00abN\u00e3o \u00e9 assim como dizes. O teu filho \u00e9 que morreu; este, que est\u00e1 vivo, \u00e9 o meu\u00bb. E a outra replicava: \u00abMentis, pois o meu filho vive: o teu \u00e9 que morreu\u00bb. E assim disputavam ante o rei. Ent\u00e3o disse este: \u00abUma diz: o meu filho vive e o teu morreu. E a outra responde: n\u00e3o; o teu filho \u00e9 que morreu; o meu Vive\u00bb. E o rei acrescentou: \u00abTrazei-me uma espada\u00bb. Logo que lhe levaram a espada, disse o rei: \u00abCortai a crian\u00e7a viva em duas partes e entregai metade a cada uma das mulheres!\u00bb. Ent\u00e3o aquela cujo filho estava vivo, disse ao rei (pois ela sentiu o seu \u00edntimo mover-se de dor pelo filho): \u00abSenhor, pe\u00e7o-te que d\u00eas a esta o menino Vivo, para que o n\u00e3o matem\u00bb. Pelo contr\u00e1rio, a outra dizia: \u00abN\u00e3o seja a crian\u00e7a para mim, nem para ti; mas seja dividida\u00bb. Ent\u00e3o, o rei disse: \u00abEntregai \u00e0 primeira o menino vivo, e n\u00e3o seja morto; porque esta \u00e9 a sua m\u00e3e\u00bb. E todo o povo de Israel admirou a senten\u00e7a que o rei proferiu, e o temeram, vendo que a sabedoria do Senhor o inspirava para fazer justi\u00e7a.", 
            "L\u00e9ctio libri Regum\n*3 Reg 3:16-28.*\nIn di\u00e9bus illis: Ven\u00e9runt du\u00e6 mul\u00ederes meretr\u00edces ad regem Salom\u00f3nem, steter\u00fantque coram eo, quarum una ait: Obsecro, mi d\u00f3mine: ego et m\u00falier h\u00e6c habitab\u00e1mus in domo una, et p\u00e9peri apud eam in cub\u00edculo. T\u00e9rtia autem die postquam ego p\u00e9peri, p\u00e9perit et h\u00e6c: et er\u00e1mus simul, null\u00fasque \u00e1lius nob\u00edscum in domo, exc\u00e9ptis nobis du\u00e1bus. M\u00f3rtuus est autem f\u00edlius mul\u00ederis hujus nocte: d\u00f3rmiens quippe oppr\u00e9ssit eum. Et cons\u00fargens intemp\u00e9st\u00e6 noctis sil\u00e9ntio, tulit f\u00edlium meum de l\u00e1tere meo anc\u00edll\u00e6 tu\u00e6 dormi\u00e9ntis, et colloc\u00e1vit in sinu suo: suum autem f\u00edlium, qui erat m\u00f3rtuus, p\u00f3suit in sinu meo. Cumque surrex\u00edssem mane, ut darem lac f\u00edlio meo, app\u00e1ruit m\u00f3rtuus: quem dilig\u00e9ntius \u00edntuens clara luce, depreh\u00e9ndi non esse meum, quem gen\u00faeram. Respond\u00edtque \u00e1ltera m\u00falier Non est ita, ut dicis, sed f\u00edlius tuus m\u00f3rtuus est, meus autem vivit. E contr\u00e1rio illa dic\u00e9bat: Mentiris: f\u00edlius quippe meus vivit, et f\u00edlius tuus m\u00f3rtuus est. Atque in hunc modum contend\u00e9bant coram rege. Tunc rex ait: H\u00e6c dicit F\u00edlius meus vivit, et f\u00edlius tuus m\u00f3rtuus est. Et ista resp\u00f3ndit: Non, sed f\u00edlius tuus m\u00f3rtuus est, meus autem vivit. Dixit ergo rex: Aff\u00e9rte mihi gl\u00e1dium. Cumque attul\u00edssent gl\u00e1dium coram rege: Div\u00eddite, inquit, inf\u00e1ntem vivum in duas partes, et dat dim\u00eddiam partem uni, et dim\u00eddiam partem alteri. Dixit autem m\u00falier, cujus f\u00edlius erat vivus, ad regem - comm\u00f3ta sunt quippe v\u00edscera ejus super f\u00edlio suo: - Obsecro, d\u00f3mine, date illi inf\u00e1ntem virum, et nol\u00edte interf\u00edcere dum. E contr\u00e1rio illa dic\u00e9bat: Nec mihi nec tibi sit, sed divid\u00e1tur. Resp\u00f3ndit rex et ait: Date huic inf\u00e1ntem vivum, et non occid\u00e1tur: h\u00e6c est enim mater ejus. Aud\u00edvit itaque omnis Isra\u00ebl jud\u00edcium, quod judic\u00e1sset rex, et timu\u00e9runt regem, vid\u00e9ntes sapi\u00e9ntiam Dei esse in eo ad faci\u00e9ndum jud\u00edcium."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:3*\nSede, \u00f3 Deus, o meu protector: sede o ref\u00fagio onde eu encontre a salva\u00e7\u00e3o.\n*Sl 70:1*\nV. \u00d3 Deus, esperei em V\u00f3s! Que eu n\u00e3o seja, pois, para sempre confundido, Senhor!\n\n*Tractus*\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 30:3*\nEsto mihi in Deum protect\u00f3rem et in locum ref\u00fagii, ut salvum me f\u00e1cias.\n*Ps 70:1.*\nV. Deus, in te sper\u00e1vi: D\u00f3mine, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9*\nV. D\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 2:13-25*\nNaquele Naquele tempo, estando pr\u00f3xima a P\u00e1scoa dos judeus, Jesus subiu a Jerusal\u00e9m e entrou no templo, onde encontrou negociantes de bois, de ovelhas e de pombas, e ainda os cambistas de dinheiro, que estavam abancados. Logo, fez um chicote com cordas, expulsando do templo, tanto os negociantes e cambistas de dinheiro como as ovelhas e bois, atirando ao ch\u00e3o com o dinheiro e as mesas que l\u00e1 estavam, e dizendo aos que vendiam as pombas: \u00abTirai isto daqui e n\u00e3o torneis a casa de meu Pai em casa de neg\u00f3cio\u00bb. Ent\u00e3o, lembraram-se os seus disc\u00edpulos de que est\u00e1 escrito: \u00abO zelo da vossa casa me devora\u00bb. E os judeus disseram-Lhe: \u00abQue sinal nos mostras para procederes assim?\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abDestru\u00ed este templo, que em tr\u00eas dias o reedificarei\u00bb. Os judeus replicaram: \u00abEm quarenta e seis anos foi este templo edificado, e tu em tr\u00eas dias queres levant\u00e1-lo?\u00bb. Por\u00e9m, Ele falava do templo do seu corpo. E, quando ressuscitou dos mortos, recordaram os disc\u00edpulos o que Ele havia dito e acreditaram na Escritura e nas palavras que lhes dissera. Estando Jesus em Jerusal\u00e9m, no dia da festa da P\u00e1scoa, muitos, vendo os milagres que fazia, acreditaram no seu nome, por\u00e9m, Jesus n\u00e3o se fiava neles, porque os conhecia a todos e n\u00e3o necessitava de que ningu\u00e9m Lhe desse testemunho de qualquer homem; pois sabia bem o que havia no \u00edntimo de cada um.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 2:13-25*\nIn illo t\u00e9mpore: Prope erat Pascha Jud\u00e6\u00f3rum, et asc\u00e9ndit Jesus Jeros\u00f3lymam: et inv\u00e9nit in templo vend\u00e9ntes boves et oves et col\u00fambas, et nummul\u00e1rios sed\u00e9ntes. Et cum fec\u00edsset quasi flag\u00e9llum de fun\u00edculis, omnes ej\u00e9cit de templo, oves quoque et boves, et nummulari\u00f3rum eff\u00fadit \u00e6s et mensas subv\u00e9rtit. Et his, qui col\u00fambas vend\u00e9bant, dixit: Auf\u00e9rte ista hinc, et nol\u00edte f\u00e1cere domum Patris mei domum negotiationis. Record\u00e1ti sunt vero discipuli ejus, quia scriptum est: Zelus domus tu\u00e6 com\u00e9dit me. Respond\u00e9runt ergo Jud\u00e6i, et dix\u00e9runt ei: Quod signum ost\u00e9ndis nobis, quia h\u00e6c facis? Resp\u00f3ndit Jesus et dixit eis: S\u00f3lvite templum hoc, et in tribus di\u00e9bus excit\u00e1bo illud. Dix\u00e9runt ergo Jud\u00e6i: Quadrag\u00ednta et sex annis \u00e6dific\u00e1tum est templum hoc, et tu in tribus di\u00e9bus excit\u00e1bis illud? Ille autem dic\u00e9bat de templo c\u00f3rporis sui. Cum ergo resurrex\u00edsset a m\u00f3rtuis, record\u00e1ti sunt disc\u00edpuli ejus, quia hoc dic\u00e9bat, et credid\u00e9runt Script\u00far\u00e6, et serm\u00f3ni, quem dixit Jesus. Cum autem esset Jeros\u00f3lymis in Pascha in die festo, multi credid\u00e9runt in n\u00f3mine ejus, vid\u00e9ntes signa ejus, qu\u00e6 faci\u00e9bat. Ipse autem Jesus non cred\u00e9bat semet\u00edpsum eis, eo quod ipse nosset omnes, et quia opus ei non erat, ut quis testim\u00f3nium perhib\u00e9ret de h\u00f3mine: ipse enim sci\u00e9bat, quid esset in h\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 99:1-2*\nAclamai Deus, \u00f3 habitantes de toda a terra; obedecei ao Senhor com alegria, vinde diante d\u2019Ele com j\u00fabilo: pois o Senhor \u00e9 Deus.", 
            "*Ps 99:1-2*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, serv\u00edte D\u00f3mino in l\u00e6t\u00edtia: intr\u00e1te in consp\u00e9ctu ejus in exsultati\u00f3ne: quia D\u00f3minus ipse est Deus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que o sacrif\u00edcio, que Vos oferecemos, sempre nos vivifique e nos fortale\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1tum tibi, D\u00f3mine, sacrif\u00edcium viv\u00edficet nos semper et m\u00faniat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Capistrano, Confessor *\nOlhai aplacado, Senhor, para esta v\u00edtima, que imolamos em vossa honra, a fim de que por intercess\u00e3o do B. Jo\u00e3o, vosso Confessor, nos acolha com seguran\u00e7a, e sob a vossa protec\u00e7\u00e3o possamos repelir as ins\u00eddias dos inimigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis a Capistrano Confessoris *\nSacrif\u00edcium, D\u00f3mine, quod immol\u00e1mus, plac\u00e1tus int\u00e9nde: ut, interced\u00e9nte be\u00e1to Jo\u00e1nne Confess\u00f3re tuo, ad conter\u00e9ndas inimic\u00f3rum ins\u00eddias nos in tu\u00e6 protecti\u00f3nis securit\u00e1te const\u00edtuat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:13-14*\nSenhor, purificai-me dos meus delitos ocultos e livrai-me dos delitos alheios.", 
            "*Ps 18:13, 14*\nAb occ\u00faltis meis munda me, D\u00f3mine: et ab ali\u00e9nis parce servo tuo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Tendo n\u00f3s sido saciados com os sacramentos da salva\u00e7\u00e3o, Senhor, Vos imploramos, permiti que possamos alcan\u00e7ar aumento da reden\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sumptis, D\u00f3mine, salut\u00e1ribus sacram\u00e9ntis: ad redempti\u00f3nis \u00e6t\u00e9rn\u00e6, qu\u01fdsumus, profici\u00e1mus augm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Jo\u00e3o Capistrano, Confessor *\nSaciados com o alimento celestial e fortalecidos com a bebida espiritual, Vos pedimos, \u00f3 Deus omnipotente, por intercess\u00e3o do B. Jo\u00e3o, vosso Confessor, defendei-nos contra o inimigo maligno e conservai a vossa Igreja em cont\u00ednua paz.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Joannis a Capistrano Confessoris *\nRepl\u00e9ti alim\u00f3nia c\u0153l\u00e9sti et spiritu\u00e1li p\u00f3pulo recre\u00e1ti, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens .Deus: ut, interced\u00e9nte be\u00e1to Jo\u00e1nne Confess\u00f3re tuo, nos ab hoste mal\u00edgno def\u00e9ndas, et Eccl\u00e9siam tuam perp\u00e9tua pace cust\u00f3dias.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSenhor, Vos suplicamos, ouvi benigno a nossa prece e socorrei com vossa protec\u00e7\u00e3o aqueles a quem inspirais o desejo da ora\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nDeprecati\u00f3nem nostram, qu\u01fdsumus. D\u00f3mine, ben\u00edgnus ex\u00e1udi: et, quibus supplic\u00e1ndi pr\u00e6stas aff\u00e9ctum, tr\u00edbue defensi\u00f3nis aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
