[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Pedro Ad Vincula", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-06-06", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc7-1:1:r", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Segunda-feira na semana da oitava de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 80:17*\nAlimentou-os Deus com o p\u00e3o mais puro, aleluia: e saciou-os com o mel que fez brotar de uma rocha, aleluia, aleluia.\n*Sl 80:2*\nLouvai alegremente o Senhor, que \u00e9 o nosso sustent\u00e1culo; aclamai com hinos de alegria o Deus de Jacob.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAlimentou-os Deus com o p\u00e3o mais puro, aleluia: e saciou-os com o mel que fez brotar de uma rocha, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 80:17*\nCib\u00e1vit eos ex \u00e1dipe frum\u00e9nti, allel\u00faja: et de petra, melle satur\u00e1vit eos, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 80:2*\nExsult\u00e1te Deo, adjut\u00f3ri nostro: jubil\u00e1te Deo Jacob.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nCib\u00e1vit eos ex \u00e1dipe frum\u00e9nti, allel\u00faja: et de petra, melle satur\u00e1vit eos, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que enviastes o Esp\u00edrito Santo aos vossos Ap\u00f3stolos, atendei \u00e0s pias ora\u00e7\u00f5es do vosso povo, a fim de que \u00e0queles a quem j\u00e1 destes a f\u00e9 concedais tamb\u00e9m a paz.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui Ap\u00f3stolis tuis Sanctum ded\u00edsti Sp\u00edritum: conc\u00e9de plebi tu\u00e6 pi\u00e6 petiti\u00f3nis eff\u00e9ctum; ut, quibus ded\u00edsti fidem, largi\u00e1ris et pacem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 10:34, 42-48*\nNaqueles dias, Pedro, tomando a palavra, disse: \u00abVar\u00f5es, meus irm\u00e3os, o Senhor mandou-nos pregar ao povo e testemunhar que foi Ele quem Deus instituiu Juiz dos vivos e dos mortos. Todos os Profetas afirmam a seu respeito que aqueles que acreditarem n\u2019Ele receber\u00e3o a remiss\u00e3o dos pecados pelo poder do seu nome\u00bb. Eis que, enquanto Pedro falava, desceu o Esp\u00edrito Santo sobre aqueles que escutavam as suas palavras. E os fi\u00e9is circundados, que tinham vindo com Pedro, admiraram-se de que a gra\u00e7a do Esp\u00edrito Santo descesse tamb\u00e9m sobre os pag\u00e3os, pois ouviram-nos falar diversas l\u00ednguas e dar gl\u00f3ria a Deus. Ent\u00e3o, disse Pedro: \u00abAcaso poder-se-\u00e1 recusar e Baptismo \u00e0queles que, como v\u00f3s, receberam o Esp\u00edrito Santo?\u00bb. E mandou que fossem baptizados no nome do nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Acts 10:34; 10:42-48*\nIn di\u00e9bus illis: Ap\u00e9riens Petrus os suum, dixit: Viri fratres, nobis pr\u00e6c\u00e9pit D\u00f3minus pr\u00e6dic\u00e1re p\u00f3pulo: et testific\u00e1ri, quia ipse est, qui constit\u00fatus est a Deo judex viv\u00f3rum et mortu\u00f3rum. Huic omnes Proph\u00e9t\u00e6 testim\u00f3nium p\u00e9rhibent, remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum acc\u00edpere per nomen ejus omnes, qui credunt in eum. Adhuc loqu\u00e9nte Petro verba h\u00e6c, cecidit Sp\u00edritus Sanctus super omnes, qui audi\u00e9bant verbum. Et obstupu\u00e9runt ex circumcisi\u00f3ne fid\u00e9les, qui v\u00e9nerant cum Petro: quia et in nati\u00f3nes gr\u00e1tia Sp\u00edritus Sancti eff\u00fasa est. Audi\u00e9bant enim illos loqu\u00e9ntes linguis et magnific\u00e1ntes Deum. Tunc resp\u00f3ndit Petrus: Numquid aquam quis prohib\u00e9re potest, ut non baptiz\u00e9ntur hi, qui Sp\u00edritum Sanctum accep\u00e9runt sicut et nos? Et jussit eos baptiz\u00e1ri in n\u00f3mine D\u00f3mini Jesu Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Act 2:4*\nV. Os Ap\u00f3stolos publicavam em diversas l\u00ednguas as maravilhas de Deus. Aleluia. (Geuflecte-se)\nV. Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo; enchei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is e acendei neles o fogo do vosso amor.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Acts 2:4*\nLoqueb\u00e1ntur v\u00e1riis linguis Ap\u00f3stoli magn\u00e1lia Dei. Allel\u00faja. (Hic genuflectitur)\nV. Veni, Sancte Spiritus, reple tuorum corda fid\u00e9lium: et tui am\u00f3ris in eis ignem acc\u00e9nde."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo,\ne enviai do c\u00e9u um raio\nda vossa divina luz.\n\nVinde, \u00f3 pai dos pobres;\nvinde, distribuidor de todos os dons;\nvinde, luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador supremo,\ndoce h\u00f3spede da alma,\nsuave refrig\u00e9rio!\n\nNo trabalho sois repouso;\nsois calma no ardor;\ne consola\u00e7\u00e3o no pranto.\n\n\u00d3 luz felic\u00edssima,\nenchei at\u00e9 ao \u00edntimo os cora\u00e7\u00f5es\ndos vossos fi\u00e9is.\n\nSem a vossa assist\u00eancia\nnada h\u00e1 bom no homem,\nnada h\u00e1 que seja puro.\n\nLavai, pois, o que est\u00e1 manchado;\nregai o que est\u00e1 seco;\ncurai o que est\u00e1 enfermo.\n\nAbrandai o que \u00e9 duro;\naquecei o que est\u00e1 frio;\nguiai o que anda errado.\n\nConcedei aos fi\u00e9is,\nque em V\u00f3s confiam,\nos sete dons sagrados.\n\nDai-lhes o m\u00e9rito da virtude;\ndai-lhes um fim feliz;\ndai-lhes o gozo eterno.\nAmen. Aleluia.", 
            "Veni, Sancte Sp\u00edritus,\net em\u00edtte c\u01fdlitus\nlucis tu\u00e6 r\u00e1dium.\n\nVeni, pater p\u00e1uperum;\nveni, dator m\u00fanerum;\nveni, lumen c\u00f3rdium.\n\nConsol\u00e1tor \u00f3ptime,\ndulcis hospes \u00e1nim\u00e6,\ndulce refrig\u00e9rium.\n\nIn lab\u00f3re r\u00e9quies,\nin \u00e6stu temp\u00e9ries,\nin fletu sol\u00e1cium.\n\nO lux beat\u00edssima,\nreple cordis \u00edntima\ntu\u00f3rum fid\u00e9lium.\n\nSine tuo n\u00famine\nnihil est in h\u00f3mine,\nnihil est inn\u00f3xium.\n\nLava quod est s\u00f3rdidum,\nriga quod est \u00e1ridum,\nsana quod est s\u00e1ucium.\n\nFlecte quod est r\u00edgidum,\nfove quod est fr\u00edgidum,\nrege quod est d\u00e9vium.\n\nDa tuis fid\u00e9libus,\nin te confid\u00e9ntibus,\nsacrum septen\u00e1rium.\n\nDa virt\u00fatis m\u00e9ritum,\nda sal\u00fatis \u00e9xitum,\nda per\u00e9nne g\u00e1udium.\nAmen. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 3:16-21*\nNaquele tempo, disse Jesus a Nicodemos: \u00abDeus amou de tal modo o mundo que deu o seu Filho Unig\u00e9nito, para que todo aquele que acreditar n\u2019Ele n\u00e3o pere\u00e7a, mas alcance a vida eterna. Porquanto Deus n\u00e3o mandou o seu Filho ao Inundo para condenar o mundo, mas para o salvar por seu interm\u00e9dio. Aquele que cr\u00ea n\u2019Elc n\u00e3o \u00e9 condenado; mas aquele que n\u00e3o cr\u00ea j\u00e1 est\u00e1 condenado, porque n\u00e3o acreditou no nome do Filho Unig\u00e9nito de Deus. Eis qual a causa da condena\u00e7\u00e3o: \u00e9 que a luz veio ao mundo, mas os homens amaram mais as trevas do que a luz; e as suas obras foram m\u00e1s. Todo o que procede mal detesta a luz e n\u00e3o aparece \u00e0 luz, para que suas obras n\u00e3o sejam censuradas. Mas aquele que procede com rectid\u00e3o aparece \u00e0 luz, para que se saiba que suas obras s\u00e3o praticadas em nome de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 3:16-21*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus Nicod\u00e9mo: Sic Deus dil\u00e9xit mundum, ut F\u00edlium suum unig\u00e9nitum daret: ut omnis, qui credit in eum, non p\u00e9reat, sed h\u00e1beat vitam \u00e6t\u00e9rnam. Non enim misit Deus F\u00edlium suum in mundum, ut j\u00fadicet mundum, sed ut salv\u00e9tur mundus per ipsum. Qui credit in eum, non judic\u00e1tur; qui autem non credit, jam judic\u00e1tus est: quia non credit in n\u00f3mine unig\u00e9niti F\u00edlii Dei. Hoc est autem jud\u00edcium: quia lux venit in mundum, et dilex\u00e9runt h\u00f3mines magis t\u00e9nebras quam lucem: erant enim e\u00f3rum mala \u00f3pera. Omnis enim, qui male agit, odit lucem, et non venit ad lucem, ut non argu\u00e1ntur \u00f3pera ejus: qui autem facit verit\u00e1tem, venit ad lucem, ut manifest\u00e9ntur \u00f3pera ejus, quia in Deo sunt facta."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 17:14, 16*\nL\u00e1 do c\u00e9u o Senhor trovejou: e o Alt\u00edssimo fez ouvir a sua voz: ent\u00e3o irromperam as fontes das \u00e1guas, aleluia.", 
            "*Ps 17:14 et 16*\nInt\u00f3nuit de c\u0153lo D\u00f3minus, et Alt\u00edssimus dedit vocem suam: et apparu\u00e9runt fontes aqu\u00e1rum, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, Vos rogamos, santificar estas ofertas, e, recebendo a obla\u00e7\u00e3o desta h\u00f3stia espiritual, fazei que nos tornemos em um dom eterno a V\u00f3s oferecido.\nPor nosso Senhor...", 
            "Prop\u00edtius, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, h\u00e6c dona sanct\u00edfica: et, h\u00f3sti\u00e6 spirit\u00e1lis oblati\u00f3ne susc\u00e9pta, nosmet\u00edpsos tibi p\u00e9rfice munus \u00e6t\u00e9rnum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 14:26*\nO Esp\u00edrito Santo vos inspirar\u00e1, aleluia, tudo o que vos tenho ensinado, aleluia, aleluia.", 
            "*Joannes 14:26*\nSp\u00edritus Sanctus doc\u00e9bit vos, allel\u00faja: qu\u00e6c\u00famque d\u00edxero vobis, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Assisti ao vosso povo, Senhor, Vos suplicamos, e, havendo-o sustentado com os myst\u00e9rios celestiais, defendei-o contra o furor dos inimigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, p\u00f3pulo tuo: et, quem myst\u00e9riis c\u0153l\u00e9stibus imbu\u00edsti, ab h\u00f3stium fur\u00f3re def\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
