[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-10-04", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-04:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Francisco"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Gl 6:14*\nNunca, por\u00e9m, Deus permita que me glorie sen\u00e3o na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, por quem o mundo est\u00e1 crucificado para mim, como eu o estou para o mundo!\n*Sl 141:2*\nElevei a minha voz ao Senhor: dirigi ao Senhor a minha voz suplicante!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nNunca, por\u00e9m, Deus permita que me glorie sen\u00e3o na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, por quem o mundo est\u00e1 crucificado para mim, como eu o estou para o mundo!", 
            "*Gal 6:14.*\nMihi autem absit glori\u00e1ri, nisi in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: per quem mihi mundus crucif\u00edxus est, et ego mundo\n*Ps 141:2*\nVoce mea ad D\u00f3minum clam\u00e1vi: voce mea ad D\u00f3minum deprec\u00e1tus sum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMihi autem absit glori\u00e1ri, nisi in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: per quem mihi mundus crucif\u00edxus est, et ego mundo"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, que, quando a caridade resfriou no mundo, quisestes renovar os Sagrados Estigmas da vossa Paix\u00e3o na carne do B. Francisco, para inflamar os nossos cora\u00e7\u00f5es no fogo do vosso amor, concedei-nos, Vos suplicamos, que pelos seus m\u00e9ritos e preces abracemos continuamente a Cruz e pratiquemos dignos frutos de penit\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui Eccl\u00e9siam tuam, be\u00e1ti Francisci m\u00e9ritis foetu nov\u00e6 prolis ampl\u00edficas: tr\u00edbue nobis; ex ejus imitati\u00f3ne, terr\u00e9na desp\u00edcere et coel\u00e9stium don\u00f3rum semper participati\u00f3ne gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos G\u00e1latas.\n*Gl 6:14-18*\nMeus irm\u00e3os: Nunca Deus permita que me glorie sen\u00e3o na Cruz de nosso Senhor Jesus Cristo, por quem o mundo est\u00e1 crucificado para mim, como eu o estou para o mundo! Na verdade, em Jesus Cristo n\u00e3o \u00e9 a circuncis\u00e3o ou a incircuncis\u00e3o que valem alguma cousa, mas cada um ser uma criatura nova. Que todos aqueles que seguirem esta regra experimentem paz e consola\u00e7\u00e3o, e do mesmo modo os que s\u00e3o o Israel (o povo) de Deus. Que doravante ningu\u00e9m me d\u00ea desgosto algum, pois trago no meu cora\u00e7\u00e3o os Estigmas do Senhor Jesus. Que a gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo, meus irm\u00e3os, seja com vosso esp\u00edrito. Amen.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad G\u00e1latas.\n*Gal 6:14-18.*\nFratres: Mihi autem absit glori\u00e1ri, nisi in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: per quem mihi mundus crucif\u00edxus est, et ego mundo. In Christo enim Jesu neque circumc\u00edsio \u00e1liquid valet neque pr\u00e6p\u00fatium, sed nova creat\u00fara. Et quic\u00famque hanc r\u00e9gulam sec\u00fati f\u00faerint, pax super illos et miseric\u00f3rdia, et super Isra\u00ebl Dei. De cetero nemo mihi mol\u00e9stus sit: ego enim st\u00edgmata D\u00f3mini Jesu in c\u00f3rpore meo porto. Gr\u00e1tia D\u00f3mini nostri Jesu Christi cum sp\u00edritu vestro, fratres. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a.\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 sempre no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\nV. Francisco, pobre e humilde, entra rico no c\u00e9u: em sua honra ressoam hinos celestiais. Aleluia.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Franc\u00edscus pauper et h\u00familis coelum dives ingr\u00e9ditur, hymnis coel\u00e9stibus honor\u00e1tur. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 11:25-30*\nNaquele tempo, respondendo Jesus, disse: \u00abDou-Vos gra\u00e7as, \u00f3 Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, pois que ocultastes estas coisas aos s\u00e1bios e aos prudentes e as revelastes aos pequenos. Sim, \u00f3 Pai, dou-Vos gra\u00e7as, porque assim o quisestes. Todas as cousas me foram dadas pelo meu Pai; e ningu\u00e9m conhece o Filho sen\u00e3o o Pai, assim como ningu\u00e9m conhece o Pai sen\u00e3o o Filho, e aquele a quem o Filho o quer revelar. Vinde a mim, v\u00f3s todos, que trabalhais e estais sobrecarregados, e vos confortarei. Tomai sobre v\u00f3s o meu jugo e aprendei de mim; pois sou manso e humilde de cora\u00e7\u00e3o; e achareis o repouso para as vossas almas. Meu jugo \u00e9 suave e o meu \u00f3nus \u00e9 leve\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 11:25-30*\nIn illo t\u00e9mpore: Resp\u00f3ndens Jesus, dixit: Conf\u00edteor tibi, Pater, D\u00f3mine coeli et terr\u00e6, quia abscond\u00edsti h\u00e6c a sapi\u00e9ntibus et prud\u00e9ntibus, et revel\u00e1sti ea p\u00e1rvulis. Ita, Pater: qu\u00f3niam sic fuit pl\u00e1citum ante te. Omnia mihi tr\u00e1dita sunt a Patre meo. Et nemo novit F\u00edlium nisi Pater: neque Patrem quis novit nisi F\u00edlius, et cui vol\u00faerit F\u00edlius revel\u00e1re. Ven\u00edte ad me, omnes, qui labor\u00e1tis et oner\u00e1ti estis, et ego ref\u00edciam vos. T\u00f3llite jugum meum super vos, et d\u00edscite a me, quia mitis sum et h\u00familis corde: et inveni\u00e9tis r\u00e9quiem anim\u00e1bus vestris. Jugum enim meum suave est et onus meum leve."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha fidelidade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele; e por virtude do meu nome ser\u00e1 exaltado o seu poder.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, os dons que Vos s\u00e3o oferecidos, e pela intercess\u00e3o do B. Francisco purificai-nos dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dicata sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Franc\u00edsco, ab omni nos culp\u00e1rum labe pur\u00edfica.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nEis o servo fiel e prudente, destinado pelo Senhor para distribuir oportunamente a cada um na fam\u00edlia a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que sob m\u00faltiplas formas manifestastes na pessoa do B. Francisco, vosso Confessor, os admir\u00e1veis myst\u00e9rios da Cruz, concedei-nos, Vos rogamos, que possamos sempre seguir os exemplos da sua devo\u00e7\u00e3o e confortar-nos com a cont\u00ednua medita\u00e7\u00e3o desta mesma Cruz.\nPor nosso Senhor...", 
            "Eccl\u00e9siam tuam, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, gr\u00e1tia coel\u00e9stis ampl\u00edficet: quam be\u00e1ti Franc\u00edsci Confess\u00f3ris tui illumin\u00e1re volu\u00edsti glori\u00f3sis m\u00e9ritis et ex\u00e9mplis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
