[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-12-16", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Eus\u00e9bio, Bispo e M\u00e1rtir.", 
      "id": "tempora:Adv3-5:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Sexta-feira das T\u00eamporas de Inverno"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:151-152*\nSenhor, estais pr\u00f3ximo: e todos vossos ensinos s\u00e3o verdadeiros. Desde o princ\u00edpio que conhe\u00e7o os vossos ensinos, porque os ensinastes desde sempre.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados os que procedem sem m\u00e1cula em seus caminhos: e os que caminham na lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSenhor, estais pr\u00f3ximo: e todos vossos ensinos s\u00e3o verdadeiros. Desde o princ\u00edpio que conhe\u00e7o os vossos ensinos, porque os ensinastes desde sempre.", 
            "*Ps 118:151-152*\nPrope es tu, D\u00f3mine, et omnes vi\u00e6 tu\u00e6 v\u00e9ritas: in\u00edtio cogn\u00f3vi de testim\u00f3niis tuis, quia in \u00e6t\u00e9rnum tu es.\n*Ps 118:1*\nBeati immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nPrope es tu, D\u00f3mine, et omnes vi\u00e6 tu\u00e6 v\u00e9ritas: in\u00edtio cogn\u00f3vi de testim\u00f3niis tuis, quia in \u00e6t\u00e9rnum tu es."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Mostrai o vosso poder, Senhor, Vos suplicamos, e vinde, a fim de que aqueles que confiam na vossa bondade sejam bem depressa livres de toda a adversidade:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Excita, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pot\u00e9ntiam tuam, et veni: ut hi, qui in tua piet\u00e1te conf\u00eddunt, ab omni c\u00edtius adversit\u00e1te liber\u00e9ntur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Eus\u00e9bio, Bispo e M\u00e1rtir *\n\u00d3 Deus, que nos alegrais com a solenidade anual do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, concedei-nos prop\u00edcio que, assim como celebramos o seu nascimento, assim tamb\u00e9m gozemos a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Eusebii Episcopi et Martyris *\nDeus, qui nos be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, de ej\u00fasdem \u00e9tiam protecti\u00f3ne gaude\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 11:1-5*\nIsto diz o Senhor Deus: Sair\u00e1 uma vara do tronco de Jess\u00e9 e uma flor brotar\u00e1 da sua raiz. E o esp\u00edrito do Senhor repousar\u00e1 sobre ele: esp\u00edrito de sabedoria e de intelig\u00eancia; esp\u00edrito de conselho e de fortaleza; esp\u00edrito de ci\u00eancia e de piedade; e ench\u00ea-lo-\u00e1 o esp\u00edrito do temor do Senhor. N\u00e3o julgar\u00e1 segundo o que os olhos v\u00eaem, nem segundo o que os ouvidos ouvem; mas julgar\u00e1 com justi\u00e7a os pobres e se pronunciar\u00e1 com rectid\u00e3o para com os humildes da terra. Com a vara da sua boca bater\u00e1 na terra: e matar\u00e1 o \u00edmpio com um sopro dos seus l\u00e1bios. A justi\u00e7a ser\u00e1 o cinto de suas entranhas e a f\u00e9 o cintur\u00e3o dos seus rins.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 11:1-5*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Egredi\u00e1tur virga de rad\u00edce Jesse, et flos de rad\u00edce ejus asc\u00e9ndet. Et requi\u00e9scet super eum sp\u00edritus D\u00f3mini: sp\u00edritus sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus, sp\u00edritus cons\u00edlii et fortit\u00fadinis, sp\u00edritus sci\u00e9nti\u00e6 et piet\u00e1tis; et repl\u00e9bit eum sp\u00edritus tim\u00f3ris D\u00f3mini. Non secundum visi\u00f3nem ocul\u00f3rum judic\u00e1bit: neque sec\u00fandum aud\u00edtum \u00e1urium \u00e1rguet: sed judic\u00e1bit in just\u00edtia p\u00e1uperes, et \u00e1rguet in \u00e6quit\u00e1te pro mansu\u00e9tis terr\u00e6: et perc\u00fatiet terram virga oris sui, et sp\u00edritu labi\u00f3rum su\u00f3rum interf\u00edciet \u00edmpium. Et erit just\u00edtia c\u00edngulum lumb\u00f3rum ejus: et fides cinct\u00f3rium renum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 84:8, 2.*\nMostrai-nos, Senhor, a vossa miseric\u00f3rdia; e dai-nos a vossa salva\u00e7\u00e3o.\nV. Aben\u00e7oastes, Senhor, a vossa terra; afastastes o cativeiro de Jacob.", 
            "*Ps 84:8; 84:2*\nOst\u00e9nde nobis, D\u00f3mine, miseric\u00f3rdiam tuam: et salut\u00e1re tuum da nobis.\nV. Benedix\u00edsti, D\u00f3mine, terram tuam: avert\u00edsti captivit\u00e1tem Jacob."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:39-47*\nNaquele tempo, levantando-se Maria, foi apressadamente \u00e0s montanhas de uma cidade de Jud\u00e1, onde entrou em casa de Zacarias e saudou Isabel. E aconteceu que, logo que Isabel ouviu a sauda\u00e7\u00e3o de Maria, saltou a crian\u00e7a no seu seio, e Isabel ficou cheia de Esp\u00edrito Santo, exclamando em voz alta e dizendo: \u00abBendita sois v\u00f3s entre todas as mulheres e bendito \u00e9 o fruto do vosso ventre. Donde me vem a mim que a M\u00e3e do meu Senhor venha at\u00e9 mim? Pois, desde que a voz da vossa sauda\u00e7\u00e3o chegou a meus ouvidos, o meu filho exultou de alegria no meu seio! Bem-aventurada sois, porque acreditastes que se h\u00e3o-de cumprir as cousas que vos foram ditas da parte do Senhor\u00bb. Maria disse, ent\u00e3o: \u00abMinha alma glorifica ao Senhor: e o meu esp\u00edrito se alegra em Deus, meu Salvador\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 1:39-47*\nIn illo tempore: Exs\u00fargens Mar\u00eda \u00e1biit in mont\u00e1na cum festinati\u00f3ne in civit\u00e1tem Juda: et intr\u00e1vit in domum Zachar\u00ed\u00e6, et salut\u00e1vit El\u00edsabeth. Et factum est, ut audivit salutati\u00f3nem Mar\u00ed\u00e6 El\u00edsabeth, exsult\u00e1vit infans in \u00fatero ejus: et repl\u00e9ta est Sp\u00edritu Sancto El\u00edsabeth, et exclam\u00e1vit voce magna, et dixit: Bened\u00edcta tu inter mul\u00ederes, et bened\u00edctus fructus ventris tui. Et unde hoc mihi, ut v\u00e9niat Mater D\u00f3mini mei ad me? Ecce enim, ut facta est vox salutati\u00f3nis tu\u00e6 in \u00e1uribus meis, exsult\u00e1vit in g\u00e1udio infans in \u00fatero meo. Et be\u00e1ta, qu\u00e6 credid\u00edsti, qu\u00f3niam perfici\u00e9ntur ea, qu\u00e6 dicta sunt tibi a D\u00f3mino. Et ait Mar\u00eda: Magn\u00edficat anima mea D\u00f3minum: et exsult\u00e1vit sp\u00edritus meus in Deo, salut\u00e1ri meo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 84: 7-8.*\n\u00d3 Deus, volvei para n\u00f3s vossos olhares e dar-nos-eis a vida: ent\u00e3o o vosso povo rejubilar\u00e1 em V\u00f3s. Mostrai-nos, Senhor, a vossa miseric\u00f3rdia: e dai-nos a vossa salva\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 84:7-8*\nDeus, tu conv\u00e9rsus vivific\u00e1bis nos, et plebs tua l\u00e6t\u00e1bitur in te: ost\u00e9nde nobis, D\u00f3mine, miseric\u00f3rdiam tuam, et salut\u00e1re tuum da nobis."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, depois de haverdes recebido as nossas ofertas e as nossas ora\u00e7\u00f5es, Vos suplicamos, purificai-nos com vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvi-nos clementemente.\nPor nosso Senhor...", 
            "Mun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Eus\u00e9bio, Bispo e M\u00e1rtir *\nSantificai, Senhor, estes dons que Vos s\u00e3o oferecidos, e, por intercess\u00e3o do B. N. vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, olhai aplacado para n\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Eusebii Episcopi et Martyris *\nM\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dic\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, per \u00e9adem nos plac\u00e1tus int\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Zc 14:5-6*\nEis que o Senhor vem, e com Ele vir\u00e3o todos os Santos; e nesse dia raiar\u00e1 uma luz brilhant\u00edssima.", 
            "*Zach 14:5*\nEcce, D\u00f3minus v\u00e9niet et omnes Sancti ejus cum eo: et erit in die illa lux magna."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a nossa comparticipa\u00e7\u00e3o neste divino myst\u00e9rio nos restaure; e que, depois de nos haver purificado do \u00abhomem velho\u00bb, nos conduza ao gozo das alegrias da salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tui nos, D\u00f3mine, sacram\u00e9nti lib\u00e1tio sancta rest\u00e1uret: et a vetust\u00e1te purg\u00e1tos, in myst\u00e9rii salut\u00e1ris f\u00e1ciat trans\u00edre cons\u00f3rtium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Eus\u00e9bio, Bispo e M\u00e1rtir *\nQue esta comunh\u00e3o, Senhor, nos purifique de todos nossos crimes, e, por intercess\u00e3o do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, nos torne participante do rem\u00e9dio celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Eusebii Episcopi et Martyris *\nH\u00e6c nos comm\u00fanio, D\u00f3mine, purget a cr\u00edmine: et, interced\u00e9nte be\u00e1to N. M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, coel\u00e9stis rem\u00e9dii f\u00e1ciat esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
