[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos roxos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-08-09", 
      "description": "\nS\u00e3o Rom\u00e3o, M\u00e1rtir\n", 
      "id": "sancti:08-09t:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Vig\u00edlia de S. Louren\u00e7o, M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 111:9*\nDistribuiu liberalmente os seus bens pelos pobres: a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos: e o seu poder ser\u00e1 exaltado com gl\u00f3ria.\n*Sl 111:1*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo seu zelo em cumprir os seus Mandamentos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDistribuiu liberalmente os seus bens pelos pobres: a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos: e o seu poder ser\u00e1 exaltado com gl\u00f3ria.", 
            "*Ps 111:9*\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi: cornu ejus exalt\u00e1bitur in gl\u00f3ria.\n*Ps 111:1.*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi: cornu ejus exalt\u00e1bitur in gl\u00f3ria. Non dicitur Gl\u00f3ria in exc\u00e9lsis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi as nossas s\u00faplicas, Senhor, e, pela intercess\u00e3o do B. Louren\u00e7o, vosso M\u00e1rtir, cuja festa antecipamos, concedei-nos benignamente a vossa perp\u00e9tua miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ad\u00e9sto, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris: et intercessi\u00f3ne be\u00e1ti Laur\u00e9ntii M\u00e1rtyris tui, cujus pr\u00e6v\u00e9nimus festivit\u00e1tem; perp\u00e9tuam nobis miseric\u00f3rdiam ben\u00edgnus imp\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Rom\u00e3o*\nFazei, \u00f3 Deus omnipotente, Vos rogamos, que pela intercess\u00e3o do B. Rom\u00e3o, vosso M\u00e1rtir, o nosso corpo seja livre de todas as adversidades e a nossa alma purificada dos maus pensamentos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Romano Martyre*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, interced\u00e9nte be\u00e1to Rom\u00e1no M\u00e1rtyre tuo, et a cunctis adversit\u00e1tibus liber\u00e9mur in c\u00f3rpore, et a pravis cogitati\u00f3nibus mund\u00e9mur in mente.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 51:1-8; 51:12*\nQuero glorificar-Vos, Senhor e Rei; quero louvar-Vos, \u00f3 Deus, meu salvador. Quero glorificar o vosso nome, porque fostes o meu sustent\u00e1culo e protector e livrastes o meu corpo da perdi\u00e7\u00e3o, do la\u00e7o da l\u00edngua in\u00edqua e dos l\u00e1bios daqueles que tramam a mentira. Na presen\u00e7a dos meus advers\u00e1rios fostes o meu aux\u00edlio. Livrastes-me, segundo a grandeza da miseric\u00f3rdia do vosso nome, dos que rugiam prestes a devorar-me; livrastes-me das m\u00e3os dos que procuravam tirar-me a vida; livrastes-me das afli\u00e7\u00f5es, que me cercavam; livrastes-me da viol\u00eancia das chamas, que me rodeavam, no meio das quais n\u00e3o senti o calor do fogo; livrastes-me do abysmo profundo do inferno; da l\u00edngua impura; das palavras mentirosas; do rei in\u00edquo; e da l\u00edngua injusta! Minha alma louvar\u00e1 o Senhor at\u00e9 \u00e0 morte, porque V\u00f3s, Senhor, nosso Deus, livrais dos perigos aqueles que confiam em V\u00f3s, salvando-os do poder dos inimigos.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 51:1-8; 51:12*\nConfit\u00e9bor tibi, D\u00f3mine, Rex, et collaud\u00e1bo te Deum, Salvat\u00f3rem meum. Confit\u00e9bor n\u00f3mini tuo: qu\u00f3niam adj\u00fator et prot\u00e9ctor factus es mihi, et liber\u00e1sti corpus meum a perditi\u00f3ne, a l\u00e1queo lingu\u00e6 in\u00edqu\u00e6 et a l\u00e1biis oper\u00e1ntium mend\u00e1cium, et in consp\u00e9ctu ast\u00e1ntium factus es mihi adj\u00fator. Et liber\u00e1sti me sec\u00fandum multit\u00fadinem miseric\u00f3rdi\u00e6 n\u00f3minis tui a rugi\u00e9ntibus, pr\u00e6par\u00e1tis ad escam, de m\u00e1nibus qu\u00e6r\u00e9ntium \u00e1nimam meam, et de portis tribulati\u00f3num, qu\u00e6 circumded\u00e9runt me: a press\u00fara flamm\u00e6, qu\u00e6 circ\u00famdedit me, et in m\u00e9dio ignis non sum \u00e6stu\u00e1tus: de altit\u00fadine ventris \u00ednferi, et a lingua coinquin\u00e1ta, et a verbo mend\u00e1cii, a rege in\u00edquo, et a lingua inj\u00fasta: laud\u00e1bit usque ad mortem \u00e1nima mea D\u00f3minum: qu\u00f3niam \u00e9ruis sustin\u00e9ntes te, et l\u00edberas eos de m\u00e1nibus g\u00e9ntium, D\u00f3mine, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 111:9; 111:2*\nDistribuiu liberalmente os seus bens pelos pobres: a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nV. Sua descend\u00eancia ser\u00e1 poderosa na terra, pois a gera\u00e7\u00e3o dos justos ser\u00e1 aben\u00e7oada.", 
            "*Ps 111:9; 111:2*\nDispersit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:24-27*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abSe algu\u00e9m quer vir ap\u00f3s mim, negue-se a si pr\u00f3prio, tome a sua cruz e siga-me. Porque aquele que quiser salvar a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; e aquele que tiver perdido a sua vida por mim encontr\u00e1-la-\u00e1. De que serve ao homem ganhar todo o mundo, se isto vier em preju\u00edzo da sua alma? Ou o que dar\u00e1 um homem em troca de sua alma? Porque o Filho do homem h\u00e1-de vir na gl\u00f3ria de seu Pai com os Anjos, e ent\u00e3o dar\u00e1 a cada um segundo as suas obras\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:24-27*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si quis vult post me ven\u00edre, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me. Qui enim vol\u00faerit \u00e1nimam suam salvam f\u00e1cere, perdet eam: qui autem perd\u00edderit \u00e1nimam suam propter me, inv\u00e9niet eam. Quid enim prodest h\u00f3mini, si mundum univ\u00e9rsum lucr\u00e9tur, \u00e1nim\u00e6 vero su\u00e6 detrim\u00e9ntum pati\u00e1tur? Aut quam dabit homo commutati\u00f3nem pro \u00e1nima sua? F\u00edlius enim h\u00f3minis vent\u00farus est in gl\u00f3ria Patris sui cum Angelis suis: et tunc reddet unicu\u00edque sec\u00fandum \u00f3pera ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jb 16:20*\nA minha ora\u00e7\u00e3o \u00e9 pura: eis porque pe\u00e7o que minha voz seja escutada no c\u00e9u, pois l\u00e1 est\u00e1 o meu Juiz; \u00e9 nas alturas dos c\u00e9us que est\u00e1 Aquele que conhece o \u00edntimo do meu cora\u00e7\u00e3o. Que minha depreca\u00e7\u00e3o suba at\u00e9 ao Senhor.", 
            "*Job 16:20*\nOr\u00e1tio mea munda est: et \u00eddeo peto, ut detur locus voci me\u00e6 in c\u0153lo: quia ibi est judex meus, et c\u00f3nscius meus in exc\u00e9lsis: asc\u00e9ndat ad D\u00f3minum deprec\u00e1tio mea."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei prop\u00edcio, Senhor, estas h\u00f3stias, que Vos oferecemos; e, pela intercess\u00e3o do B. Louren\u00e7o, vosso M\u00e1rtir, livrai-nos das cadeias dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias, D\u00f3mine, quas tibi off\u00e9rimus, prop\u00edtius s\u00fascipe: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Laur\u00e9ntio M\u00e1rtyre tuo, v\u00edncula peccat\u00f3rum nostrorum abs\u00f3lve.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Rom\u00e3o*\nHavendo V\u00f3s, Senhor, aceitado as nossas ofertas e ora\u00e7\u00f5es, dignai-Vos purificar-nos com vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvir-nos benignamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Romano Martyre*\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et c\u0153l\u00e9stibus nos munda mysteriis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 16:24*\nSe algu\u00e9m quer vir ap\u00f3s mim, negue-se a si mesmo, tome a sua cruz e siga-me!", 
            "*Matt 16:24*\nQui vult ven\u00edre post me, \u00e1bneget semet\u00edpsum, et tollat crucem suam, et sequ\u00e1tur me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, assim como tivemos a alegria de honrar temporalmente com este of\u00edcio a mem\u00f3ria do B. Louren\u00e7o, vosso M\u00e1rtir, assim tamb\u00e9m gozemos perpetuamente a felicidade da sua presen\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut be\u00e1ti Laur\u00e9ntii M\u00e1rtyris tui commemorati\u00f3ne, tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e9mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*S. Rom\u00e3o*\nVos suplicamos, \u00f3 omnipotente Deus, pela intercess\u00e3o do B. Rom\u00e3o, vosso M\u00e1rtir, que, havendo n\u00f3s recebido os alimentos celestiais, sejamos, em virtude deles, fortalecidos contra todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Romano Martyre*\nQu\u01fdsumus, omn\u00edpotensDeus: ut, qui c\u0153lestia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, interced\u00e9nte be\u00e1to Rom\u00e1no M\u00e1rtyre tuo, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adv\u00e9rsa muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
