[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-24", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel Arcanjo.", 
      "id": "tempora:Quad3-4:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Eu sou a salva\u00e7\u00e3o do povo, diz o Senhor; em todas as tribula\u00e7\u00f5es em que me invocarem atend\u00ea-los-ei: e serei sempre o seu Senhor.\n*Sl 77:1*\nEscutai, \u00f3 meu povo, a minha lei: inclinai os vossos ouvidos \u00e0s palavras que pronuncio.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEu sou a salva\u00e7\u00e3o do povo, diz o Senhor; em todas as tribula\u00e7\u00f5es em que me invocarem atend\u00ea-los-ei: e serei sempre o seu Senhor.", 
            "Salus p\u00f3puli ego sum, dicit D\u00f3minus: de quac\u00famque tribulati\u00f3ne clam\u00e1verint ad me, ex\u00e1udiam eos: et ero ill\u00f3rum D\u00f3minus in perp\u00e9tuum\n*Ps 77:1*\nAtt\u00e9ndite, p\u00f3pule meus, legem meam: inclin\u00e1te aurem vestram in verba oris mei.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSalus p\u00f3puli ego sum, dicit D\u00f3minus: de quac\u00famque tribulati\u00f3ne clam\u00e1verint ad me, ex\u00e1udiam eos: et ero ill\u00f3rum D\u00f3minus in perp\u00e9tuum"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que nos sirva para Vos glorificar a venturosa festividade dos vossos santos Cosme e Dami\u00e3o, durante a qual concedestes \u00e0queles a felicidade eterna e a n\u00f3s o socorro da vossa inef\u00e1vel provid\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Magn\u00edficet te, D\u00f3mine, sanct\u00f3rum tu\u00f3rum Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni be\u00e1ta soll\u00e9mnitas: qua et illis gl\u00f3riam sempit\u00e9rnam, et opem nobis ineff\u00e1bili provid\u00e9ntia contul\u00edsti.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel Arcanjo *\n\u00d3 Deus, que entre os outros Anjos escolhestes o Arcanjo Gabriel para anunciar o myst\u00e9rio da vossa Incarna\u00e7\u00e3o, concedei-nos prop\u00edcio que, havendo celebrado a sua festa na terra, experimentemos o seu patroc\u00ednio no c\u00e9u:\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis Archangeli *\nDeus, qui inter c\u00e9teros Angelos, ad annunti\u00e1ndum incarnati\u00f3nis tu\u00e6 myst\u00e9rium, Gabri\u00e9lem Arch\u00e1ngelum eleg\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui festum (commemorati\u00f3nem) ejus celebr\u00e1mus in terris, ips\u00edus patroc\u00ednium senti\u00e1mus in c\u0153lis:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Jeremias.\n*Jr 7:1-7*\nNaqueles dias, a palavra do Senhor foi-me dirigida nestes termos: \u00abFica \u00e0 porta da casa do Senhor, prega a\u00ed estas palavras e diz: Ouvi a palavra do Senhor, v\u00f3s todos, homens de Jud\u00e1, que entrais por estas portas para adorar o Senhor!\u00bb Eis o que diz o Senhor dos ex\u00e9rcitos, Deus de Israel: \u00abTornai bons os vossos caminhos e os vossos intentos; e, ent\u00e3o, habitarei convosco neste lugar. N\u00e3o vos fieis nas palavras dos que dizem falsamente: o templo \u00e9 do Senhor, o templo \u00e9 do Senhor, o templo \u00e9 do Senhor. Por\u00e9m, se tornardes bons os caminhos e os vossos intentos; se fizerdes justi\u00e7a entre um var\u00e3o e o seu pr\u00f3ximo; se n\u00e3o oprimirdes o estrangeiro, nem o \u00f3rf\u00e3o, nem a vi\u00fava; se n\u00e3o derramardes sangue inocente neste lugar, nem procurardes os deuses falsos para vossa desgra\u00e7a: ent\u00e3o habitarei convosco em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos, neste lugar e nesta terra, que dei a vossos pais\u00bb: diz o Senhor omnipotente.", 
            "L\u00e9ctio Jerem\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Jer 7:1-7*\nIn di\u00e9bus illis: Factum est verbum D\u00f3mini ad me, dicens: Sta in porta domus D\u00f3mini: et pr\u01fddica ibi verbum istud, et dic: Aud\u00edte verbum D\u00f3mini, omnis Juda, qui ingred\u00edmini per portas has, ut ador\u00e9tis D\u00f3minum. H\u00e6c dicit D\u00f3minus exerc\u00edtuum, Deus Isra\u00ebl: Bonas f\u00e1cite vias vestras et st\u00fadia vestra: et habit\u00e1bo vob\u00edscum in loco isto. Nol\u00edte conf\u00eddere in verbis mend\u00e1cii, dic\u00e9ntes: Templum D\u00f3mini, templum D\u00f3mini, templum D\u00f3mini est. Qu\u00f3niam si bene direx\u00e9ritis vias vestras et st\u00fadia vestra: si fec\u00e9ritis jud\u00edcium inter virum et pr\u00f3ximum ejus, \u00e1dven\u00e6 et pup\u00edllo et v\u00eddu\u00e6 non fec\u00e9ritis cal\u00famniam, nec s\u00e1nguinem innoc\u00e9ntem effud\u00e9ritis in loco hoc, et post deos ali\u00e9nos non ambulav\u00e9ritis in malum vobismet\u00edpsis: habit\u00e1bo vob\u00edscum in loco isto, in terra, quam dedi patribus vestris a s\u01fdculo et usque in s\u01fdculum: ait D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 144:15-16*\nTodos os olhos est\u00e3o voltados para V\u00f3s, Senhor; pois dais a cada um o sustento em tempo oportuno.\nV. Abris a vossa m\u00e3o e encheis de b\u00ean\u00e7\u00e3os todos os viventes.", 
            "*Ps 144:15-16*\nOculi \u00f3mnium in te sperant, D\u00f3mine: et tu das illis escam in t\u00e9mpore opport\u00fano,\nV. Aperis tu manum tuam: et imples omne \u00e1nimal benedicti\u00f3ne."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 4:38-44*\nNaquele tempo, levantando-se Jesus da sinagoga, entrou em casa de Sim\u00e3o. Ora, como a sogra de Sim\u00e3o padecia de uma grande febre, rogaram-Lhe por ela. Ent\u00e3o, indo Jesus ao p\u00e9 dela, imp\u00f4s o seu poder \u00e0 febre, que logo deixou a doente, levantando-se e servindo-os. Era j\u00e1 sol posto. E logo todos os que tinham enfermos, atacados de diversas doen\u00e7as, traziam-Lhos. E Ele impunha as m\u00e3os sobre cada um dos doentes e curava-os. De muitos sa\u00edam tamb\u00e9m dem\u00f3nios, dizendo em voz alta: \u00abV\u00f3s sois o Filho de Deus!\u00bb. Jesus repreendia-os e os n\u00e3o deixava dizer o que sabiam a seu respeito, isto \u00e9, que Ele era o Cristo. No dia seguinte, rompendo a manh\u00e3, saiu Jesus e foi para um lugar deserto; por\u00e9m, as turbas procuraram-n\u2019O, encontraram-n\u2019O e detiveram-n\u2019O, com medo de que se afastasse. Ent\u00e3o Ele disse-lhes: \u00ab\u00c9 preciso que eu tamb\u00e9m anuncie o reino de Deus \u00e0s outras cidades, porque para isso fui mandado\u00bb. E pregava nas sinagogas da Galileia.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 4:38-44*\nIn illo t\u00e9mpore: Surgens Jesus de synag\u00f3ga, intro\u00edvit in domum Sim\u00f3nis. Socrus autem Sim\u00f3nis teneb\u00e1tur magnis  f\u00e9bribus: et rogav\u00e9runt illum pro ea. Et stans super illam, imper\u00e1vit febri: et dim\u00edsit illam. Et cont\u00ednuo surgens, ministr\u00e1bat illis. Cum autem sol occid\u00edsset, omnes, qui hab\u00e9bant inf\u00edrmos v\u00e1riis langu\u00f3ribus, duc\u00e9bant illos ad eum. At ille s\u00edngulis manus imp\u00f3nens, cur\u00e1bat eos. Ex\u00edbant autem d\u00e6m\u00f3nia a multis, clam\u00e1ntia et dic\u00e9ntia: Quia tu es F\u00edlius Dei; et \u00edncrepans non sin\u00e9bat ea loqui, quia sci\u00e9bant ipsum esse Christum. Facta autem die egr\u00e9ssus ibat in des\u00e9rtum locum, et turb\u00e6 requir\u00e9bant eum, et ven\u00e9runt usque ad ipsum: et detin\u00e9bant illum, ne disc\u00e9deret ab eis. Quibus ille ait: Quia et \u00e1liis civit\u00e1tibus op\u00f3rtet me evangeliz\u00e1re regnum Dei: quia \u00eddeo missus sum. Et erat pr\u01fddicans in synag\u00f3gis Galil\u01fd\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 137:7*\nSe eu estiver no meio da tribula\u00e7\u00e3o, V\u00f3s me salvareis a vida, Senhor: estendereis a vossa m\u00e3o contra a ira dos meus inimigos: e a vossa dextra me salvar\u00e1.", 
            "*Ps 137:7*\nSi ambul\u00e1vero in m\u00e9dio tribulati\u00f3nis, vivific\u00e1bis me, D\u00f3mine: et super iram inimic\u00f3rum meorum ext\u00e9ndes manum tuam, et salvum me f\u00e1ciet d\u00e9xtera tua."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Para honrar a morte preciosa dos vossos justos, Senhor, Vos oferecemos este sacrif\u00edcio, que foi o verdadeiro princ\u00edpio do seu mart\u00edrio.\nPor nosso Senhor...", 
            "In tuorum, D\u00f3mine, preti\u00f3sa morte just\u00f3rum sacrif\u00edcium illud off\u00e9rimus, de quo mart\u00fdrium sumpsit omne princ\u00edpium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel Arcanjo *\nSenhor, seja agrad\u00e1vel a vossos olhos a oferta da nossa servid\u00e3o, bem como a ora\u00e7\u00e3o de B. Gabriel Arcanjo, a fim de que, venerando-o n\u00f3s na terra, seja nosso advogado junto de V\u00f3s no c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis Archangeli *\nAcc\u00e9ptum fiat in consp\u00e9ctu tuo, D\u00f3mine, nostr\u00e6 servit\u00fatis munus, et be\u00e1ti Arch\u00e1ngeli Gabri\u00e9lis or\u00e1tio: ut, qui a nobis vener\u00e1tur in terris, sit apud te pro nobis advoc\u00e1tus in c\u0153lis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:4-5*\nOrdenastes que os vossos mandamentos fossem observados com exactid\u00e3o; oxal\u00e1 que meus passos se n\u00e3o afastem do cumprimento das vossas leis.", 
            "*Ps 118:4-5*\nTu mand\u00e1sti, mand\u00e1ta tua custod\u00edri nimis: \u00fatinam dirig\u00e1ntur vi\u00e6 me\u00e6, ad custodi\u00e9ndas justificati\u00f3nes tuas."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos permitir, Senhor, que este Sacramento sirva para nos assegurar a salva\u00e7\u00e3o, que imploramos pelos merecimentos dos vossos santos M\u00e1rtires Cosme e Dami\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sit nobis, D\u00f3mine, sacram\u00e9nti tui certa salv\u00e1tio: qu\u00e6 cum beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni m\u00e9ritis implor\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Gabriel Arcanjo *\nHavendo j\u00e1 recebido os myst\u00e9rios do vosso Corpo e Sangue, Senhor, nosso Deus, imploramos a vossa clem\u00eancia, para que, assim como pela Anuncia\u00e7\u00e3o do Arcanjo Gabriel conhecemos a vossa Incarna\u00e7\u00e3o, assim tamb\u00e9m com seu aux\u00edlio alcancemos os benef\u00edcios da mesma Incarna\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio S. Gabrielis Archangeli *\nC\u00f3rporis tui et S\u00e1nguinis sumptis myst\u00e9riis, tuam, D\u00f3mine, Deus noster, deprec\u00e1mur clem\u00e9ntiam: ut, sicut, Gabri\u00e9le nunti\u00e1nte, incarnati\u00f3nem tuam cogn\u00f3vimus; ita, ipso adjuvante, incarnationis ej\u00fasdem benef\u00edcia consequ\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSenhor, Vos rogamos, permiti que a vossa celestial bondade se digne aumentar o povo que Vos \u00e9 submisso; e o torne sempre cumpridor dos vossos mandamentos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nSubj\u00e9ctum tibi p\u00f3pulum, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, propiti\u00e1tio c\u0153l\u00e9stis ampl\u00edficet: et tuis semper f\u00e1ciat serv\u00edre mand\u00e1tis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
