[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-06-25", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:06-24:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Nascimento de S. Jo\u00e3o Baptista"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Is 49:1; 49:2*\nO Senhor chamou-me pelo meu nome quando eu ainda estava no seio da minha m\u00e3e: e Ele tornou a minha boca semelhante a uma espada agu\u00e7ada, protegeu-me com a sombra da sua m\u00e3o, dispondo-me como uma flecha escolhida.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor; e cantar o vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor chamou-me pelo meu nome quando eu ainda estava no seio da minha m\u00e3e: e Ele tornou a minha boca semelhante a uma espada agu\u00e7ada, protegeu-me com a sombra da sua m\u00e3o, dispondo-me como uma flecha escolhida.", 
            "*Isa 49:1; 49:2*\nDe ventre matris me\u00e6 voc\u00e1vit me D\u00f3minus in n\u00f3mine meo: et p\u00f3suit os meum ut gl\u00e1dium ac\u00fatum: sub tegum\u00e9nto manus su\u00e6 prot\u00e9xit me, et p\u00f3suit me quasi sag\u00edttam el\u00e9ctam.\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDe ventre matris me\u00e6 voc\u00e1vit me D\u00f3minus in n\u00f3mine meo: et p\u00f3suit os meum ut gl\u00e1dium ac\u00fatum: sub tegum\u00e9nto manus su\u00e6 prot\u00e9xit me, et p\u00f3suit me quasi sag\u00edttam el\u00e9ctam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que tornastes este dia memor\u00e1vel com o nascimento do B. Jo\u00e3o Baptista, concedei ao vosso povo a gra\u00e7a dos gozos espirituais; e guiai os cora\u00e7\u00f5es de todos vossos fi\u00e9is pelo caminho da salva\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui pr\u00e6s\u00e9ntem diem honor\u00e1bilem nobis in be\u00e1ti Jo\u00e1nnis nativit\u00e1te fec\u00edsti: da p\u00f3pulis tuis spiritu\u00e1lium gr\u00e1tiam gaudi\u00f3rum; et \u00f3mnium fid\u00e9lium mentes dirige in viam sal\u00fatis \u00e6t\u00e9rn\u00e6.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 49:1-3; 49:5-7*\nEscutai, \u00f3 ilhas, e v\u00f3s, \u00f3 povos long\u00ednquos, ouvi: \u00abO Senhor chamou-me quando eu ainda estava no seio de minha m\u00e3e e recordou-se do meu nome quando ainda estava nas entranhas dela. E Ele tornou a minha boca semelhante a uma espada agu\u00e7ada, protegendo-me com a sombra da sua m\u00e3o, dispondo-me como uma flecha escolhida e recolhendo-me na sua bainha\u00bb. E disse-me: \u00ab\u00d3 Israel, \u00e9s o meu servo; em ti serei glorificado!\u00bb. Agora o Senhor, que me formou, j\u00e1 desde o seio de minha m\u00e3e para ser o seu servo, disse-me: \u00abEis que te escolhi para seres a luz dos povos e a salva\u00e7\u00e3o que envio at\u00e9 aos confins da terra. Os reis te ver\u00e3o; os pr\u00edncipes se erguer\u00e3o e te adorar\u00e3o por causa do Senhor e do santo de Israel que te escolheu\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Isa 49:1-3; 49:5-7*\nAud\u00edte, \u00ednsul\u00e6, et att\u00e9ndite, p\u00f3puli, de longe: D\u00f3minus ab \u00fatero vocavit me, de ventre matris me\u00e6 record\u00e1tus est n\u00f3minis mei. Et p\u00f3suit os meum quasi gl\u00e1dium ac\u00fatum: in umbra manus su\u00e6 prot\u00e9xit me, et p\u00f3suit me sicut sag\u00edttam el\u00e9ctam: in ph\u00e1retra sua absc\u00f3ndit me. Et dixit mihi: Servus meus es tu, Isra\u00ebl, quia in te glori\u00e1bor. Et nunc dicit D\u00f3minus, formans me ex \u00fatero servum sibi: Ecce, dedi te in lucem g\u00e9ntium, ut sis salus mea usque ad extr\u00e9mum terr\u00e6. Reges vid\u00e9bunt, et cons\u00fargent pr\u00edncipes, et ador\u00e1bunt propter Dominum et sanctum Isra\u00ebl, qui el\u00e9git te."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jr 1:5; 1:9*\nAntes de te formar no seio de tua m\u00e3e, j\u00e1 te conhecia: e antes de sa\u00edres dele, j\u00e1 te santificara.\nV. O Senhor estendeu a sua m\u00e3o, tocou com ela na minha boca e disse-me: Aleluia, aleluia.\n*Lc 1:76*\nTu, \u00f3 menino, ser\u00e1s chamado Profeta do Alt\u00edssimo; pois caminhar\u00e1s adiante do Senhor para preparar as suas vias. Aleluia.", 
            "*Jer 1:5; 1:9*\nPriusquam te form\u00e1rem in \u00fatero, novi te: et \u00e1ntequam ex\u00edres de ventre, santific\u00e1vi te.\nV. Misit D\u00f3minus manum suam, et t\u00e9tigit os meum, et dixit mihi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Luc 1:76*\nTu, puer, Proph\u00e9ta Alt\u00edssimi voc\u00e1beris: pr\u00e6\u00edbis ante D\u00f3minum par\u00e1re vias ejus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 1:57-68*\nHavendo chegado o tempo em que Isabel devia dar \u00e0 luz, deu ela \u00e0 luz o seu filho. E os vizinhos e parentes compreenderam que o Senhor manifestara nela sua miseric\u00f3rdia, felicitando-a por essa gra\u00e7a. E aconteceu que no oitavo dia vieram para ser circuncidado o menino, chamando-lhe Zacarias, do nome de seu pai. Mas a m\u00e3e, tomando a palavra, disse: \u00abN\u00e3o; chamar-se-\u00e1 Jo\u00e3o!\u00bb. E responderam-lhe: \u00abN\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m na tua fam\u00edlia com este nome!\u00bb. E perguntaram por sinais ao pai do menino como queria que lhe chamassem. Ent\u00e3o este, pedindo a tabela, escreveu: \u00abJo\u00e3o \u00e9 o seu nome!\u00bb. E todos ficaram admirados. No mesmo instante a sua boca abriu-se e a sua l\u00edngua desatou-se, falando e bendizendo o Senhor. Logo se espalhou o temor pelos vizinhos, divulgando-se a not\u00edcia destas maravilhas por todo o pa\u00eds das montanhas da Judeia. E aqueles que ouviam isto guardavam-no no cora\u00e7\u00e3o, dizendo: \u00abQuem pensais que ser\u00e1 este menino? Eis que a m\u00e3o do Senhor est\u00e1 com ele\u00bb. E Zacarias, seu pai, ficou cheio do Esp\u00edrito Santo e profetizou, dizendo: \u00abBendito seja o Senhor, Deus de Israel, que visitou e resgatou o seu povo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 1:57-68*\nEl\u00edsabeth impl\u00e9tum est tempus pari\u00e9ndi, et p\u00e9perit f\u00edlium. Et audi\u00e9runt vic\u00edni et cogn\u00e1ti ejus, quia magnific\u00e1vit D\u00f3minus miseric\u00f3rdiam suam cum illa, et congratulab\u00e1ntur ei. Et factum est in die oct\u00e1vo, ven\u00e9runt circumc\u00eddere p\u00faerum, et voc\u00e1bant eum n\u00f3mine patris sui Zachar\u00edam. Et resp\u00f3ndens mater ejus, dixit: Nequ\u00e1quam, sed voc\u00e1bitur Jo\u00e1nnes. Et dix\u00e9runt ad illam: Quia nemo est in cognati\u00f3ne tua, qui voc\u00e1tur hoc n\u00f3mine. Innu\u00e9bant autem patri ejus, quem vellet voc\u00e1ri eum. Et p\u00f3stulans pugill\u00e1rem, scripsit, dicens: Jo\u00e1nnes est nomen ejus. Et mir\u00e1ti sunt univ\u00e9rsi. Ap\u00e9rtum est autem illico os ejus et lingua ejus, et loqueb\u00e1tur bened\u00edcens Deum. Et factus est timor super omnes vic\u00ednos e\u00f3rum: et super \u00f3mnia mont\u00e1na Jud\u00e6\u00e6 divulgab\u00e1ntur \u00f3mnia verba h\u00e6c: et posu\u00e9runt omnes, qui aud\u00ederant in corde suo, dic\u00e9ntes: Quis, putas, puer iste erit? Etenim manus D\u00f3mini erat cum illo. Et Zachar\u00edas, pater ejus, repletus est Sp\u00edritu Sancto, et prophet\u00e1vit, dicens: Bened\u00edctus D\u00f3minus, Deus Isra\u00ebl, quia visit\u00e1vit et fecit redempti\u00f3nem plebis su\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano. Aleluia.", 
            "*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, multiplic\u00e1bitur."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Enchemos os vossos altares com ofertas, Senhor, a fim de celebrarmos com as honras que merece o nascimento daquele que profetizou a vinda do Salvador do mundo e que manifestou ao povo a presen\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho:\nQue convosco vive...", 
            "Tua, D\u00f3mine, mun\u00e9ribus alt\u00e1ria cumul\u00e1mus: ill\u00edus nativit\u00e1tem hon\u00f3re d\u00e9bito celebr\u00e1ntes, qui Salvat\u00f3rem mundi et c\u00e9cinit ad fut\u00farum et ad\u00e9sse monstravit, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, F\u00edlium tuum:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 1:76*\nTu, \u00f3 menino, ser\u00e1s chamado Profeta do Alt\u00edssimo; pois caminhar\u00e1s adiante do Senhor para preparar as suas vias.", 
            "*Luc 1:76*\nTu, puer, Propheta Alt\u00edssimi vocaberis: pr\u00e6\u00edbis enim ante f\u00e1ciem D\u00f3mini par\u00e1re vias ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a vossa Igreja, Senhor, goze a alegria do nascimento do B. Jo\u00e3o Baptista, que nos tornou conhecido o autor da sua regenera\u00e7\u00e3o: nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho:\nQue convosco vive...", 
            "Sumat Eccl\u00e9sia tua, Deus, be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 generati\u00f3ne l\u00e6t\u00edtiam: per quem su\u00e6 regenerati\u00f3nis cogn\u00f3vit auct\u00f3rem, D\u00f3minum nostrum Jesum Christum, F\u00edlium tuum:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
