[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos verdes"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-08-21", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent11-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "11\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 67:6 67:7 67:36*\nDeus est\u00e1 na sua santa morada: Deus dar\u00e1 morada na sua casa \u00e0queles que possuem o mesmo esp\u00edrito: Ele dar\u00e1 ao seu povo fortaleza e const\u00e2ncia.\n*Sl 67:2*\nErga-se Deus e sejam dispersos os seus inimigos: Que aqueles que o odeiam fujam da sua presen\u00e7a.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeus est\u00e1 na sua santa morada: Deus dar\u00e1 morada na sua casa \u00e0queles que possuem o mesmo esp\u00edrito: Ele dar\u00e1 ao seu povo fortaleza e const\u00e2ncia.", 
            "*Ps 67:6-7; 67:36*\nDeus in loco sancto suo: Deus qui inhabit\u00e1re facit un\u00e1nimes in domo: ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6.\n*Ps 67:2*\nExs\u00fargat Deus, et dissip\u00e9ntur inim\u00edci ejus: et f\u00fagiant, qui od\u00e9runt eum, a f\u00e1cie ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDeus in loco sancto suo: Deus qui inhabit\u00e1re facit un\u00e1nimes in domo: ipse dabit virt\u00fatem et fortit\u00fadinem plebi su\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deus omnipotente e sempiterno, que pela abund\u00e2ncia da vossa bondade excedeis os m\u00e9ritos e os desejos dos suplicantes, espalhai a vossa miseric\u00f3rdia sobre n\u00f3s, de modo que nos sejam perdoados aqueles castigos, que a nossa consci\u00eancia teme, e nos sejam concedidas aquelas gra\u00e7as, que n\u00e3o ousamos pedir:\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui, abund\u00e1ntia piet\u00e1tis tu\u00e6, et m\u00e9rita s\u00fapplicum exc\u00e9dis et vota: eff\u00fande super nos miseric\u00f3rdiam tuam; ut dim\u00edttas qu\u00e6 consci\u00e9ntia m\u00e9tuit, et ad\u00edcias quod or\u00e1tio non pr\u00e6s\u00famit.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor. 15:1-10*\nMeus irm\u00e3os: Chamo a vossa aten\u00e7\u00e3o para o Evangelho que j\u00e1 vos preguei e recebestes. Nele permanecereis firmes, sendo por ele que sereis salvos, se porventura o cumprirdes tal como vo-lo anunciei; pois, se n\u00e3o fora assim, ter\u00edeis abra\u00e7ado a f\u00e9 inutilmente. Em primeiro lugar, ensinei-vos o que tamb\u00e9m aprendi, isto \u00e9: Que Cristo morreu por causa dos nossos pecados, segundo as Escrituras; que foi sepultado e ressuscitou ao terceiro dia, segundo as mesmas Escrituras; que apareceu a Cefas e seguidamente aos outros Onze Ap\u00f3stolos; que, depois, foi visto por mais de quinhentos irm\u00e3os, que estavam reunidos, alguns dos quais est\u00e3o vivos e outros j\u00e1 morreram; que, igualmente, foi visto por Tiago e logo pelos outros Ap\u00f3stolos. Finalmente, depois dos outros, foi visto por mim, que sou o mais imperfeito de todos. Sim; sou o m\u00ednimo dos Ap\u00f3stolos, assim como sou indigno de ser chamado Ap\u00f3stolo, pois fui perseguidor da Igreja de Deus. Mas, pela gra\u00e7a de Deus, sou o que sou, e a sua gra\u00e7a n\u00e3o ficou est\u00e9ril em mim.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*1 Cor 15:1-10*\nFratres: Notum vobis f\u00e1cio Evang\u00e9lium, quod pr\u00e6dic\u00e1vi vobis, quod et accep\u00edstis, in quo et statis, per quod et salv\u00e1mini: qua ratione pr\u00e6dic\u00e1verim vobis, si ten\u00e9tis, nisi frustra credid\u00edstis. Tr\u00e1didi enim vobis in primis, quod et acc\u00e9pi: qu\u00f3niam Christus mortuus est pro pecc\u00e1tis nostris sec\u00fandum Script\u00faras: et quia sep\u00faltus est, et quia resurr\u00e9xit t\u00e9rtia die sec\u00fandum Script\u00faras: et quia visus est Ceph\u00e6, et post hoc \u00fandecim. Deinde visus est plus quam quing\u00e9ntis fr\u00e1tribus simul, ex quibus multi manent usque adhuc, quidam autem dormi\u00e9runt. Deinde visus est Jac\u00f3bo, deinde Ap\u00f3stolis \u00f3mnibus: nov\u00edssime autem \u00f3mnium tamquam abort\u00edvo, visus est et mihi. Ego enim sum m\u00ednimus Apostol\u00f3rum, qui non sum dignus voc\u00e1ri Ap\u00f3stolus, qu\u00f3niam persec\u00fatus sum Eccl\u00e9siam Dei. Gr\u00e1tia autem Dei sum id quod sum, et gr\u00e1tia ejus in me v\u00e1cua non fuit."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 27:7*\nO meu cora\u00e7\u00e3o confiou em Deus, que veio em meu socorro. Ent\u00e3o a minha carne remo\u00e7ou. Eis porque louvarei o Senhor com todo o cora\u00e7\u00e3o.\nV. Clamei por V\u00f3s, Senhor! Meu Deus, n\u00e3o fecheis os ouvidos \u00e0 minha voz, nem Vos afasteis de mim. Aleluia, aleluia.\n*Sl 80:2-3*\nV. Exultai de alegria em Deus, que \u00e9 o nosso protector: Cantai hinos em honra de Deus de Jacob: Tocai em tom alegre o salt\u00e9rio e a c\u00edtara. Aleluia.", 
            "*Ps 27:7 27:1*\nIn Deo sper\u00e1vit cor meum, et adj\u00fatus sum: et refl\u00f3ruit caro mea, et ex volunt\u00e1te mea confit\u00e9bor illi.\nV. Ad te, D\u00f3mine, clam\u00e1vi: Deus meus, ne s\u00edleas, ne disc\u00e9das a me. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 80:2-3*\nExsult\u00e1te Deo, adjut\u00f3ri nostro, jubil\u00e1te Deo Jacob: s\u00famite psalmum juc\u00fandum cum c\u00edthara. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 7:31-37*\nNaquele tempo saindo Jesus do territ\u00f3rio de Tiro, veio por Sid\u00f3nia, atrav\u00e9s da Dec\u00e1pole, at\u00e9 ao mar da Galileia. Ent\u00e3o, apresentaram-lhe um surdo-mudo e suplicaram-Lhe que pusesse as m\u00e3os sobre ele. Jesus, separando-o da multid\u00e3o, p\u00f4s-lhe os dedos nos ouvidos e saliva na l\u00edngua. Depois, erguendo os olhos ao c\u00e9u, deu um suspiro e disse: \u00abEphpheta\u00bb, isto \u00e9, abre-te! E logo se abriram os ouvidos deste homem e se partiu a pris\u00e3o da sua l\u00edngua, falando distintamente. Ent\u00e3o Jesus imp\u00f4s-lhes que n\u00e3o dissessem a ningu\u00e9m o que se passara; mas, quanto mais os proibia, mais o publicavam; e, cheios de admira\u00e7\u00e3o, diziam: Ele fez bem tudo, fez ouvir os surdos e falar os mudos.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum.\n*Marc 7:31-37*\nIn illo t\u00e9mpore: Exiens Jesus de f\u00ednibus Tyri, venit per Sid\u00f3nem ad mare Galil\u01fd\u00e6, inter m\u00e9dios fines Decap\u00f3leos. Et add\u00facunt ei surdum et mutum, et deprecab\u00e1ntur eum, ut imp\u00f3nat illi manum. Et appreh\u00e9ndens eum de turba se\u00f3rsum, misit d\u00edgitos suos in aur\u00edculas ejus: et \u00e9xspuens, t\u00e9tigit linguam ejus: et susp\u00edciens in c\u0153lum, ing\u00e9muit, et ait illi: Ephphetha, quod est adaper\u00edre. Et statim ap\u00e9rt\u00e6 sunt aures ejus, et sol\u00fatum est v\u00ednculum lingu\u00e6 ejus, et loqueb\u00e1tur recte. Et pr\u00e6c\u00e9pit illis, ne cui d\u00edcerent. Quanto autem eis pr\u00e6cipi\u00e9bat, tanto magis plus pr\u00e6dic\u00e1bant: et eo \u00e1mplius admirab\u00e1ntur, dic\u00e9ntes: Bene \u00f3mnia fecit: et surdos fecit aud\u00edre et mutos loqui."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 29:2-3*\nExaltar-Vos-ei, Senhor, porque me atendestes e n\u00e3o deixastes que meus inimigos escarnecem de mim. Clamei por V\u00f3s, Senhor, e curaste-me!", 
            "*Ps 29:2-3*\nExalt\u00e1bo te, D\u00f3mine, qu\u00f3niam suscep\u00edsti me, nec delect\u00e1sti inim\u00edcos meos super me: D\u00f3mine, clam\u00e1vi ad te, et san\u00e1sti me."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, Vos suplicamos, olhar prop\u00edcio para a nossa homenagem, a fim de que a nossa oferta Vos seja agrad\u00e1vel e sirva de aux\u00edlio para a nossa fraqueza.\nPor nosso Senhor...", 
            "R\u00e9spice, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, nostram prop\u00edtius servit\u00fatem: ut, quod off\u00e9rimus, sit tibi munus acc\u00e9ptum, et sit nostr\u00e6 fragilit\u00e1tis subsidium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Prov 3:9-10*\nHonrai o Senhor, oferecendo-Lhe os vossos bens e as prim\u00edcias dos vossos frutos. Ent\u00e3o os vossos celeiros ficar\u00e3o cheios de trigo e os vossos lagares trasbordar\u00e3o de vinho.", 
            "*Prov 3:9-10*\nH\u00f3nora D\u00f3minum de tua subst\u00e1ntia, et de pr\u00edmitiis frugum tu\u00e1rum: et impleb\u00fantur h\u00f3rrea tua saturit\u00e1te, et vino torcul\u00e1ria redund\u00e1bunt."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos suplicamos, que, pela recep\u00e7\u00e3o do vosso sacramento, sintamos o vosso conforto na alma e no corpo, a fim de que, salvando-se ambos, possamos gozar na gl\u00f3ria a plenitude deste rem\u00e9dio celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Senti\u00e1mus, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti, subs\u00eddium mentis et c\u00f3rporis: ut, in utr\u00f3que salv\u00e1ti, c\u00e6l\u00e9stis rem\u00e9dii plenit\u00fadine glori\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
