[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-23", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad3-3:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:7-8*\nEu, por\u00e9m, espero no Senhor: e, confiado na vossa miseric\u00f3rdia, Senhor, exultarei e alegrar-me-ei, pois Vos dignastes olhar para a minha mis\u00e9ria.\n*Sl 30:2*\nEm V\u00f3s, Senhor, pus toda minha confian\u00e7a, n\u00e3o serei confundido para sempre: livrai-me, Senhor, pela vossa justi\u00e7a, e salvai-me.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEu, por\u00e9m, espero no Senhor: e, confiado na vossa miseric\u00f3rdia, Senhor, exultarei e alegrar-me-ei, pois Vos dignastes olhar para a minha mis\u00e9ria.", 
            "*Ps 30:7-8.*\nEgo autem in D\u00f3mino sper\u00e1bo: exsult\u00e1bo et l\u00e6t\u00e1bor in tua miseric\u00f3rdia: quia respex\u00edsti humilit\u00e1tem meam.\n*Ps 39:2*\nIn te, D\u00f3mine, sper\u00e1vi, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum: in just\u00edtia tua l\u00edbera me et \u00e9ripe me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEgo autem in D\u00f3mino sper\u00e1bo: exsult\u00e1bo et l\u00e6t\u00e1bor in tua miseric\u00f3rdia: quia respex\u00edsti humilit\u00e1tem meam."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos suplicamos, que estes salutares jejuns sirvam para nossa instru\u00e7\u00e3o, de modo que nos abstenhamos dos pecados, que s\u00e3o t\u00e3o nocivos, e obtenhamos mais facilmente a vossa propicia\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut salut\u00e1ribus jej\u00faniis erud\u00edti, a n\u00f3xiis quoque v\u00edtiis abstin\u00e9ntes, propitiati\u00f3nem tuam fac\u00edlius impetr\u00e9mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do \u00caxodo.\n*Ex 20:12-24*\nEstas coisas diz o Senhor Deus: \u00abHonra teu pai e tua m\u00e3e, a fim de que a tua vida seja prolongada na terra, que o Senhor, teu Deus, te conceder\u00e1. N\u00e3o matar\u00e1s. N\u00e3o cometer\u00e1s adult\u00e9rio. N\u00e3o furtar\u00e1s. N\u00e3o levantar\u00e1s falso testemunho contra o pr\u00f3ximo. N\u00e3o cobi\u00e7ar\u00e1s a casa do teu pr\u00f3ximo, nem a sua mulher, nem o seu servo, nem o seu boi, nem o seu jumento, nem coisa alguma que lhe perten\u00e7a\u00bb. E todo o povo ouvia o som da sua voz e da buzina e via o clar\u00e3o dos rel\u00e2mpagos e da montanha a arder! Ent\u00e3o, cheios de medo e de pavor, ficaram longe da montanha, dizendo a Mois\u00e9s: \u00abFala-nos tu e escutar-te-emos; mas que nos n\u00e3o fale o Senhor, pois morreremos de pavor!\u00bb. Mois\u00e9s disse ao povo: \u00abN\u00e3o tenhais medo, porque Deus veio para vos experimentar e para que seu temor permane\u00e7a em v\u00f3s, a fim de que n\u00e3o pequeis\u00bb. E o povo ficou longe; por\u00e9m, Mois\u00e9s aproximou-se da nuvem em que estava Deus. Ent\u00e3o, o Senhor disse ainda a Mois\u00e9s: \u00abTu dir\u00e1s isto aos filhos de Israel: \u00abVistes que vos falei do alto do c\u00e9u? N\u00e3o fabricareis mais \u00eddolos de prata, nem de ouro. Levantar-me-eis um altar de terra, sobre o qual me oferecereis holocaustos e sacrif\u00edcios pac\u00edficos (as vossas ovelhas e bois) em todos os lugares onde houver mem\u00f3ria do meu nome\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Exodi.\n*Exod 20:12-24*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: H\u00f3nora patrem tuum et matrem tuam, ut sis long\u01fdvus super terram, quam D\u00f3minus, Deus tuus, dabit tibi. Non occ\u00eddes. Non m\u0153ch\u00e1beris. Non furtum f\u00e1cies. Non loqu\u00e9ris contra pr\u00f3ximum tuum falsum testim\u00f3nium. Non concup\u00edsces domum pr\u00f3ximi tui: nec desider\u00e1bis ux\u00f3rem ejus, non servum, non anc\u00edllam, non bovem, non \u00e1sinum nec \u00f3mnia, qu\u00e6 ill\u00edus sunt. Cunctus autem p\u00f3pulus vid\u00e9bat voces, et l\u00e1mpades, et s\u00f3nitum b\u00faccin\u00e6, mont\u00e9mque tum\u00e1ntem: et, pert\u00e9rriti ac pav\u00f3re conc\u00fassi, stet\u00e9runt procul, dic\u00e9ntes M\u00f3ysi: L\u00f3quere tu nobis, et audi\u00e1mus: non loqu\u00e1tur nobis D\u00f3minus, ne forte mori\u00e1mur. Et ait M\u00f3yses ad p\u00f3pulum: Nolite tim\u00e9re: ut enim prob\u00e1ret vos, venit Deus, et ut terror ill\u00edus esset in vobis, et non peccar\u00e9tis. Stet\u00edtque p\u00f3pulus de longe. M\u00f3yses autem acc\u00e9ssit ad cal\u00edginem, in qua erat Deus. Dixit pr\u00e6t\u00e9rea D\u00f3minus ad M\u00f3ysen: H\u00e6c dices f\u00edliis Isra\u00ebl: Vos vid\u00edstis, quod de c\u0153lo loc\u00fatus sim vobis. Non faci\u00e9tis deos arg\u00e9nteos, nec deos \u00e1ureos faci\u00e9tis vobis. Alt\u00e1re de terra faci\u00e9tis mihi, et offer\u00e9tis super eo holoc\u00e1usta et pac\u00edfica vestra, oves vestras et boves in omni loco, in quo mem\u00f3ria f\u00faerit n\u00f3minis mei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 6:3- 4.*\nTende compaix\u00e3o de mim, Senhor, pois estou enfermo; curai-me, Senhor.\nV. Meus Ossos est\u00e3o cheios de fraqueza e a minha alma repleta de temor.\n\n*Tractus*\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 6:3-4*\nMiser\u00e9re mei, D\u00f3mine, qu\u00f3niam inf\u00edrmus sum: sana me, D\u00f3mine,\nV. Conturb\u00e1ta sunt \u00f3mnia ossa mea: et \u00e1nima mea turb\u00e1ta est valde.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9.*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 15:1-20*\nNaquele tempo, aproximaram-se de Jesus os escribas e os fariseus, vindos de Jerusal\u00e9m, dizendo: \u00abPorque transgridem os teus disc\u00edpulos a tradi\u00e7\u00e3o dos antigos? Pois n\u00e3o lavam as suas m\u00e3os quando comem p\u00e3o\u00bb. E Jesus retorquiu-lhes: \u00abPorque transgredis v\u00f3s, tamb\u00e9m, o mandamento de Deus, por causa da vossa tradi\u00e7\u00e3o? Porquanto, Deus disse: \u00abHonra teu pai e tua m\u00e3e; e quem injuriar seu pai ou sua m\u00e3e morrer\u00e1 de morte\u00bb. E v\u00f3s dizeis: \u00abQuem disser ao pai ou \u00e0 m\u00e3e: toda a oferta que eu fa\u00e7o a Deus aproveitar\u00e1 tamb\u00e9m a v\u00f3s, n\u00e3o estar\u00e1 mais obrigado a honrar seu pai ou sua m\u00e3e\u00bb. Deste modo tornastes in\u00fatil o mandamento da Lei de Deus, por causa desta vossa tradi\u00e7\u00e3o. Hip\u00f3critas! Bem profetizou de v\u00f3s Isa\u00edas, dizendo: \u00abEste povo honra-me com os l\u00e1bios; mas o seu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 longe de mim. \u00c9 em v\u00e3o que me presta culto, ensinando doutrinas e mandamentos humanos\u00bb. Depois disto, Jesus chamou mais para junto de si o povo e disse: \u00abOuvi e atendei: O que entra pela boca n\u00e3o mancha o homem; mas sim o que sai da boca\u00bb. Ent\u00e3o, chegando-se os seus disc\u00edpulos, disseram-Lhe: \u00abSabei que os fariseus, ouvindo aquela palavra, ficaram escandalizados\u00bb. Ele respondeu: \u00abToda a planta que meu Pai celestial n\u00e3o plantou ser\u00e1 arrancada. Deixai-os; s\u00e3o cegos a guiar outros cegos. Ora, se um cego guiar outro, ambos cair\u00e3o no abysmo\u00bb. E, respondendo, Pedro disse-lhe: \u00abExplicai-nos essa palavra\u00bb. Jesus disse: \u00abTamb\u00e9m estais ainda sem compreender? N\u00e3o vedes que o que entra pela boca vai ter ao est\u00f4mago e depois \u00e9 lan\u00e7ado em um lugar oculto? Mas as coisas que saem da boca procedem do cora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 onde se mancha o homem; pois no cora\u00e7\u00e3o nascem os maus pensamentos: homic\u00eddios, adult\u00e9rios, impudic\u00edcias, furtos falsos testemunhos e blasf\u00e9mias. Estas coisas \u00e9 que mancham o homem. Por\u00e9m, comer, sem lavar as m\u00e3os, n\u00e3o mancha o homem\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9liim sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 15:1-20*\nIn illo t\u00e9mpore: Access\u00e9runt ad Jesum ab Jeros\u00f3lymis scrib\u00e6 et pharis\u01fdi, dic\u00e9ntes: Quare disc\u00edpuli tui transgredi\u00fantur traditi\u00f3nem seni\u00f3rum? Non enim lavant manus suas, cum panem mand\u00facant. Ipse autem resp\u00f3ndens, ait illis: Quare et vos transgred\u00edmini mand\u00e1tum Dei propter traditi\u00f3nem vestram? Nam Deus dixit: H\u00f3nora patrem et matrem. Et: Qui male d\u00edxerit patri vel matri, morte mori\u00e1tur. Vos autem d\u00edcitis: Quic\u00famque d\u00edxerit patri vel matri: munus quodc\u00famque est ex me, tibi pr\u00f3derit: et non honorific\u00e1bit patrem suum aut matrem suam: et \u00edrritum fec\u00edstis mand\u00e1tum Dei propter traditi\u00f3nem vestram. Hyp\u00f3crit\u00e6, bene prophet\u00e1vit de vobis Isa\u00edas, dicens: P\u00f3pulus hic l\u00e1biis me hon\u00f3rat: cor autem e\u00f3rum longe est a me. Sine causa autem colunt me, doc\u00e9ntes doctr\u00ednas et mand\u00e1ta h\u00f3minum. Et convoc\u00e1tis ad se turbis, dixit eis: Aud\u00edte, et intell\u00e9gite. Non quod intrat in os, co\u00ednquinat h\u00f3minem: sed quod proc\u00e9dit ex ore, hoc co\u00ednquinat h\u00f3minem. Tunc acced\u00e9ntes disc\u00edpuli ejus, dix\u00e9runt ei: Scis, quia pharis\u01fdi, aud\u00edto verbo hoc, scandaliz\u00e1ti sunt? At ille resp\u00f3ndens, ait: Omnis plant\u00e1tio, quam non plant\u00e1vit Pater meus c\u0153l\u00e9stis, eradic\u00e1bitur. S\u00ednite illos: c\u00e6ci sunt et duces c\u00e6c\u00f3rum. C\u00e6cus autem si c\u00e6co duc\u00e1tum pr\u00e6stet, ambo in f\u00f3veam cadunt. Resp\u00f3ndens autem Petrus, dixit ei: Ed\u00edssere nobis par\u00e1bolam istam. At ille dixit: Adhuc et vos sine intell\u00e9ctu estis? Non intell\u00e9gitis, quia omne, quod in os intrat, in ventrem vadit, et in sec\u00e9ssum em\u00edttitur ? Qu\u00e6 autem proc\u00e9dunt de ore, de corde \u00e9xeunt, et ea co\u00ednquinant h\u00f3minem: de corde enim exeunt cogitati\u00f3nes mal\u00e6, homic\u00eddia, adult\u00e9ria, fornicati\u00f3nes, furta, falsa testim\u00f3nia, blasph\u00e9mi\u00e6. H\u00e6c sunt, qu\u00e6 co\u00ednquinant h\u00f3minem. Non lotis autem m\u00e1nibus manduc\u00e1re, non co\u00ednquinat h\u00f3minem."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 108:21*\nSenhor, para honra do vosso nome, tende miseric\u00f3rdia de mim, pois a vossa miseric\u00f3rdia \u00e9 benigna.", 
            "*Ps 108:21*\nD\u00f3mine, fac mecum miseric\u00f3rdiam tuam, propter nomen tuum: quia su\u00e1vis est miseric\u00f3rdia tua."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, Senhor, Vos suplicamos, as preces do vosso povo, juntamente com estas h\u00f3stias que Vos oferecemos; e, pela virtude dos myst\u00e9rios, que celebramos, defendei-nos de todos os perigos.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, preces p\u00f3puli tui cum oblati\u00f3nibus hosti\u00e1rum: et tua myst\u00e9ria celebr\u00e1ntes, ab \u00f3mnibus nos def\u00e9nde per\u00edculis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 15:11*\nFizestes-me conhecer os caminhos da vida, Senhor: encher-me-eis de alegria com vossa presen\u00e7a.", 
            "*Ps 15:10*\nNotas mihi fec\u00edsti vias vit\u00e6: adimpl\u00e9bis me l\u00e6t\u00edtia cum vultu tuo, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que o banquete celestial de que nos aliment\u00e1mos, Senhor, nos santifique; e que, depois de nos haver purificado de toda a esp\u00e9cie de erro, nos torne dignos das promessas eternas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00edficet nos, D\u00f3mine, qua pasti sumus, mensa c\u0153l\u00e9stis: et a cunctis err\u00f3ribus expi\u00e1tos, sup\u00e9rnis promissi\u00f3nibus reddat acc\u00e9ptos.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nDignai-Vos permitir, \u00f3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, que aqueles que procuram a gra\u00e7a da vossa protec\u00e7\u00e3o sejam livres de todos os males e Vos sirvam com a alma tranquila.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nConc\u00e9de, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui protecti\u00f3nis tu\u00e6 gr\u00e1tiam qu\u01fdrimus, liber\u00e1ti a malis \u00f3mnibus, sec\u00fara tibi mente servi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
