[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-05-04", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:05-04:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": "S. M\u00f3nica, Vi\u00fava"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:75; 118:120*\nConhe\u00e7o, Senhor, que os vossos ju\u00edzos s\u00e3o equitativos e que me humilhastes com justi\u00e7a. Esmagai as minhas carnes com vosso temor; os vossos Mandamentos inspiram-me temor.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados aqueles que s\u00e3o imaculados nos seus caminhos e cumprem a lei do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nConhe\u00e7o, Senhor, que os vossos ju\u00edzos s\u00e3o equitativos e que me humilhastes com justi\u00e7a. Esmagai as minhas carnes com vosso temor; os vossos Mandamentos inspiram-me temor.", 
            "*Ps 118:75; 118:120*\nCogn\u00f3vi, D\u00f3mine, quia \u01fdquitas jud\u00edcia tua, et in verit\u00e1te tua humili\u00e1sti me: conf\u00edge tim\u00f3re tuo carnes meas, a mand\u00e1tis tuis t\u00edmui.\n*Ps 118:1*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nCogn\u00f3vi, D\u00f3mine, quia \u01fdquitas jud\u00edcia tua, et in verit\u00e1te tua humili\u00e1sti me: conf\u00edge tim\u00f3re tuo carnes meas, a mand\u00e1tis tuis t\u00edmui."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que consolais os tristes e salvais os que em V\u00f3s esperam, e que Vos dignastes atender misericordiosamente \u00e0s piedosas l\u00e1grimas da B. M\u00f3nica para a convers\u00e3o de seu filho Agostinho, concedei-nos pela intercess\u00e3o de ambos que choremos os nossos pecados e alcancemos a indulg\u00eancia da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, m\u00e6r\u00e9ntium consol\u00e1tor et in te sper\u00e1ntium salus, qui be\u00e1t\u00e6 M\u00f3nic\u00e6 pias l\u00e1crimas in conversi\u00f3ne f\u00edlii sui August\u00edni miseric\u00f3rditer suscep\u00edsti: da nobis utri\u00fasque interv\u00e9ntu; pecc\u00e1ta nostra deplor\u00e1re, et gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 indulg\u00e9ntiam inven\u00edre.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00ba do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*1 Tm 5:3-10*\nCar\u00edssimos: Honrai as, vi\u00favas que s\u00e3o verdadeiramente vi\u00favas. Se alguma vi\u00fava tem filhos ou netos, ensine-os, primeiramente, a governar a sua casa e a retribuir a seus pais conforme o que havia recebido deles; porque tal \u00e9 a vontade de Deus. Aquela vi\u00fava, que \u00e9 verdadeiramente vi\u00fava e vive s\u00f3, espere em Deus e persevere noite e dia em suas s\u00faplicas e preces. Por\u00e9m, aquela vi\u00fava que vive nas del\u00edcias, n\u00e3o est\u00e1 viva, mas sim morta. Fazei-lhes, pois, saber isto, a fim de que sejam irrepreens\u00edveis. Se algu\u00e9m se n\u00e3o interessa pelos seus, e principalmente pelos de sua casa, nega a f\u00e9 e \u00e9 pior do que um infiel. Que a vi\u00fava, que for escolhida, n\u00e3o tenha menos de sessenta anos, nem haja tido mais do que um marido, e que tenha reputa\u00e7\u00e3o de ter praticado boas obras; que tenha educado os seus filhos; praticado a hospitalidade; lavado os p\u00e9s aos santos; socorrido os aflitos; e, enfim, praticado toda a esp\u00e9cie de boas obras.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum\n*1 Tim 5:3-10.*\nCar\u00edssime: V\u00edduas h\u00f3nora, qu\u00e6 vere v\u00eddu\u00e6 sunt. Si qua autem v\u00eddua f\u00edlios aut nep\u00f3tes habet, discat primum domum suam r\u00e9gere, et m\u00fatuam vicem r\u00e9ddere par\u00e9ntibus: hoc enim acc\u00e9ptum est coram Deo. Qu\u00e6 autem vere v\u00eddua est et desol\u00e1ta, speret in Deum, et instet obsecrati\u00f3nibus et orati\u00f3nibus nocte ac die. Nam qu\u00e6 in del\u00edciis est, vivens m\u00f3rtua est. Et hoc pr\u01fdcipe, ut irreprehens\u00edbiles sint. Si quis autem su\u00f3rum, et m\u00e1xime domestic\u00f3rum curam non habet, fidem neg\u00e1vit, et est infid\u00e9li det\u00e9rior. V\u00eddua elig\u00e1tur non minus sexag\u00ednta ann\u00f3rum, qu\u00e6 f\u00faerit un\u00edus viri uxor, in op\u00e9ribus bonis testim\u00f3nium habens, si f\u00edlios educ\u00e1vit, si hosp\u00edtio rec\u00e9pit, si sanct\u00f3rum pedes lavit, si tribulati\u00f3nem pati\u00e9ntibus subministr\u00e1vit, si omne opus bonum subsec\u00fata est."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 44:5*\nCaminhai, pois, com beleza e com majestade; ide gozar a vit\u00f3ria e reinai. Aleluia.\nV. Por causa da vossa verdade, mansid\u00e3o e justi\u00e7a, a vossa dextra praticar\u00e1 maravilhas. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 44:5*\nSp\u00e9cie tua et pulchrit\u00fadine tua int\u00e9nde, pr\u00f3spere proc\u00e9de et regna. Allel\u00faja.\nV. Propter verit\u00e1tem et mansuet\u00fadinem et just\u00edtiam: et ded\u00facet te mirab\u00edliter d\u00e9xtera tua. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 7:11-16*\nNaquele tempo, dirigiu-se Jesus para uma cidade chamada Naim, sendo acompanhado pelos disc\u00edpulos e muito Povo. Tendo chegado pr\u00f3ximo da porta da cidade, viu que levavam um morto daquela terra, filho \u00fanico de sua m\u00e3e, que era vi\u00fava e ia acompanhada por muitas pessoas da cidade. Vendo, ent\u00e3o, o Senhor tudo isto, encheu-se de Compaix\u00e3o da m\u00e3e e disse-lhe: \u00abN\u00e3o chores\u00bb. Depois, aproximando-se do defunto, tocou no esquife (pois aqueles que o levavam haviam parado) e disse: \u00abJovem, ordeno-te eu, levanta-te!\u00bb. E no mesmo instante se ergueu e sentou o que estava morto, come\u00e7ando a falar! Ent\u00e3o Jesus entregou-o a sua m\u00e3e. E toda a multid\u00e3o ficou aterrada; e glorificavam Deus, dizendo: \u00abApareceu entre n\u00f3s um grande Profeta: Deus visitou o seu povo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 7:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Ibat Jesus in civit\u00e1tem, qu\u00e6 voc\u00e1tur Na\u00efm: et ibant cum eo disc\u00edpuli ejus et turba copi\u00f3sa. Cum autem appropinqu\u00e1ret port\u00e6 civit\u00e1tis, ecce, def\u00fanctus effereb\u00e1tur f\u00edlius \u00fanicus matris su\u00e6: et h\u00e6c v\u00eddua erat, et turba civit\u00e1tis multa cum illa. Quam cum vid\u00edsset D\u00f3minus, miseric\u00f3rdia motus super eam, dixit illi: Noli flere. Et acc\u00e9ssit et t\u00e9tigit l\u00f3culum. - Hi autem, qui port\u00e1bant, stet\u00e9runt - Et ait: Adol\u00e9scens, tibi dico, surge. Et res\u00e9dit, qui erat m\u00f3rtuus, et c\u0153pit loqui. Et dedit illum matri su\u00e6. Acc\u00e9pit autem omnes timor: et magnific\u00e1bant Deum, dic\u00e9ntes: Quia Proph\u00e9ta magnus surr\u00e9xit in nobis: et quia Deus visit\u00e1vit plebem suam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3*\nA gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios: eis porque Deus vos aben\u00e7oou para a eternidade.", 
            "*Ps 44:3*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum, et in s\u01fdculum s\u01fdculi, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, esta oferta que Vos consagra o vosso povo fiel, em honra dos vossos Santos, pelos m\u00e9ritos dos quais reconhece que tem alcan\u00e7ado a vossa assist\u00eancia nas tribula\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Acc\u00e9pta tibi sit, D\u00f3mine, sacr\u00e1t\u00e6 plebis obl\u00e1tio pro tu\u00f3rum hon\u00f3re Sanct\u00f3rum: quorum se m\u00e9ritis de tribulati\u00f3ne percep\u00edsse cogn\u00f3scit aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:8*\nAmastes a justi\u00e7a e odiastes a iniquidade: eis porque o Senhor, vosso Deus, vos ungiu com o \u00f3leo da alegria, de prefer\u00eancia \u00e0s vossas companheiras.", 
            "*Ps 44:8*\nDilex\u00edsti just\u00edtiam, et od\u00edsti iniquit\u00e1tem: propt\u00e9rea unxit te Deus, Deus tuus, \u00f3leo l\u00e6t\u00edti\u00e6 pr\u00e6 cons\u00f3rtibus tuis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo saciado, Senhor, a vossa fam\u00edlia com os dons sagrados, dignai-Vos favorecer-nos sempre pela intercess\u00e3o daquela cuja Solenidade celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
