[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-08-29", 
      "description": "\nSanta Sabina, M\u00e1rtir\n", 
      "id": "sancti:08-29:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 12\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Degola\u00e7\u00e3o de  S. Jo\u00e3o Baptista"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:46-47*\nFalava na presen\u00e7a dos reis sobre a vossa lei e n\u00e3o me envergonhava: meditava nos vossos mandamentos, que muito amei.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nFalava na presen\u00e7a dos reis sobre a vossa lei e n\u00e3o me envergonhava: meditava nos vossos mandamentos, que muito amei.", 
            "*Ps 118:46-47.*\nLoqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar: et medit\u00e1bar in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi nimis.\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nLoqu\u00e9bar de testim\u00f3niis tuis in consp\u00e9ctu regum, et non confund\u00e9bar: et medit\u00e1bar in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi nimis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos rogamos, que a veneranda festividade de S. Jo\u00e3o Baptista, vosso Precursor e M\u00e1rtir, nos alcance o efeito do vosso salutar aux\u00edlio.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 Pr\u00e6curs\u00f3ris et Martyris tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, vener\u00e1nda fest\u00edvitas: salut\u00e1ris aux\u00edlii nobis pr\u00e6stet eff\u00e9ctum:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santa Sabina*\n\u00d3 Deus, que entre outros milagres do vosso poder permitistes que o sexo fr\u00e1gil alcan\u00e7asse a vit\u00f3ria do mart\u00edrio, concedei-nos prop\u00edcio que, venerando o nascimento da vossa B, Virgem e M\u00e1rtir Sabina, caminhemos para V\u00f3s, imitando os seus exemplos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Sabina Martyre*\nDeus, qui inter c\u00e9tera pot\u00e9nti\u00e6 tu\u00e6 mir\u00e1cula \u00e9tiam in sexu fr\u00e1gili vict\u00f3riam mart\u00fdrii contul\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui be\u00e1t\u00e6 Sab\u00edn\u00e6 M\u00e1rtyris tu\u00e6 natal\u00edtia c\u00f3limus, per ejus ad te ex\u00e9mpla gradi\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Jeremias.\n*Jer 1:17-19*\nNaqueles dias, o Senhor falou-me e disse-me: \u00abCinge os teus rins, levanta-te e diz \u00e0 Judeia tudo quanto te ordenar. N\u00e3o temas aparecer diante deles, porque farei que tu n\u00e3o tenhas medo. Formei-te hoje como uma cidade forte, como uma coluna de ferro e como um muro de bronze, em toda a terra, diante dos reis de Jud\u00e1, dos seus pr\u00edncipes, dos seus sacerdotes e do seu povo. Eles combater\u00e3o contra ti, mas n\u00e3o triunfar\u00e3o, pois estou contigo para te livrar\u00bb, diz o Senhor.", 
            "L\u00e9ctio Jerem\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Jer 1:17-19*\nIn di\u00e9bus illis: Factum est verbum D\u00f3mini ad me, dicens: Acc\u00ednge lumbos tuos, et surge, et l\u00f3quere ad Juda \u00f3mnia, qu\u00e6 ego pr\u00e6c\u00edpio tibi. Ne formides a f\u00e1cie e\u00f3rum: nec enim tim\u00e9re te f\u00e1ciam vultum e\u00f3rum. Ego quippe dedi te h\u00f3die in civit\u00e1tem mun\u00edtam, et in col\u00famnam f\u00e9rream, et in murum \u00e6reum, super omnem terram, r\u00e9gibus Juda, princ\u00edpibus ejus, et sacerd\u00f3tibus, et p\u00f3pulo terr\u00e6. Et bell\u00e1bunt adv\u00e9rsum te, et non pr\u00e6valebunt: quia ego tecum sum, ait D\u00f3minus, ut l\u00edberem te."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13-14*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano, na casa do Senhor.\n*Sl 91:3*\nV. Para publicar de manh\u00e3 a vossa miseric\u00f3rdia; e de noite a vossa verdade. Aleluia, aleluia.\n*Oz 14:6*\nO justo germinar\u00e1, como o l\u00edrio, e florescer\u00e1 eternamente perante o Senhor. Aleluia.", 
            "*Ps 91:13; 91:14*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur in domo D\u00f3mini.\n*Ps 91:3*\nAd annunti\u00e1ndum mane miseric\u00f3rdiam tuam, et verit\u00e1tem tuam per noctem. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Osee 14:6*\nJustus germin\u00e1bit sicut l\u00edlium: et flor\u00e9bit in \u00e6t\u00e9rnum ante D\u00f3minum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Marcos.\n*Mc 6:17-29*\nNaquele tempo, mandou Herodes prender Jo\u00e3o, lig\u00e1-lo e met\u00ea-lo no c\u00e1rcere, para agradar a Herod\u00edade, mulher de Filipe, seu irm\u00e3o, a qual ele havia desposado. Ora, Jo\u00e3o dizia a Herodes: \u00abN\u00e3o te \u00e9 l\u00edcito tomar a mulher de teu irm\u00e3o\u00bb. Por isso Herod\u00edade armava-lhe ciladas e queria mat\u00e1-lo, mas n\u00e3o podia; pois Herodes temia Jo\u00e3o, sabendo que era homem justo e santo. Contudo Herodes conservava-o em cust\u00f3dia, ainda que fizesse muitas coisas inspirado pelos seus conselhos e at\u00e9, espontaneamente, o ouvisse. Chegou, por\u00e9m, um dia favor\u00e1vel o dia do anivers\u00e1rio do nascimento de Herodes em que este oferecia um banquete aos grandes, aos tribunos e aos pr\u00edncipes da Galileia. Ent\u00e3o, entrou na sala a filha de Herod\u00edade, dan\u00e7ando e agradando a Herodes e aos presentes. Disse-lhe o rei: \u00abPede o que quiseres que te darei\u00bb. E fez-lhe um juramento: \u00abTudo o que me pedires te darei, ainda que seja metade do meu reino\u00bb. Ouvindo ela isto, saiu e perguntou \u00e0 m\u00e3e: \u00abQue pedirei eu?\u00bb. A m\u00e3e respondeu-lhe: \u00abA cabe\u00e7a de Jo\u00e3o Baptista\u00bb. Logo, entrou na sala, apressadamente, e, indo ao p\u00e9 do rei, fez-lhe o pedido nestes termos: \u00abQuero que me d\u00eas, j\u00e1, em um prato, a cabe\u00e7a de Jo\u00e3o Baptista\u00bb. Contristou-se muito o rei; mas, por causa do seu juramento e dos convivas, n\u00e3o quis contrari\u00e1-la enviando um dos seus guardas com a ordem de lhe trazer a cabe\u00e7a de Jo\u00e3o Baptista, em um prato. O guarda cortou-lhe a cabe\u00e7a na pris\u00e3o, colocou-a em um prato, deu-a \u00e0 filha de Herod\u00edade e esta deu-a a sua m\u00e3e. Ouvindo isto, os disc\u00edpulos vieram, levaram o seu corpo e colocaram-no em um t\u00famulo.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Marcum.\n*Marc 6:17-29*\nIn illo t\u00e9mpore: Misit Her\u00f3des, ac t\u00e9nuit Jo\u00e1nnem, et vinxit eum in c\u00e1rcere propter Herod\u00edadem, uxorem Phil\u00edppi fratris sui, quia d\u00faxerat eam. Dicebat enim Jo\u00e1nnes Her\u00f3di: Non licet tibi hab\u00e9re ux\u00f3rem fratris tui. Her\u00f3dias autem insidiab\u00e1tur illi, et vol\u00e9bat occ\u00eddere eum, nec p\u00f3terat. Her\u00f3des enim metu\u00e9bat Jo\u00e1nnem, sciens eum virum justum et sanctum: et custodi\u00e9bat eum, et aud\u00edto eo multa faci\u00e9bat, et lib\u00e9nter eum audi\u00e9bat. Et cum dies opport\u00fanus accid\u00edsset, Her\u00f3des nat\u00e1lis sui c\u0153nam fecit princ\u00edpibus et trib\u00fanis et primis Galil\u00e6\u00e6. Cumque intro\u00edsset f\u00edlia ips\u00edus Herod\u00edadis, et salt\u00e1sset, et placu\u00edsset Her\u00f3di sim\u00falque recumb\u00e9ntibus; rex ait pu\u00e9ll\u00e6: Pete a me, quod vis, et dabo tibi. Et jur\u00e1vit illi: Quia quidquid peti\u00e9ris dabo tibi, licet dim\u00eddium regni mei. Qu\u00e6 cum exi\u00edsset, dixit matri su\u00e6: Quid petam? At illa dixit: Caput Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6. Cumque intro\u00edsset statim cum festinati\u00f3ne ad regem, pet\u00edvit dicens: Volo, ut prot\u00ednus des mihi in disco caput Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6. Et contrist\u00e1tus est rex: propter jusjur\u00e1ndum et propter simul discumb\u00e9ntes n\u00f3luit eam contrist\u00e1re: sed misso spiculat\u00f3re, pr\u00e6c\u00e9pit aff\u00e9rri caput ejus in disco. Et decoll\u00e1vit eum in c\u00e1rcere. Et \u00e1ttulit caput ejus in disco: et dedit illud pu\u00e9ll\u00e6, et puella dedit matri su\u00e6. Quo aud\u00edto, disc\u00edpuli ejus ven\u00e9runt et tul\u00e9runt corpus ejus: et posu\u00e9runt illud in monum\u00e9nto."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:2-3*\nO justo, Senhor, alegrar-se-\u00e1 com vosso poder e rejubilar\u00e1, vendo-se salvo por V\u00f3s: concedestes-lhe o desejo do seu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 20:2-3*\nIn virt\u00fate tua, D\u00f3mine, l\u00e6t\u00e1bitur justus, et super salut\u00e1re tuum exsult\u00e1bit vehem\u00e9nter: desid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos apresentamos, Senhor, estas oblatas em honra dos sofrimentos do vosso santo M\u00e1rtir Jo\u00e3o Baptista, e, Vos suplicamos, fazei pelos seus m\u00e9ritos que sirvam de proveito \u00e0 nossa salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera, qu\u00e6 tibi, D\u00f3mine, pro sancti Martyris tui Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 passi\u00f3ne def\u00e9rimus: qu\u01fdsumus; ut ejus obt\u00e9ntu nobis prof\u00edciant ad sal\u00fatem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santa Sabina*\nAceitai benignamente, Senhor, as h\u00f3stias que Vos oferecemos pelos m\u00e9ritos da B. Virgem e M\u00e1rtir Sabina, e dignai-Vos permitir que ela nos sirva de perp\u00e9tuo aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...11", 
            "*Pro S. Sabina Martyre*\nH\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, be\u00e1t\u00e6 Sab\u00edn\u00e6 M\u00e1rtyris tu\u00e6 dic\u00e1tas m\u00e9ritis, ben\u00edgnus ass\u00fame: et ad perp\u00e9tuum nobis tr\u00edbue proven\u00edre subs\u00eddium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:4*\nSenhor, colocastes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.", 
            "*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a solenidade de S. Jo\u00e3o Baptista, Senhor, nos alcance a gra\u00e7a de venerarmos nos augustos sacramentos, que recebemos, o que as apar\u00eancias dos mesmos significam; e, mais ainda, de gozarmos a alegria de os haver recebido.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u00f3nferat nobis, D\u00f3mine, sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 soll\u00e9mnitas: ut et magn\u00edfica sacram\u00e9nta, qu\u00e6 s\u00fampsimus, signific\u00e1ta vener\u00e9mur, et in nobis p\u00f3tius \u00e9dita gaude\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Santa Sabina*\nSaciados com a liberalidade do dom divino, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos pela intercess\u00e3o da B. Virgem Sabina, vossa M\u00e1rtir, que durante a nossa vida comparticipemos sempre deste dom divino.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Sabina Martyre*\nDiv\u00edni muneris largit\u00e1te sati\u00e1ti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, interced\u00e9nte be\u00e1ta Sab\u00edna M\u00e1rtyre tua, in ejus semper participati\u00f3ne viv\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
