[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-04-05", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad5-2:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Ter\u00e7a-feira da semana da Paix\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 26:14*\nEsperai no Senhor; procedei com firmeza e o vosso cora\u00e7\u00e3o ser\u00e1 confortado. Esperai, pois, no Senhor.\n*Sl 26:1*\nO Senhor \u00e9 a minha luz e salva\u00e7\u00e3o. A quem hei-de temer?\nEsperai no Senhor; procedei com firmeza e o vosso cora\u00e7\u00e3o ser\u00e1 confortado. Esperai, pois, no Senhor.", 
            "*Ps 26:14*\nExsp\u00e9cta D\u00f3minum, vir\u00edliter age: et confort\u00e9tur cor tuum, et s\u00fastine D\u00f3minum.\n*Ps 26:1*\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea et salus mea: quem timebo?\nExsp\u00e9cta D\u00f3minum, vir\u00edliter age: et confort\u00e9tur cor tuum, et s\u00fastine D\u00f3minum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos rogamos, Senhor, permiti que os nossos jejuns Vos sejam agrad\u00e1veis, a fim de que, servindo de expia\u00e7\u00e3o das nossas faltas, nos tornem dignos da vossa gra\u00e7a e nos sirvam de rem\u00e9dio para alcan\u00e7armos a salva\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Nostra tibi, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, sint accepta jej\u00fania: qu\u00e6 nos et expi\u00e1ndo gr\u00e1tia tua dignos eff\u00edciant; et ad rem\u00e9dia perd\u00facant \u00e6t\u00e9rna.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Daniel.\n*Dn 14:27-42*\nNaqueles dias, reuniram-se os babil\u00f3nios, foram ao rei e disseram-lhe: \u00abEntrega-nos Daniel, que destruiu Bel e matou o drag\u00e3o; sen\u00e3o matar-te-emos a ti e \u00e0 tua fam\u00edlia\u00bb. Vendo o rei que eles instavam e o Obrigavam violentamente, entregou-lhes Daniel, levado pela necessidade. Ent\u00e3o, lan\u00e7aram-no na cova dos le\u00f5es, onde esteve seis dias. Ora, havia na cova sete le\u00f5es, aos quais costumavam dar de comer, todos os dias, dois cad\u00e1veres e duas oves lhas. Durante aqueles dias lhes n\u00e3o deram nada, para que devorassem Daniel. Ao mesmo tempo, havia na Judeia um Profeta chamado Habacuc. Estando este a preparar a sua comida, acabara de mistur\u00e1-la em uma vasilha com p\u00e3o e ia lev\u00e1-la ao campo aos ceifeiros, quando o Anjo do Senhor lhe disse: \u00abLeva o jantar que a\u00ed tens a Daniel, que est\u00e1 em Babil\u00f3nia, na cova dos le\u00f5es\u00bb. Habacuc respondeu: \u00abSenhor, eu nunca vi Babil\u00f3nia, nem sei onde \u00e9 a cova!\u00bb. Ent\u00e3o o Anjo do Senhor segurou-o pelo alto da cabe\u00e7a e, levando-o pelos cabelos, conduziu-o com a rapidez do seu esp\u00edrito a Babil\u00f3nia, mesmo por cima da cova. E Habacuc gritou: \u00abDaniel, servo do Senhor, toma o jantar, que Deus te enviou\u00bb. Daniel disse: \u00abMeu Deus, recordastes-Vos de mim; pois n\u00e3o abandonais aqueles que Vos amam\u00bb. Levantando-se Daniel, comeu. Logo o Anjo do Senhor levou Habacuc para sua casa. No s\u00e9timo dia foi o rei perto da cova para prantear Daniel; e, tendo olhado para dentro, viu Daniel, sentado no meio dos le\u00f5es. Logo o rei, estupefacto, exclamou em voz alta: \u00abGrande sois V\u00f3s, Senhor, Deus de Daniel!\u00bb. E tirou-o da cova dos le\u00f5es. Imediatamente mandou meter na mesma cova aqueles que intentaram matar Daniel, os quais \u00e0 vista de todos, num momento, foram devorados pelos le\u00f5es. Ent\u00e3o o rei disse: \u00abQue todos os habitantes da terra temam Aquele que \u00e9 o Deus de Daniel, pois Ele \u00e9 o Salvador, que opera milagres e maravilhas na terra e que livrou Daniel da cova dos le\u00f5es!\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Dani\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Dan 14:27, 28-42*\nIn di\u00e9bus illis: Congreg\u00e1ti sunt Babyl\u00f3nii ad regem, et dix\u00e9runt ei: Trade nobis Dani\u00e9lem, qui Bel destr\u00faxit et drac\u00f3nem interfecit, alioquin interfici\u00e9mus te et domum tuam. Vidit ergo rex, quod irr\u00faerent in eum vehem\u00e9nter: et necessit\u00e1te comp\u00falsus tr\u00e1didit eis Dani\u00e9lem. Qui mis\u00e9runt eum in lacum le\u00f3num, et erat ibi di\u00e9bus sex. Porro in lacu erant le\u00f3nes septem, et dab\u00e1ntur eis duo c\u00f3rpora cot\u00eddie et du\u00e6 oves: et tunc non data sunt eis, ut devor\u00e1rent Dani\u00e9lem. Erat autem H\u00e1bacuc proph\u00e9ta in Jud\u00e6a, et ipse c\u00f3xerat pulm\u00e9ntum, et intr\u00edverat panes in alv\u00e9olo: et ibat in campum, ut ferret mess\u00f3ribus. Dix\u00edtque Angelus D\u00f3mini ad H\u00e1bacuc: Fer pr\u00e1ndium, quod habes, in Babyl\u00f3nem Dani\u00e9li, qui est in lacu le\u00f3num. Et dixit H\u00e1bacuc: D\u00f3mine, Babyl\u00f3nem non vidi, et lacum n\u00e9scio. Et appreh\u00e9ndit eum Angelus D\u00f3mini in v\u00e9rtice ejus, et port\u00e1vit eum cap\u00edllo c\u00e1pitis sui, posu\u00edtque eum in Babyl\u00f3ne supra lacum in \u00edmpetu sp\u00edritus sui. Et clam\u00e1vit H\u00e1bacuc, dicens: D\u00e1niel, serve Dei, tolle pr\u00e1ndium, quod misit tibi Deus. Et ait D\u00e1niel: Record\u00e1tus es mei, Deus, et non dereliqu\u00edsti dilig\u00e9ntes te. Surg\u00e9nsque Daniel com\u00e9dit. Porro Angelus D\u00f3mini rest\u00edtuit H\u00e1bacuc conf\u00e9stim in loco suo. Venit ergo rex die s\u00e9ptimo, ut lug\u00e9ret Dani\u00e9lem: et venit ad lacum et introsp\u00e9xit, et ecce D\u00e1niel sedens in m\u00e9dio le\u00f3num. Et exclam\u00e1vit voce magna rex, dicens: Magnus es, D\u00f3mine, Deus Dani\u00e9lis. Et extr\u00e1xit eum de lacu le\u00f3num. Porro illos, qui perditi\u00f3nis ejus causa f\u00faerant, introm\u00edsit in lacum, et devor\u00e1ti sunt in mom\u00e9nto coram eo. Tunc rex ait: P\u00e1veant omnes habit\u00e1ntes in univ\u00e9rsa terra Deum Dani\u00e9lis: quia ipse est salv\u00e1tor, f\u00e1ciens signa et mirab\u00edlia in terra: qui liber\u00e1vit Dani\u00e9lem de lacu le\u00f3num."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 42:1, 3.*\nDefendei a minha causa, Senhor: livrai-me do homem in\u00edquo e fraudulento.\nV. Que resplande\u00e7a em mim a vossa luz e a vossa verdade: e elas me conduzir\u00e3o e guiar\u00e3o at\u00e9 ao monte sagrado.", 
            "*Ps 42:1, 3*\nDisc\u00e9rne causam meam, D\u00f3mine: ab homine in\u00edquo et dol\u00f3so \u00e9ripe me.\nV. Em\u00edtte lucem tuam et verit\u00e1tem tuam: ipsa me dedux\u00e9runt, et addux\u00e9runt in montem sanctum tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 7:1-13*\nNaquele tempo, andava Jesus pela Galileia e j\u00e1 n\u00e3o queria ir \u00e0 Judeia, porque os judeus intentavam mat\u00e1-lo. Estava j\u00e1 pr\u00f3ximo o dia da festa dos tabern\u00e1culos. Disseram-Lhe, ent\u00e3o, os seus irm\u00e3os: \u00abSa\u00ed daqui e ide para a Judeia, para que os vossos disc\u00edpulos vejam as obras que praticais, pois ningu\u00e9m faz em segredo uma coisa, quando procura que ela seja conhecida. Se praticais estas maravilhas, mostrai-Vos ao mundo. Porquanto, nem mesmo os seus irm\u00e3os acreditavam n\u2019Ele!\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abMeu tempo ainda n\u00e3o chegou, mas o vosso tempo est\u00e1 sempre presente. O mundo n\u00e3o pode aborrecer-se de v\u00f3s, mas aborrece-se de mim, porque dou testemunho de que suas obras s\u00e3o m\u00e1s. Ide v\u00f3s a essa festa; Eu n\u00e3o vou, porque o meu tempo ainda n\u00e3o chegou\u00bb. Havendo dito isto, ficou na Galileia. Quando seus irm\u00e3os haviam j\u00e1 partido, resolveu ent\u00e3o ir \u00e0 festa, n\u00e3o manifesta, mas ocultamente. Ora, no dia da festa, os judeus procuravam-no e diziam: \u00abOnde est\u00e1 Ele?\u00bb. Havia, ent\u00e3o, grande rumor na multid\u00e3o a seu respeito; porquanto, uns afirmavam: \u00e9 um homem de bem; outros diziam: n\u00e3o, pois seduz as turbas. Todavia, ningu\u00e9m falava d\u2019Ele abertamente\u00bb porque receavam os judeus.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 7:1-13*\nIn illo t\u00e9mpore: Ambul\u00e1bat Jesus in Galil\u01fdam, non enim vol\u00e9bat in Jud\u00e6am ambul\u00e1re, quia qu\u00e6r\u00e9bant eum Jud\u00e6i interf\u00edcere. Erat autem in pr\u00f3ximo dies festus Jud\u00e6\u00f3rum, Scenop\u00e9gia. Dix\u00e9runt autem ad eum fratres ejus: Transi hinc, et vade in Jud\u00e6am, ut et disc\u00edpuli tui v\u00eddeant \u00f3pera tua, qu\u00e6 facis. Nemo quippe in occ\u00falto quid facit, et qu\u00e6rit ipse in palam esse: si h\u00e6c facis, manifesta teipsum mundo. Neque enim fratres ejus cred\u00e9bant in eum. Dixit ergo eis Jesus: Tempus meum nondum adv\u00e9nit: tempus autem vestrum semper est par\u00e1tum. Non potest mundus od\u00edsse vos: me autem odit: quia ego testim\u00f3nium perh\u00edbeo de illo, quod \u00f3pera ejus mala sunt. Vos asc\u00e9ndite ad diem festum hunc, ego autem non asc\u00e9ndo ad diem festum istum: quia meum tempus nondum impl\u00e9tum est. H\u00e6c cum dix\u00edsset, ipse mansit in Galil\u00e6a. Ut autem ascend\u00e9runt fratres ejus, tunc et ipse asc\u00e9ndit ad diem festum non manif\u00e9ste, sed quasi in occ\u00falto. Jud\u00e6i ergo qu\u00e6r\u00e9bant eum in die festo, et dic\u00e9bant: Ubi est ille? Et murmur multum erat in turba de eo. Quidam enim dic\u00e9bant: Quia bonus est. Alii autem dic\u00e9bant: Non, sed sed\u00facit turbas. Nemo tamen palam loqueb\u00e1tur de illo, propter metum Jud\u00e6\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 9:11-13*\nQue todos aqueles que conhecem o vosso nome, Senhor, confiem em V\u00f3s, porque n\u00e3o abandonais os que Vos procuram. Cantai hinos ao Senhor que habita em Si\u00e3o: pois n\u00e3o esquecer\u00e1 as ora\u00e7\u00f5es dos pobres.", 
            "*Ps 9:11-12, 13*\nSperent in te omnes, qui nov\u00e9runt nomen tuum, D\u00f3mine: qu\u00f3niam non derel\u00ednquis qu\u00e6r\u00e9ntes te: ps\u00e1llite D\u00f3mino, qui habitat in Sion: qu\u00f3niam non est obl\u00edtus orati\u00f3nes p\u00e1uperum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que estas h\u00f3stias, que imolamos e oferecemos em vosso louvor, nos fa\u00e7am sentir consola\u00e7\u00e3o temporal, a fim de n\u00e3o perdermos a esperan\u00e7a das promessas eternas.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, def\u00e9rimus immol\u00e1ndas: qu\u00e6 tempor\u00e1lem consolati\u00f3nem sign\u00edficent; ut prom\u00edssa non desper\u00e9mus \u00e6t\u00e9rna.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:22*\nLivrai-me, \u00f3 Deus de Israel, de todas minhas ang\u00fastias.", 
            "*Ps 24:22*\nR\u00e9dime me, Deus Isra\u00ebl, ex \u00f3mnibus ang\u00fastiis meis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos pedimos, fazei que, recebendo n\u00f3s incessantemente os divinos myst\u00e9rios, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar os bens celestiais.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qu\u00e6 div\u00edna sunt, jugiter exsequ\u00e9ntes, donis mere\u00e1mur c\u0153l\u00e9stibus propinqu\u00e1re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nVos suplicamos, Senhor, concedei-nos a gra\u00e7a da perseveran\u00e7a no cumprimento da vossa vontade, para que em nossos dias o povo, que Vos serve, cres\u00e7a em n\u00famero e em merecimentos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nDa nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: persever\u00e1ntem in tua volunt\u00e1te famul\u00e1tum; ut in di\u00e9bus nostris, et m\u00e9rito et n\u00famero, p\u00f3pulus tibi s\u00e9rviens auge\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
