[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-06-20", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Silvestre, Papa e M\u00e1rtir.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 2\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 17:19-20.*\nO Senhor fez-se o meu protector e conduziu-me para o largo: E, porque me amava, salvou-me.\n*Sl 17:2-3*\nAmar-Vos-ei, Senhor, pois sois a minha fortaleza. Sim, o Senhor \u00e9 o meu sustent\u00e1culo, ref\u00fagio e libertador.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor fez-se o meu protector e conduziu-me para o largo: E, porque me amava, salvou-me.", 
            "*Ps 17:19-20*\nFactus est D\u00f3minus prot\u00e9ctor meus, et ed\u00faxit me in latit\u00fadinem: salvum me fecit, qu\u00f3niam v\u00f3luit me.\n*Ps 17:2-3*\nD\u00edligam te. D\u00f3mine, virtus mea: D\u00f3minus firmam\u00e9ntum meum et ref\u00fagium meum et liber\u00e1tor meus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nFactus est D\u00f3minus prot\u00e9ctor meus, et ed\u00faxit me in latit\u00fadinem: salvum me fecit, qu\u00f3niam v\u00f3luit me."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, que possuamos perpetuamente o temor e o amor do vosso santo nome, porquanto nunca cessais de inspirar e dirigir aqueles em quem infundistes solidamente o vosso amor.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, tim\u00f3rem p\u00e1riter et am\u00f3rem fac nos hab\u00e9re perp\u00e9tuum: quia numquam tua gubernati\u00f3ne dest\u00edtuis, quos in solidit\u00e1te tu\u00e6 dilecti\u00f3nis inst\u00edtuis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Silvestre, Papa e M\u00e1rtir *\n\u00d3 Deus omnipotente, permiti que, celebrando n\u00f3s o nascimento do B. N., vosso M\u00e1rtir, e pela sua intercess\u00e3o, alcancemos a gra\u00e7a de sermos confirmados no amor ao vosso Nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Silverii Pap\u00e6 et Martyri *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui natal\u00edcia c\u00f3limus, intercessi\u00f3ne ejus, in tui n\u00f3minis am\u00f3re robor\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Jo\u00e3o.\n*1 Jo 3:13-18.*\nCar\u00edssimos: N\u00e3o vos admireis se porventura o mundo vos odeia. Sabemos que pass\u00e1mos da morte \u00e0 vida, porque amamos os nossos irm\u00e3os. Aquele que n\u00e3o ama, permanece na morte. Aquele que odiar o seu irm\u00e3o, \u00e9 homicida; e bem sabeis que em nenhum homicida permanece a vida eterna. Por este sinal conhecemos o amor de Deus: \u00c9 que, assim como Ele deu a vida por n\u00f3s, assim tamb\u00e9m devemos dar a vida pelos nossos irm\u00e3os. Se algu\u00e9m, tendo bens neste mundo e vendo seu irm\u00e3o com necessidade, lhe fecha o cora\u00e7\u00e3o, porventura permanece nele o amor de Deus? Meus filhinhos: N\u00e3o amemos somente com palavras e com desejos, mas com obras e verdade.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli\n*1 John 3:13-18*\nCar\u00edssimi: Nol\u00edte mir\u00e1ri, si odit vos mundus. Nos scimus, qu\u00f3niam transl\u00e1ti sumus de morte ad vitam, qu\u00f3niam dil\u00edgimus fratres. Qui non d\u00edligit, manet in morte: omnis, qui odit fratrem suum, hom\u00edcida est. Et scitis, qu\u00f3niam omnis hom\u00edcida non habet vitam \u00e6t\u00e9rnam in semet\u00edpso man\u00e9ntem. In hoc cogn\u00f3vimus carit\u00e1tem Dei, qu\u00f3niam ille \u00e1nimam suam pro nobis p\u00f3suit: et nos deb\u00e9mus pro fr\u00e1tribus \u00e1nimas p\u00f3nere. Qui hab\u00faerit subst\u00e1ntiam hujus mundi, et v\u00edderit fratrem suum necessit\u00e1tem hab\u00e9re, et cl\u00e1userit v\u00edscera sua ab eo: qu\u00f3modo c\u00e1ritas Dei manet in eo? Fil\u00edoli mei, non dilig\u00e1mus verbo neque lingua, sed \u00f3pere et verit\u00e1te."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 119:1-2.*\nQuando estava na tribula\u00e7\u00e3o, clamei pelo Senhor, que me ouviu.\nV. Livrai, Senhor, a minha alma dos l\u00e1bios mentirosos e da l\u00edngua trai\u00e7oeira. Aleluia, aleluia.\n*Sl 7:2*\nV. Senhor, meu Deus, refugio-me em V\u00f3s: salvai-me das m\u00e3os dos meus perseguidores: livrai-me. Aleluia.", 
            "*Ps 119:1-2*\nAd D\u00f3minum, cum tribul\u00e1rer, clam\u00e1vi, et exaud\u00edvit me.\nV. D\u00f3mine, libera \u00e1nimam meam a l\u00e1biis in\u00edquis, et a lingua dol\u00f3sa. \n*Ps 7:2*\nD\u00f3mine, Deus meus, in te sper\u00e1vi: salvum me fac ex \u00f3mnibus persequ\u00e9ntibus me et l\u00edbera me. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 14:16-24.*\nNaquele tempo, disse Jesus aos fariseus esta par\u00e1bola: \u00abUm homem fez uma lauta ceia, convidando para assistir muitas pessoas. \u00c0 hora da comida, mandou um servo dizer aos convidados que viessem, porque estava tudo preparado. Ent\u00e3o, todos, unanimemente, se escusaram. O primeiro disse-lhe: Comprei um campo e tenho necessidade de ir v\u00ea-lo; rogo-te, pois, me d\u00eas como escusado, segundo disse: Comprei cinco juntas de bois, e vou experiment\u00e1-las; pe\u00e7o-te, pois, me escuses. Um outro disse: Eu casei-me; portanto, n\u00e3o posso assistir. Voltando o servo, contou ao senhor todas estas coisas. Ent\u00e3o este indignou-se e disse ao servo: Vai depressa por essas pra\u00e7as e ruas da cidade, e conduz para aqui os pobres, os aleijados, os cegos e os coxos. Depois disse o servo: Senhor, fiz o que me mandastes e ainda h\u00e1 lugar. Respondeu ele ao servo: \u00abVai pelos caminhos e valados e obriga-os a entrar, porque quero que minha casa fique cheia. Eu vos afirmo que nenhum do que haviam sido convidados provar\u00e1 a minha ceia\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 14:16-24*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis par\u00e1bolam hanc: Homo quidam fecit c\u0153nam magnam, et voc\u00e1vit multos. Et misit servum suum hora c\u0153n\u00e6 d\u00edcere invit\u00e1tis, ut ven\u00edrent, quia jam par\u00e1ta sunt \u00f3mnia. Et c\u0153p\u00e9runt simul omnes excus\u00e1re. Primus dixit ei: Villam emi, et nec\u00e9sse h\u00e1beo ex\u00edre et vid\u00e9re illam: rogo te, habe me excus\u00e1tum. Et alter dixit: Juga boum emi quinque et eo prob\u00e1re illa: rogo te, habe me excus\u00e1tum. Et \u00e1lius dixit: Ux\u00f3rem duxi, et \u00eddeo non possum ven\u00edre. Et rev\u00e9rsus servus nunti\u00e1vit h\u00e6c d\u00f3mino suo. Tunc ir\u00e1tus paterfam\u00edlias, dixit servo suo: Exi cito in pl\u00e1teas et vicos civit\u00e1tis: et p\u00e1uperes ac d\u00e9biles et c\u00e6cos et claudos \u00edntroduc huc. Et ait servus: D\u00f3mine, factum est, ut imper\u00e1sti, et adhuc locus est. Et ait d\u00f3minus servo: Exi in vias et sepes: et comp\u00e9lle intrare, ut imple\u00e1tur domus mea. Dico autem vobis, quod nemo vir\u00f3rum ill\u00f3rum, qui voc\u00e1ti sunt, gust\u00e1bit c\u0153nam meam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 6:5.*\nSenhor, volvei para mim a vossa face: e livrai a minha alma: salvai-me pela vossa miseric\u00f3rdia.", 
            "*Ps 6:5*\nD\u00f3mine, conv\u00e9rtere, et \u00e9ripe \u00e1nimam meam: salvum me fac propter miseric\u00f3rdiam tuam."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a obla\u00e7\u00e3o que vai ser consagrada ao vosso nome nos purifique; e que dia a dia nos aperfei\u00e7oe na pr\u00e1tica de uma vida toda celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1tio nos, D\u00f3mine, tuo n\u00f3mini dic\u00e1nda pur\u00edficet: et de die in diem ad c\u0153l\u00e9stis vit\u00e6 tr\u00e1nsferat acti\u00f3nem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Silvestre, Papa e M\u00e1rtir *\nHavendo V\u00f3s, Senhor, aceitado as nossas ofertas e ora\u00e7\u00f5es, dignai-Vos purificar-nos com vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvir-nos benignamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Silverii Pap\u00e6 et Martyri *\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 12:6.*\nCantarei hinos ao Senhor, porque me cumulou de benef\u00edcios. Cantarei salmos ao nome do alt\u00edssimo Senhor.", 
            "*Ps 12:6*\nCant\u00e1bo D\u00f3mino, qui bona tr\u00edbuit mihi: et psallam n\u00f3mini D\u00f3mini alt\u00edssimi."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido estes dons sacrat\u00edssimos. Vos imploramos, Senhor, fazei que pela recep\u00e7\u00e3o frequente deste myst\u00e9rio nos sejam aumentados os frutos da salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sumptis mun\u00e9ribus sacris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut cum frequentati\u00f3ne myst\u00e9rii, crescat nostr\u00e6 sal\u00fatis eff\u00e9ctus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Silvestre, Papa e M\u00e1rtir *\nPermiti, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, que, assim como nos alegramos, comemorando nesta vida pelo nosso minist\u00e9rio a mem\u00f3ria dos vossos Santos, assim tamb\u00e9m tenhamos a felicidade de os contemplar na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Silverii Pap\u00e6 et Martyri *\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e1mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
