[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-02-25", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da semana da Sexag\u00e9sima", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 43:23-26*\nLevantai-Vos, Senhor, porque dormis? Levantai-Vos, e nos n\u00e3o desampareis para sempre. Porque afastais de n\u00f3s a vossa face e esqueceis a nossa tribula\u00e7\u00e3o? O nosso peito est\u00e1 oprimido pela terra. Levantai-Vos, Senhor, socorrei-nos, salvai-nos.\n*Sl 43:2*\n\u00d3 Deus, n\u00f3s ouvimos com os nossos ouvidos; os nossos antepassados contaram-nos as vossas maravilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLevantai-Vos, Senhor, porque dormis? Levantai-Vos, e nos n\u00e3o desampareis para sempre. Porque afastais de n\u00f3s a vossa face e esqueceis a nossa tribula\u00e7\u00e3o? O nosso peito est\u00e1 oprimido pela terra. Levantai-Vos, Senhor, socorrei-nos, salvai-nos.", 
            "*Ps 43:23-26*\nExs\u00farge, quare obd\u00f3rmis, D\u00f3mine? exs\u00farge, et ne rep\u00e9llas in finem: quare f\u00e1ciem tuam av\u00e9rtis, obliv\u00edsceris tribulati\u00f3nem nostram? adh\u00e6sit in terra venter noster: exs\u00farge, D\u00f3mine, \u00e1djuva nos, et l\u00edbera nos.\n*Ps 43:2*\nDeus, \u00e1uribus nostris aud\u00edvimus: patres nostri annuntiav\u00e9runt nobis.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nExs\u00farge, quare obd\u00f3rmis, D\u00f3mine? exs\u00farge, et ne rep\u00e9llas in finem: quare f\u00e1ciem tuam av\u00e9rtis, obliv\u00edsceris tribulati\u00f3nem nostram? adh\u00e6sit in terra venter noster: exs\u00farge, D\u00f3mine, \u00e1djuva nos, et l\u00edbera nos."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que conheceis n\u00e3o podermos confiar nas nossas obras, dignai-Vos proteger-nos com a assist\u00eancia do \u00abDoutor das gentes\u00bb contra todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui c\u00f3nspicis, quia ex nulla nostra acti\u00f3ne conf\u00eddimus: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, contra adv\u00e9rsa \u00f3mnia, Doct\u00f3ris g\u00e9ntium protecti\u00f3ne muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios\n*2 Cor. 11:19-33; 12:1-9*\nMeus irm\u00e3os: Como homens sensatos que sois, generosamente suportais os insensatos. E suportais, tamb\u00e9m, se vos sujeitam \u00e0 escravid\u00e3o, se vos devoram, se vos roubam, se vos tratam com arrog\u00e2ncia, ou se vos esbofeteiam. Digo-o com vergonha, como se neste ponto houv\u00e9ssemos sido fracos! Contudo, quem quer que ouse vangloriar-se (falo como se fora insensato), tamb\u00e9m eu me vanglorio. Eles s\u00e3o hebreus? Tamb\u00e9m eu. S\u00e3o israelitas? Tamb\u00e9m eu. S\u00e3o descendentes de Abra\u00e3o? Tamb\u00e9m eu. S\u00e3o ministros de Cristo? Muito mais (falo insensatamente) sou eu do que eles: pelos meus muitos trabalhos, mais do que os deles; pelas minhas frequentes pris\u00f5es, mais do que as deles; pelas pancadas sem conta que sofri, mais do que as deles; e at\u00e9, frequentemente, tendo quase visto a morte. Dos judeus recebi chicotadas, em cinco quarenta vezes menos uma; tr\u00eas vezes fui a\u00e7oitado com varas; uma vez fui apedrejado; tr\u00eas vezes naufraguei: passei um dia e uma noite no fundo do mar! Em minhas cont\u00ednuas viagens encontrei sempre perigos: perigos nas \u00e1guas, perigos nos ladr\u00f5es, perigos nos meus compatriotas, perigos nos pag\u00e3os, perigos nas cidades, perigos nos desertos, perigos no mar, perigos nos irm\u00e3os falsos, nos trabalhos, nas fadigas, nas numerosas vig\u00edlias, na fome, na sede, nos muitos jejuns, no frio e na nudez! E, al\u00e9m destes males, que s\u00e3o exteriores, preocupa-me tamb\u00e9m quotidianamente a solicitude de todas as cristandades. Quem adoece, e me n\u00e3o v\u00ea doente? Quem \u00e9 fraco, sem que eu o seja tamb\u00e9m? Quem cai no esc\u00e2ndalo, sem que o fogo do tormento me queime? Se conv\u00e9m que algu\u00e9m se glorie, gloriar-me-ei eu, ent\u00e3o, pelas coisas que fez a minha fraqueza! Deus Pai de Cristo e para sempre bendito sabe que n\u00e3o minto, Em Damasco, o governador da prov\u00edncia, por ordem do rei Aretas, mandou guardar a cidade para me prender; mas desceram-me pela muralha para fora em um cesto; e escapei, assim, das suas m\u00e3os. \u00c9 preciso ainda (decerto n\u00e3o \u00e9 \u00fatil) que me glorie? Recordarei, ent\u00e3o, as vis\u00f5es e revela\u00e7\u00f5es do Senhor. Conhe\u00e7o um homem que h\u00e1 catorze anos foi arrebatado ao terceiro c\u00e9u (se foi s\u00f3 no corpo, o n\u00e3o sei, Deus o sabe). Sei que este homem (se foi s\u00f3 no corpo, o n\u00e3o sei, Deus o sabe) foi levado ao para\u00edso, onde ouviu palavras inef\u00e1veis, que n\u00e3o \u00e9 permitido revelar. Por este motivo poderei gloriar-me; mas, pelo que me diz respeito, s\u00f3 posso gloriar-me das minhas enfermidades. Se eu quisesse gloriar-me, n\u00e3o seria insensato, pois dizia a verdade; mas abstenho-me disso para que ningu\u00e9m fa\u00e7a de mim uma ideia superior ao que v\u00ea em mim, ou ao que de mim ouve dizer. Para que a grandeza destas revela\u00e7\u00f5es me n\u00e3o encha de orgulho, foi-me dado um castigo na minha carne: um anjo de Satan\u00e1s foi encarregado de me esbofetear. E por causa dele roguei tr\u00eas vezes ao Senhor que o afastasse de mim; mas o Senhor disse-me: \u00abBasta-te a minha gra\u00e7a, pois a virtude aperfei\u00e7oa-se nas tribula\u00e7\u00f5es\u00bb. Glorio-me, pois, voluntariamente, com as minhas fraquezas, para que a virtude de Cristo resida em mim.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*2 Cor 11:19-33; 12:1-9*\nFratres: Lib\u00e9nter suff\u00e9rtis insipi\u00e9ntens: cum sitis ipsi sapi\u00e9ntes. Sustin\u00e9tis enim, si quis vos in servit\u00fatem r\u00e9digit, si quis d\u00e9vorat, si quis \u00e1ccipit, si quis ext\u00f3llitur, si quis in f\u00e1ciem vos c\u00e6dit. Sec\u00fandum ignobilit\u00e1tem dico, quasi nos inf\u00edrmi fu\u00e9rimus in hac parte. In quo quis audet, - in insipi\u00e9ntia dico - \u00e1udeo et ego: Hebr\u00e6i sunt, et ego: Isra\u00ebl\u00edt\u00e6 sunt, et ego: Semen Abrah\u00e6 sunt, et ego: Min\u00edstri Christi sunt, - ut minus s\u00e1piens dico - plus ego: in lab\u00f3ribus pl\u00farimis, in carc\u00e9ribus abund\u00e1ntius, in plagis supra modum, in m\u00f3rtibus frequ\u00e9nter. A Jud\u00e6is qu\u00ednquies quadrag\u00e9nas, una minus, acc\u00e9pi. Ter virgis c\u00e6sus sum, semel lapid\u00e1tus sum, ter naufr\u00e1gium feci, nocte et die in prof\u00fando maris fui: in itin\u00e9ribus s\u00e6pe, per\u00edculis fl\u00faminum, per\u00edculis latr\u00f3num, per\u00edculis ex g\u00e9nere, per\u00edculis ex g\u00e9ntibus, per\u00edculis in civit\u00e1te, per\u00edculis in solit\u00fadine, per\u00edculis in mari, per\u00edculis in falsis fr\u00e1tribus: in lab\u00f3re et \u00e6r\u00famna, in vig\u00edliis multis, in fame et siti, in jej\u00faniis multis, in frig\u00f3re et nudit\u00e1te: pr\u00e6ter illa, qu\u00e6 extr\u00ednsecus sunt, inst\u00e1ntia mea cotidi\u00e1na, sollicit\u00fado \u00f3mnium Ecclesi\u00e1rum. Quis infirm\u00e1tur, et ego non inf\u00edrmor? quis scandaliz\u00e1tur, et ego non uror? Si glori\u00e1ri op\u00f3rtet: qu\u00e6 infirmit\u00e1tis me\u00e6 sunt, glori\u00e1bor. Deus et Pater D\u00f3mini nostri Jesu Christi, qui est bened\u00edctus in s\u01fdcula, scit quod non m\u00e9ntior. Dam\u00e1sci pr\u00e6p\u00f3situs gentis Ar\u00e9t\u00e6 regis, custodi\u00e9bat civit\u00e1tem Damascen\u00f3rum, ut me compreh\u00e9nderet: et per fen\u00e9stram in sporta dim\u00edssus sum per murum, et sic eff\u00fagi manus ejus. Si glori\u00e1ri op\u00f3rtet - non \u00e9xpedit quidem, - v\u00e9niam autem ad visi\u00f3nes et revelati\u00f3nes D\u00f3mini. Scio h\u00f3minem in Christo ante annos quatu\u00f3rdecim, - sive in c\u00f3rpore n\u00e9scio, sive extra corpus n\u00e9scio, Deus scit - raptum huj\u00fasmodi usque ad t\u00e9rtium coelum. Et scio huj\u00fasmodi h\u00f3minem, - sive in c\u00f3rpore, sive extra corpus n\u00e9scio, Deus scit:- qu\u00f3niam raptus est in paradisum: et audivit arc\u00e1na verba, qu\u00e6 non licet homini loqui. Pro huj\u00fasmodi glori\u00e1bor: pro me autem nihil glori\u00e1bor nisi in infirmit\u00e1tibus meis. Nam, et si vol\u00faero glori\u00e1ri, non ero ins\u00edpiens: verit\u00e1tem enim dicam: parco autem, ne quis me ex\u00edstimet supra id, quod videt in me, aut \u00e1liquid audit ex me. Et ne magnit\u00fado revelati\u00f3nem ext\u00f3llat me, datus est mihi st\u00edmulus carnis me\u00e6 \u00e1ngelus s\u00e1tan\u00e6, qui me colaph\u00edzet. Propter quod ter D\u00f3minum rog\u00e1vi, ut disc\u00e9deret a me: et dixit mihi: S\u00fafficit tibi gr\u00e1tia mea: nam virtus in infirmit\u00e1te perf\u00edcitur. Lib\u00e9nter \u00edgitur glori\u00e1bor in infirmit\u00e1tibus meis, ut inh\u00e1bitet in me virtus Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 82:19; 82:14*\nSaibam as na\u00e7\u00f5es que o vosso nome \u00e9 Deus; que s\u00f3 V\u00f3s sois o Alt\u00edssimo em todo o mundo.\nV. \u00d3 meu Deus, tornai os meus inimigos semelhantes \u00e0 roda, que gira sem cessar, ou \u00e0 palha, que o vento agita e arrebata.\n*Sl 59:4, 6.*\nSenhor, abalastes e arruinastes a terra.\nV. Reparai as suas ru\u00ednas, porque ela est\u00e1 abalada.\nV. Que os vossos escolhidos possam fugir diante do arco armado contra eles, e que sejam livres.", 
            "*Ps 82:19; 82:14*\nSciant gentes, qu\u00f3niam nomen tibi Deus: tu solus Alt\u00edssimus super omnem terram,\nV. Deus meus, pone illos ut rotam, et sicut st\u00edpulam ante f\u00e1ciem venti.\n\n*Tractus*\n*Ps 59:4; 59:6*\nCommov\u00edsti, D\u00f3mine, terram, et conturb\u00e1sti eam.\nV. Sana contriti\u00f3nes ejus, quia mota est.\nV. Ut f\u00fagiant a f\u00e1cie arcus: ut liber\u00e9ntur el\u00e9cti tui."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas\n*Lc 8:4-15*\nNaquele tempo, como concorresse grande multid\u00e3o de diversas cidades e viessem ter com Jesus, disse-lhes Ele esta par\u00e1bola: \u00abSaiu um semeador a semear a sua semente; e, enquanto ele semeava, caiu uma por\u00e7\u00e3o de semente junto ao caminho, a qual foi pisada, e, depois, comida pelos p\u00e1ssaros. Outra por\u00e7\u00e3o caiu entre as pedras e, embora tivesse nascido, secou logo, porque n\u00e3o tinha humidade. Ainda outra por\u00e7\u00e3o caiu entre espinhos, os quais cresceram com ela, afogando-a depois. Finalmente, outra por\u00e7\u00e3o caiu em terra boa, e, nascendo, deu fruto a cem por um\u00bb. Depois de Jesus ter falado assim, acrescentou em voz alta: \u00abQuem tem ouvidos para ouvir, ou\u00e7a!\u00bb. Ent\u00e3o os seus disc\u00edpulos perguntaram-Lhe a significa\u00e7\u00e3o desta par\u00e1bola. \u00abAv\u00f3s respondeu Ele, \u00e9 dado conhecer o reino de Deus, por\u00e9m, os outros s\u00f3 o conhecer\u00e3o pelas par\u00e1bolas; de sorte que, vendo, n\u00e3o vejam, e ouvindo, n\u00e3o compreendam. Eis o que significa esta par\u00e1bola: A semente \u00e9 a palavra de Deus. A semente que caiu junto ao caminho significa os que ouvem a palavra, mas logo vem o dem\u00f3nio, a arrebata do seu cora\u00e7\u00e3o, com medo de que acreditem e sejam A semente que caiu em cima das pedras significa os que ouvem a palavra, e a recebem com alegria, mas n\u00e3o possuem a raiz: acreditam durante algum tempo, mas, quando vem a tenta\u00e7\u00e3o, sucumbem. A semente que caiu nos espinhos designa aqueles que ouvem a palavra, mas deixam-na pouco a pouco abafar, ou pelos cuidados e inquieta\u00e7\u00f5es do mundo, ou pelas riquezas e prazeres desta vida, e, portanto, n\u00e3o produzem fruto algum. Enfim, a semente que caiu na terra boa representa aqueles que ouvem a palavra com o cora\u00e7\u00e3o recto e bom e a guardam, produzindo depois fruto pela paci\u00eancia\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 8:4-15*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum turba pl\u00farima conven\u00edrent, et de civit\u00e1tibus proper\u00e1rent ad Jesum, dixit per similit\u00fadinem: Exiit, qui s\u00e9minat, semin\u00e1re semen suum: et dum s\u00e9minat, \u00e1liud c\u00e9cidit secus viam, et conculc\u00e1tum est, et v\u00f3lucres coeli comed\u00e9runt illud. Et \u00e1liud c\u00e9cidit supra petram: et natum \u00e1ruit, quia non hab\u00e9bat hum\u00f3rem. Et \u00e1liud c\u00e9cidit inter spinas, et simul ex\u00f3rt\u00e6 spin\u00e6 suffocav\u00e9runt illud. Et \u00e1liud c\u00e9cidit in terram bonam: et ortum fecit fructum c\u00e9ntuplum. H\u00e6c dicens, clam\u00e1bat: Qui habet aures audi\u00e9ndi, audiat. Interrog\u00e1bant autem eum disc\u00edpuli ejus, qu\u00e6 esset h\u00e6c par\u00e1bola. Quibus ipse dixit: Vobis datum est nosse myst\u00e9rium regni Dei, c\u00e9teris autem in par\u00e1bolis: ut vid\u00e9ntes non videant, et audientes non int\u00e9llegant. Est autem h\u00e6c par\u00e1bola: Semen est verbum Dei. Qui autem secus viam, hi sunt qui \u00e1udiunt: d\u00e9inde venit di\u00e1bolus, et tollit verbum de corde e\u00f3rum, ne cred\u00e9ntes salvi fiant. Nam qui supra petram: qui cum audierint, cum g\u00e1udio suscipiunt verbum: et hi rad\u00edces non habent: qui ad tempus credunt, et in t\u00e9mpore tentati\u00f3nis rec\u00e9dunt. Quod autem in spinas c\u00e9cidit: hi sunt, qui audi\u00e9runt, et a sollicitud\u00ednibus et div\u00edtiis et volupt\u00e1tibus vit\u00e6 e\u00fantes, suffoc\u00e1ntur, et non r\u00e9ferunt fructum. Quod autem in bonam terram: hi sunt, qui in corde bono et \u00f3ptimo audi\u00e9ntes verbum r\u00e9tinent, et fructum \u00e1fferunt in pati\u00e9ntia."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 16:5-7*\nFirmai os meus passos nas vossas veredas, para que meus p\u00e9s n\u00e3o tropecem: Inclinai para mim os vossos ouvidos e escutai as minhas palavras: manifestai as vossas admir\u00e1veis miseric\u00f3rdias, Senhor, pois salvais os que em V\u00f3s confiam!", 
            "*Ps 16:5; 16:6-7*\nP\u00e9rfice gressus meos in s\u00e9mitis tuis, ut non move\u00e1ntur vest\u00edgia mea: incl\u00edna aurem tuam, et ex\u00e1udi verba mea: mir\u00edfica miseric\u00f3rdias tuas, qui salvos facis sper\u00e1ntes in te, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que o sacrif\u00edcio que Vos oferecemos nos vivifique sempre.\nPor nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1tum tibi, D\u00f3mine, sacrif\u00edcium, viv\u00edficet nos semper et m\u00faniat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 42:4*\nSubirei ao altar de Deus: de Deus, que \u00e9 a alegria da minha juventude.", 
            "*Ps 42:4*\nIntro\u00edbo ad alt\u00e1re Dei, ad Deum, qui l\u00e6t\u00edficat juvent\u00fatem meam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deus omnipotente, humildemente Vos rogamos, concedei \u00e0queles que alimentais com vossos sacramentos a gra\u00e7a de Vos servirem com uma conduta que Vos seja agrad\u00e1vel.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fapplices te rog\u00e1mus, omn\u00edpotens Deus: ut, quos tuis r\u00e9ficis sacram\u00e9ntis, tibi \u00e9tiam pl\u00e1citis m\u00f3ribus dign\u00e1nter deserv\u00edre conc\u00e9das.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
