[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-01-26", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-26:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S. Policarpo, Bispo e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Dn 3:84; 3:87*\nBendizei o Senhor, \u00f3 sacerdotes de Deus: louvai o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, santos e humildes de cora\u00e7\u00e3o!\n*Dn 3:57*\nBendizei o Senhor, todas as obras do Senhor: louvai-O e glorificai-O em todos os s\u00e9culos!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nBendizei o Senhor, \u00f3 sacerdotes de Deus: louvai o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, santos e humildes de cora\u00e7\u00e3o!", 
            "*Dan 3:84; 3:87*\nSacerd\u00f3tes Dei, bened\u00edcite D\u00f3minum: sancti et h\u00familes corde, laud\u00e1te Deum.\n*Dan 3:57*\nBened\u00edcite, \u00f3mnia \u00f3pera D\u00f3mini, D\u00f3mino: laud\u00e1te et superexalt\u00e1te eum in s\u01fdcula.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSacerd\u00f3tes Dei, bened\u00edcite D\u00f3minum: sancti et h\u00familes corde, laud\u00e1te Deum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que nos alegrais com a solenidade anual do B. N., vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, concedei-nos prop\u00edcio que, assim como celebramos o seu nascimento, assim tamb\u00e9m gozemos a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos be\u00e1ti Polyc\u00e1rpi M\u01fdrtyris tui atque Pont\u00edficis \u00e1nnua sollemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, cujus natal\u00edtia c\u00f3limus, de ej\u00fasdem \u00e9tiam protecti\u00f3ne gaude\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba S. Jo\u00e3o.\n*1 Jo 3:10-16*\nCar\u00edssimos: Aquele que n\u00e3o \u00e9 justo e n\u00e3o ama seu irm\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de Deus. Porque esta \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o que ouvistes desde o princ\u00edpio: \u00abQue vos ameis uns aos outros\u00bb. N\u00e3o seja, por\u00e9m, como Caim, que era maligno o qual matou o seu irm\u00e3o. E porque o matou ele? Porque as suas obras eram m\u00e1s, enquanto que as do seu irm\u00e3o eram justas. N\u00e3o vos admireis, irm\u00e3os, se o mundo vos odeia; porquanto sabemos que passamos da morte \u00e0 vida, porque amamos os nossos irm\u00e3os. Aquele que n\u00e3o ama permanece na morte. Aquele que odeia o seu irm\u00e3o \u00e9 um homicida. E v\u00f3s sabeis que o homicida n\u00e3o tem a vida eterna, permanecendo em si. Nisto conhecemos o amor de Deus: porquanto Ele deu sua vida por n\u00f3s; e n\u00f3s devemos tamb\u00e9m dar a nossa vida por nossos irm\u00e3os.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli\n*1 Joann 3:10-16*\nCar\u00edssimi: Omnis qui non est justus, non est ex Deo, et qui non d\u00edligit fratrem suum: qu\u00f3niam h\u00e6c est annunti\u00e1tio, quam aud\u00edstis ab in\u00edtio, ut dilig\u00e1tis alt\u00e9rutrum. Non sicut Cain, qui ex mal\u00edgno erat, et occ\u00eddit fratrem suum. Et propter quid occ\u00eddit eum? Qu\u00f3niam \u00f3pera ejus mal\u00edgna erant: fratris autem ejus justa. Nol\u00edte mir\u00e1ri fratres, si odit vos mundus. Nos scimus qu\u00f3niam transl\u00e1ti sumus de morte ad vitam, qu\u00f3niam dil\u00edgimus fratres. Qui non d\u00edligit, manet in morte: omnis qui odit fratrem suum, homic\u00edda est. Et scitis, qu\u00f3niam omnis homic\u00edda non habet vitam \u00e6t\u00e9rnam in semet\u00edpso man\u00e9ntem. In hoc cogn\u00f3vimus carit\u00e1tem Dei, qu\u00f3niam ille \u00e1nimam suam pro nobis p\u00f3suit: et nos deb\u00e9mus pro fr\u00e1tribus \u00e1nimas p\u00f3nere."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e com honras.\nV. V\u00f3s lhe destes o dom\u00ednio sobre as obras das vossas m\u00e3os. Aleluia, aleluia.\nV. Eis o sacerdote que o Senhor coroou. Aleluia.", 
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum.\nV. Et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Hic est Sac\u00e9rdos, quem coron\u00e1vit D\u00f3minus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:26-32*\nNaquele tempo, disse Jesus aos disc\u00edpulos: \u00abNada h\u00e1 oculto que n\u00e3o haja e ser descoberto, nem segredo que n\u00e3o venha a ser revelado. O que dizeis nas trevas dizei-o \u00e0s claras; o que dizeis ao ouvido publicai-o em cima dos telhados. N\u00e3o tenhais medo daqueles que matam o corpo e n\u00e3o podem matar a alma; temei antes aquele que pode condenar a alma e o corpo ao inferno. Porventura se n\u00e3o vendem dois p\u00e1ssaros por um ceitil? E nenhum deles, contudo, cair\u00e1 no ch\u00e3o sem o consentimento do vosso Pai. At\u00e9 os cabelos da vossa cabe\u00e7a est\u00e3o contados. Nada receeis, pois valeis mais do que muitos p\u00e1ssaros. Portanto, todo aquele que me confessar perante os homens tamb\u00e9m o confessarei na presen\u00e7a de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 10:26-32*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Nihil est op\u00e9rtum, quod non revel\u00e1bitur; et occ\u00faltum, quod non sci\u00e9tur. Quod dico vobis in t\u00e9nebris, d\u00edcite in l\u00famine: et quod in aure aud\u00edtis, pr\u00e6dic\u00e1te super tecta. Et nol\u00edte tim\u00e9re eos, qui occ\u00eddunt corpus, \u00e1nimam autem non possunt occ\u00eddere; sed p\u00f3tius tim\u00e9te eum, qui potest et \u00e1nimam et corpus p\u00e9rdere in geh\u00e9nnam. Nonne duo p\u00e1sseres asse v\u00e9neunt: et unus ex illis non cadet super terram sine Patre vestro? Vestri autem cap\u00edlli c\u00e1pitis omnes numer\u00e1ri sunt. Nol\u00edte ergo tim\u00e9re: multis pass\u00e9ribus meli\u00f3res estis vos. Omnis ergo, qui confit\u00e9bitur me coram hom\u00ednibus, confit\u00e9bor et ego eum coram Patre meo, qui in coelis est."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-22*\nEncontrei o meu servo David: e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: a minha m\u00e3o o socorrer\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.", 
            "*Ps 88:21-22*\nInv\u00e9ni David servum meum. \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, estes dons que Vos s\u00e3o oferecidos, e, por intercess\u00e3o do B. N. vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, olhai aplacado para n\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, dic\u00e1ta sanct\u00edfica: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Polyc\u00e1rpo M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, per \u00e9adem nos plac\u00e1tus int\u00e9nde.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:4*\nSenhor, impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.", 
            "*Ps 20:4*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos com a participa\u00e7\u00e3o deste dom sacrat\u00edssimo, Vos suplicamos, Senhor, nosso Deus, que, por intercess\u00e3o do B. Policarpo, vosso M\u00e1rtir e Pont\u00edfice, sintamos o efeito do myst\u00e9rio que celebr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti participati\u00f3ne m\u00faneris sacri, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, interced\u00e9nte be\u00e1to Polyc\u00e1rpo M\u00e1rtyre tuo atque Pont\u00edfice, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
