[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos verdes"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-07-31", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent08-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "8\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 47:10-11*\nAlcan\u00e7\u00e1mos, \u00f3 Deus, a vossa miseric\u00f3rdia no meio do vosso templo. Como o vosso nome, assim a vossa gl\u00f3ria, Senhor, se estende at\u00e9 aos confins da terra: e a vossa dextra est\u00e1 cheia de justi\u00e7a.\n*Sl 47:2*\nO Senhor \u00e9 grande e digno de todos os louvores, tanto na cidade de Deus, como no seu monte santo.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAlcan\u00e7\u00e1mos, \u00f3 Deus, a vossa miseric\u00f3rdia no meio do vosso templo. Como o vosso nome, assim a vossa gl\u00f3ria, Senhor, se estende at\u00e9 aos confins da terra: e a vossa dextra est\u00e1 cheia de justi\u00e7a.", 
            "*Ps 47:10-11*\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6: just\u00edtia plena est d\u00e9xtera tua.\n*Ps 47:2*\nMagnus D\u00f3minus, et laud\u00e1bilis nimis: in civitate Dei nostri, in monte sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6: just\u00edtia plena est d\u00e9xtera tua."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos prop\u00edcio, Senhor, Vos imploramos, a gra\u00e7a de pensar e de praticar sempre segundo a justi\u00e7a, a fim de que, n\u00e3o podendo n\u00f3s existir sem V\u00f3s, conformemos sempre a nossa vida com vossa vontade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Larg\u00edre nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, semper sp\u00edritum cogit\u00e1ndi qu\u00e6 recta sunt, prop\u00edtius et ag\u00e9ndi: ut, qui sine te esse non p\u00f3ssumus, sec\u00fandum te v\u00edvere vale\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm 8:12-17*\nMeus irm\u00e3os: N\u00e3o somos devedores \u00e0 carne para vivermos segundo a carne. Se, pois, viverdes segundo a carne, morrereis; mas se, pelo contr\u00e1rio, com o Esp\u00edrito mortificardes as obras da carne, vivereis; porque todos os que s\u00e3o conduzidos pelo Esp\u00edrito de Deus, s\u00e3o filhos de Deus. Com efeito, n\u00e3o recebestes o esp\u00edrito de escravid\u00e3o para vos conduzir pelo temor; mas o esp\u00edrito de adop\u00e7\u00e3o de filhos, pelo qual chamamos: Abba! (Pai). Ora este Esp\u00edrito d\u00e1 testemunho ao nosso esp\u00edrito de que somos filhos de Deus. Se, pois, somos filhos de Deus, somos tamb\u00e9m herdeiros: herdeiros verdadeiros de Deus e co-herdeiros de Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 8:12-17*\nFratres: Debit\u00f3res sumus non carni, ut sec\u00fandum carnem viv\u00e1mus. Si enim sec\u00fandum carnem vix\u00e9ritis, mori\u00e9mini: si autem sp\u00edritu facta carnis mortificav\u00e9ritis, viv\u00e9tis. Quic\u00famque enim sp\u00edritu Dei aguntur, ii sunt f\u00edlii Dei. Non enim accep\u00edstis sp\u00edritum servit\u00fatis \u00edterum in tim\u00f3re, sed accep\u00edstis sp\u00edritum adopti\u00f3nis fili\u00f3rum, in quo clam\u00e1mus: Abba  - Pater. - Ipse enim Sp\u00edritus testim\u00f3nium reddit spir\u00edtui nostro, quod sumus f\u00edlii Dei. Si autem f\u00edlii, et her\u00e9des: her\u00e9des quidem Dei, coher\u00e9des autem Christi."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:3*\nSede para mim Deus protector: e um lugar de ref\u00fagio para me salvar.\n*Sl 70:1*\nV. \u00d3 Deus, em V\u00f3s pus a minha esperan\u00e7a: n\u00e3o serei para sempre confundido, Senhor. Aleluia, aleluia.\n*Sl 47:2*\nV. O Senhor \u00e9 grande e digno de todos os louvores, tanto na cidade de Deus, como no seu monte santo. Aleluia.", 
            "*Ps 30:3*\nEsto mihi in Deum protect\u00f3rem, et in locum ref\u00fagii, ut salvum me f\u00e1cias.\n*Ps 70:1*\nV. Deus, in te sper\u00e1vi: D\u00f3mine, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum.\nAllel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 47:2*\nMagnus D\u00f3minus, et laud\u00e1bilis valde, in civit\u00e1te Dei nostri, in monte sancto ejus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 16:1-9*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: Um homem rico tinha um feitor, que foi acusado diante dele de haver dissipado os seus bens. Ent\u00e3o, chamou-o, dizendo-lhe: \u00abQue \u00e9 isto que ou\u00e7o dizer de ti? D\u00e1-me conta da tua ger\u00eancia, pois desde hoje n\u00e3o continuar\u00e1s a ser meu feitor\u00bb. Este disse no seu \u00edntimo: \u00abQue ser\u00e1 de mim, se o senhor me tira a ger\u00eancia dos bens?! Pois n\u00e3o posso cultivar a terra e tenho vergonha de mendigar! Eu sei, por\u00e9m, o que hei-de fazer, a fim de que, quando me seja tirado o emprego, encontre quem me receba em sua casa\u00bb. Chamando, ent\u00e3o, os devedores do senhor, disse ao primeiro: \u00abQuanto deves ao meu senhor?\u00bb. Ele respondeu: \u00abCem medidas de azeite\u00bb. O feitor disse: \u00abAqui tens a tua obriga\u00e7\u00e3o; senta-te depressa e escreve cinquenta\u00bb. Depois disse ao segundo: \u00abE tu quanto deves?\u00bb. Ele respondeu: \u00abCem medidas de trigo\u00bb. \u00abToma a tua obriga\u00e7\u00e3o disse-lhe o feitor e escreve oitenta\u00bb. E louvou o senhor o feitor infiel, por haver procedido prudentemente, porque os filhos do mundo s\u00e3o mais h\u00e1beis na conduta dos seus neg\u00f3cios do que os filhos da luz. Pois Eu vos digo, acrescentou Jesus: \u00abGranjeai amigos com as riquezas da iniquidade, a fim de que, quando vos encontrardes com necessidade, vos recebam nas suas moradas eternas\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 16:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Homo quidam erat dives, qui hab\u00e9bat v\u00edllicum: et hic diffam\u00e1tus est apud illum, quasi dissip\u00e1sset bona ips\u00edus. Et voc\u00e1vit illum et ait illi: Quid hoc audio de te? redde rati\u00f3nem villicati\u00f3nis tu\u00e6: jam enim non p\u00f3teris villic\u00e1re. Ait autem v\u00edllicus intra se: Quid f\u00e1ciam, quia d\u00f3minus meus aufert a me villicati\u00f3nem? f\u00f3dere non v\u00e1leo, mendic\u00e1re erub\u00e9sco. Scio, quid f\u00e1ciam, ut, cum am\u00f3tus f\u00faero a villicati\u00f3ne, rec\u00edpiant me in domos suas. Convoc\u00e1tis itaque s\u00edngulis debit\u00f3ribus d\u00f3mini sui, dic\u00e9bat primo: Quantum debes d\u00f3mino meo? At ille dixit: Centum cados \u00f3lei. Dix\u00edtque illi: Accipe cauti\u00f3nem tuam: et sede cito, scribe quinquag\u00ednta. De\u00ednde \u00e1lii dixit: Tu vero quantum debes? Qui ait: Centum coros tr\u00edtici. Ait illi: Accipe l\u00edtteras tuas, et scribe octog\u00ednta. Et laud\u00e1vit d\u00f3minus v\u00edllicum iniquit\u00e1tis, quia prud\u00e9nter fec\u00edsset: quia f\u00edlii hujus s\u01fdculi prudenti\u00f3res f\u00edliis lucis in generati\u00f3ne sua sunt. Et ego vobis dico: f\u00e1cite vobis amicos de mamm\u00f3na iniquit\u00e1tis: ut, cum defec\u00e9ritis, rec\u00edpiant vos in \u00e6t\u00e9rna tabern\u00e1cula."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 17:28, 32.*\nSalvareis, Senhor, o povo humilde, e humilhareis os soberbos, pois quem \u00e9 Deus sen\u00e3o V\u00f3s, Senhor?", 
            "*Ps 17:28; 17:32*\nP\u00f3pulum h\u00familem salvum f\u00e1cies, D\u00f3mine, et \u00f3culos superb\u00f3rum humili\u00e1bis: qu\u00f3niam quis Deus pr\u00e6ter te, D\u00f3mine?"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, Vos suplicamos, estes dons, que recebemos da vossa liberalidade, a fim de que pela efic\u00e1cia da vossa gra\u00e7a estes sacrossantos myst\u00e9rios nos santifiquem durante a vida presente e nos conduzam \u00e0 posse das alegrias eternas.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 tibi de tua largit\u00e1te def\u00e9rimus: ut h\u00e6c sacros\u00e1ncta myst\u00e9ria, gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 oper\u00e1nte virt\u00fate, et pr\u00e6s\u00e9ntis vit\u00e6 nos conversati\u00f3ne sanct\u00edficent, et ad g\u00e1udia sempit\u00e9rna perd\u00facant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:9*\nProvai e vede como o Senhor \u00e9 suave: Bem-aventurado o var\u00e3o que confia n\u2019Ele.", 
            "*Ps 33:9*\nGust\u00e1te et vid\u00e9te, qu\u00f3niam su\u00e1vis est D\u00f3minus: be\u00e1tus vir, qui sperat in eo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que este celestial myst\u00e9rio, Senhor, renove o nosso esp\u00edrito e o nosso corpo\u00bb a fim de que sintamos os efeitos do sacramento que honr\u00e1mos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sit nobis, D\u00f3mine, repar\u00e1tio mentis et c\u00f3rporis c\u00e6l\u00e9ste myst\u00e9rium: ut, cujus exs\u00e9quimur cultum, senti\u00e1mus eff\u00e9ctum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
