[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-01-13", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-13:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "Dia da oitava da Epifania"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Ml 3:1; 1 Krn 29:12*\nEis que apareceu soberano Senhor: e traz empunhado o ceptro da realeza, do poder e do imp\u00e9rio.\n*Sl 71:1*\n\u00d3 Deus, concedei ao Rei a gra\u00e7a de saber julgar: e ao filho do Rei a vossa justi\u00e7a.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEis que apareceu soberano Senhor: e traz empunhado o ceptro da realeza, do poder e do imp\u00e9rio.", 
            "*Malach 3:1; 3:1; Par 29:12*\nEcce, adv\u00e9nit domin\u00e1tor D\u00f3minus: et regnum in manu ejus et pot\u00e9stas et imp\u00e9rium\n*Ps 71:1*\nDeus, jud\u00edcium tuum Regi da: et just\u00edtiam tuam F\u00edlio Regis.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEcce, adv\u00e9nit domin\u00e1tor D\u00f3minus: et regnum in manu ejus et pot\u00e9stas et imp\u00e9rium"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, cujo Filho Unig\u00e9nito apareceu na terra revestido com a subst\u00e2ncia da nossa carne, permiti, Vos rogamos, que mere\u00e7amos a gra\u00e7a de sermos reformados interiormente por Aquele que reconhecemos semelhante a n\u00f3s exteriormente.\nQue convosco vive...", 
            "Deus, cujus Unig\u00e9nitus in subst\u00e1ntia nostr\u00e6 carnis app\u00e1ruit: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut per eum, quem s\u00edmilem nobis foris agn\u00f3vimus, intus reform\u00e1ri mere\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 60:1-6*\nErgue-te e resplandece, Jerusal\u00e9m, pois a tua luz raiou, e a gl\u00f3ria do Senhor brilhou sobre ti. Enquanto as trevas cobrem a terra, e uma noite escura envolve os povos, eis que desponta sobre ti a aurora do Senhor; e a sua gl\u00f3ria resplandece em ti. As na\u00e7\u00f5es caminhar\u00e3o, guiadas pelo clar\u00e3o da tua luz, e os reis pelo fulgor da tua aurora. Ergue os teus olhos; volve-os em torno de ti e v\u00ea: todos se congregam e v\u00eam a ti. Os teus filhos v\u00eam de longe e as tuas filhas surgir\u00e3o ao lado. Ent\u00e3o, tu o ver\u00e1s e te encontrar\u00e1s na opul\u00eancia. O teu cora\u00e7\u00e3o se alegrar\u00e1 e dilatar\u00e1, pois, as riquezas do mar vir\u00e3o a ti; os tesouros das na\u00e7\u00f5es vir\u00e3o \u00e0 tua posse! Numerosos camelos e dromed\u00e1rios de M\u00e1dian e de Efa vir\u00e3o a ti. Todos os de Sab\u00e1 vir\u00e3o junto de ti, trazendo ouro e incenso e louvando o Senhor.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Is 60:1-6*\nSurge, illumin\u00e1re, Jer\u00fasalem: quia venit lumen tuum, et gl\u00f3ria D\u00f3mini super te orta est. Quia ecce, t\u00e9nebr\u00e6 op\u00e9rient terram et caligo p\u00f3pulos: super te autem ori\u00e9tur D\u00f3minus, et gl\u00f3ria ejus in te vid\u00e9bitur. Et ambul\u00e1bunt gentes in l\u00famine tuo, et reges in splend\u00f3re ortus tui. Leva in circ\u00faitu \u00f3culos tuos, et vide: omnes isti congreg\u00e1ti sunt, ven\u00e9runt tibi: f\u00edlii tui de longe v\u00e9nient, et f\u00edli\u00e6 tu\u00e6 de l\u00e1tere surgent. Tunc vid\u00e9bis et \u00e1fflues, mir\u00e1bitur et dilat\u00e1bitur cor tuum, quando conv\u00e9rsa f\u00faerit ad te multit\u00fado maris, fortit\u00fado g\u00e9ntium v\u00e9nerit tibi. Inund\u00e1tio camel\u00f3rum op\u00e9riet te dromed\u00e1rii M\u00e1dian et Epha: omnes de Saba v\u00e9nient, aurum et thus defer\u00e9ntes, et laudem D\u00f3mino annunti\u00e1ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 60:6; 60:1*\nTodos os de Sab\u00e1 vir\u00e3o, trazendo ouro em incenso e louvando o Senhor.\nV. Ergue-te, Jerusal\u00e9m, e resplandece, porque a gl\u00f3ria do Senhor brilhou sobre ti. Aleluia, aleluia.\n*Mt 2:2*\nVimos a sua estrela no Oriente e viemos com ofertas adorar o Senhor. Aleluia.", 
            "*Isa 60:6; 60:11*\nOmnes de Saba v\u00e9nient, aurum et thus defer\u00e9ntes, et laudem D\u00f3mino annunti\u00e1ntes.\nV. Surge et illumin\u00e1re, Jer\u00fasalem: quia gl\u00f3ria D\u00f3mini super te orta est. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Matt 2:2*\nV\u00eddimus stellam ejus in Ori\u00e9nte, et v\u00e9nimus cum mun\u00e9ribus ador\u00e1re D\u00f3minum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 1:29-34*\nNaquele tempo, Jo\u00e3o viu Jesus, que caminhava para ele, e disse: \u00abEis o Cordeiro de Deus, eis o que tira o pecado do mundo. Este \u00e9 Aquele de quem eu disse: \u00abDepois de mim vem um homem, que me precedeu, porque j\u00e1 existia antes de mim. Eu O n\u00e3o conhecia, mas foi para que Ele fosse manifestado a Israel que vim baptizar na \u00e1gua\u00bb. E Jo\u00e3o deu este testemunho, dizendo: \u00abEu vi o Esp\u00edrito descer do c\u00e9u, sob a forma de uma pomba, e pousar sobre Ele. Eu O n\u00e3o conhecia, mas Aquele que me enviou a baptizar na \u00e1gua disse-me: \u00abAquele sobre quem vires o Esp\u00edrito descer e pousar \u00e9 o que baptiza no Esp\u00edrito Santo\u00bb. Eu vi isto e afirmo que Ele \u00e9 o Filho de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 1:29-34*\nIn illo t\u00e9mpore: Vidit Jo\u00e1nnes Jesum veni\u00e9ntem ad se, et ait: Ecce Agnus Dei, ecce, qui tollit pecc\u00e1tum mundi. Hic est, de quo dixi: Post me venit vir, qui ante me factus est: quia prior me erat. Et ego nesci\u00e9bam eum, sed ut manifest\u00e9tur in Isra\u00ebl, propt\u00e9rea veni ego in aqua bapt\u00edzans. Et testim\u00f3nium perh\u00edbuit Jo\u00e1nnes, dicens: Quia vidi Sp\u00edritum descend\u00e9ntem quasi col\u00fambam de coelo, et mansit super eum. Et ego nesci\u00e9bam eum: sed qui misit me baptiz\u00e1re in aqua, ille mihi dixit: Super quem v\u00edderis Sp\u00edritum descend\u00e9ntem, et man\u00e9ntem super eum, hic est, qui bapt\u00edzat in Sp\u00edritu Sancto. Et ego vidi: et testim\u00f3nium perh\u00edbui, quia hic est F\u00edlius Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 71:10-11*\nOs reis de T\u00e1rsis e as ilhas oferecer-Lhe-\u00e3o tributos: Os reis de Ar\u00e1bia e de Sab\u00e1 levar-Lhe-\u00e3o ofertas; todos os reis da terra O adorar\u00e3o; e todas as na\u00e7\u00f5es O servir\u00e3o.", 
            "*Ps 71:10-11*\nReges Tharsis, et \u00ednsul\u00e6 m\u00fanera \u00f3fferent: reges Arabum et Saba dona add\u00facent: et ador\u00e1bunt eum omnes reges terr\u00e6, omnes gentes s\u00e9rvient ei."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos oferecemos sacrif\u00edcios em mem\u00f3ria da manifesta\u00e7\u00e3o do vosso Filho, que nasceu no mundo, suplicando-Vos que, assim como Jesus Cristo, nosso Senhor, \u00e9 o autor destes dons, assim tamb\u00e9m os aceites misericordiosamente.\nQue convosco vive...", 
            "H\u00f3stias tibi, D\u00f3mine, pro nati F\u00edlii tui appariti\u00f3ne def\u00e9rimus, suppl\u00edciter exor\u00e1ntes: ut, sicut ipse nostr\u00f3rum auctor est m\u00fanerum, ita sit ipse mis\u00e9ricors et susc\u00e9ptor, Jesus Christus, D\u00f3minus noster:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Epifania*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre: Pois o vosso Filho Unig\u00e9nito, revestido com a substancia da nossa carne mortal, reparou as faltas da natureza humana, comunicando-lhe o novo esplendor da sua imortalidade. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Epiphania Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia, cum Unigenitus tuus in subst\u00e1ntia nostr\u00e6 mortalit\u00e1tis app\u00e1ruit, nova nos immortalit\u00e1tis su\u00e6 luce repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 2:2*\nVimos a sua estrela no Oriente e viemos com ofertas adorar o Senhor.", 
            "*Matt 2:2*\nV\u00eddimus stellam ejus in Ori\u00e9nte, et v\u00e9nimus cum mun\u00e9ribus ador\u00e1re D\u00f3minum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos assistir-nos sempre e em toda a parte com vossa celestial luz, Senhor, Vos pedimos, a fim de que, assim corno quisestes que particip\u00e1ssemos deste myst\u00e9rio, assim tamb\u00e9m possamos contempl\u00e1-lo com olhos puros e receb\u00ea-lo com afecto digno.\nPor nosso Senhor...", 
            "C\u0153l\u00e9sti l\u00famine, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, semper et ub\u00edque nos pr\u00e6veni: ut myst\u00e9rium, cujus nos part\u00edcipes esse volu\u00edsti, et puro cern\u00e1mus int\u00faitu, et digno percipi\u00e1mus affectu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
