[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos verdes"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-07-06", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 26:1-2*\nO Senhor \u00e9 a minha luz e a minha salva\u00e7\u00e3o: a quem, pois, temerei? O Senhor \u00e9 o defensor da minha vida: quem poder\u00e1 intimidar-me? Meus inimigos, que me atribulam, enfraqueceram e ca\u00edram.\n*Sl 26:3*\nAinda que um ex\u00e9rcito me cercasse, o meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o temeria.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor \u00e9 a minha luz e a minha salva\u00e7\u00e3o: a quem, pois, temerei? O Senhor \u00e9 o defensor da minha vida: quem poder\u00e1 intimidar-me? Meus inimigos, que me atribulam, enfraqueceram e ca\u00edram.", 
            "*Ps 26:1; 26:2*\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea et salus mea, quem timebo? D\u00f3minus defensor vit\u00e6 me\u00e6, a quo trepid\u00e1bo? qui tr\u00edbulant me inim\u00edci mei, ipsi infirm\u00e1ti sunt, et cecid\u00e9runt.\n*Ps 26:3*\nSi cons\u00edstant adv\u00e9rsum me castra: non tim\u00e9bit cor meum.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea et salus mea, quem timebo? D\u00f3minus defensor vit\u00e6 me\u00e6, a quo trepid\u00e1bo? qui tr\u00edbulant me inim\u00edci mei, ipsi infirm\u00e1ti sunt, et cecid\u00e9runt."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, que, sob a conduta da vossa provid\u00eancia, os acontecimentos do mundo decorram pacificamente; e que a vossa Igreja goze a alegria de Vos servir com tranquilidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut et mundi cursus pac\u00edfice nobis tuo \u00f3rdine dirig\u00e1tur; et Eccl\u00e9sia tua tranqu\u00edlla devoti\u00f3ne l\u00e6t\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Romanos.\n*Rm. 8:18-23*\nMeus irm\u00e3os: Estou persuadido de que os sofrimentos da vida presente n\u00e3o t\u00eam propor\u00e7\u00e3o alguma com a gl\u00f3ria que nos h\u00e1-de ser manifestada. Com efeito, as criaturas esperam com viva impaci\u00eancia a manifesta\u00e7\u00e3o dos filhos de Deus; pois elas, agora, est\u00e3o sujeitas \u00e0 vaidade, n\u00e3o voluntariamente, mas pela vontade daquele que as sujeitou, com a esperan\u00e7a de que seriam livres da servid\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o para participar da liberdade da gl\u00f3ria dos filhos de Deus. Na verdade, sabemos que todas as criaturas gemem e est\u00e3o como que com as dores da maternidade at\u00e9 ao presente. Tamb\u00e9m n\u00f3s, que possu\u00edmos as prim\u00edcias do Esp\u00edrito (que n\u00e3o somente essas), gememos no nosso cora\u00e7\u00e3o, desejando ardentemente a adop\u00e7\u00e3o, como filhos de Deus, e a reden\u00e7\u00e3o do corpo, em nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos\n*Rom 8:18-23*\nFratres: Ex\u00edstimo, quod non sunt cond\u00edgn\u00e6 passi\u00f3nes hujus t\u00e9mporis ad fut\u00faram gl\u00f3riam, qu\u00e6 revel\u00e1bitur in nobis. Nam exspect\u00e1tio creat\u00far\u00e6 revelati\u00f3nem fili\u00f3rum Dei exsp\u00e9ctat. Vanit\u00e1ti enim creat\u00fara subj\u00e9cta est, non volens, sed propter eum, qui subj\u00e9cit eam in spe: quia et ipsa creat\u00fara liber\u00e1bitur a servit\u00fate corrupti\u00f3nis, in libert\u00e1tem gl\u00f3ri\u00e6 fili\u00f3rum Dei. Scimus enim, quod omnis creat\u00fara ingem\u00edscit et p\u00e1rturit usque adhuc. Non solum autem illa, sed et nos ipsi prim\u00edtias sp\u00edritus hab\u00e9ntes: et ipsi intra nos g\u00e9mimus, adopti\u00f3nem fili\u00f3rum Dei exspect\u00e1ntes, redempti\u00f3nem c\u00f3rporis nostri: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 78:9-10*\nPerdoai os nossos pecados, Senhor, para que os povos n\u00e3o digam: Onde est\u00e1 o seu Deus?\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Senhor, nosso Salvador: e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor. Aleluia, aleluia.\n*Sl. 9:5; 9:10*\nDeus, que estais assentado no vosso trono e julgais com justi\u00e7a, sede o ref\u00fagio dos pobres na tribula\u00e7\u00e3o. Aleluia.", 
            "*Ps 78:9; 78:10*\nProp\u00edtius esto, D\u00f3mine, pecc\u00e1tis nostris: ne quando dicant gentes: Ubi est Deus e\u00f3rum?\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter hon\u00f3rem n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos.\n\n*Ps 9:5; 9:10*\nDeus, qui sedes super thronum, et j\u00fadicas \u00e6quit\u00e1tem: esto ref\u00fagium p\u00e1uperum in tribulati\u00f3ne. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 5:1-11*\nNaquele tempo encontrando-se Jesus, nas margens do lago Genesar\u00e9, rodeado pela multid\u00e3o que queria ouvir a sua palavra, viu duas barcas \u00e0 beira do lago, havendo os pescadores sa\u00eddo delas para lavar as redes. Ent\u00e3o, entrou Jesus em uma das barcas, a qual pertencia a Sim\u00e3o, pedindo-lhe que a desviasse um pouco da terra. Depois assentou-se na barca e come\u00e7ou a doutrinar o povo. Quando Jesus acabou de falar, disse a Sim\u00e3o: \u00abAfasta-te para o largo e lan\u00e7a as redes para pescares\u00bb. Sim\u00e3o respondeu-Lhe: \u00abMestre, trabalh\u00e1mos toda a noite e n\u00e3o pesc\u00e1mos nada; mas, obedecendo \u00e0 vossa palavra, lan\u00e7arei a rede\u00bb. E, lan\u00e7ando-a, pescaram t\u00e3o grande quantidade de peixes, que a rede se rompia! Logo fizeram sinal aos companheiros, que estavam na outra barca, para que fossem auxili\u00e1-los. Foram eles e encheram ambas as barcas; e de tal sorte que quase se afundavam! Sim\u00e3o-Pedro, vendo isto, caiu de joelhos aos p\u00e9s de Jesus e disse: \u00abAfastai-Vos de mim, Senhor, pois sou um homem pecador!\u00bb. Sim\u00e3o estava at\u00f3nito, assim como os companheiros, por causa da pesca que haviam feito! O mesmo acontecia a Tiago e a Jo\u00e3o, filhos de Zebedeu, que estavam com Sim\u00e3o. Ent\u00e3o, Jesus disse a Sim\u00e3o: \u00abN\u00e3o tenhas receio; doravante ser\u00e1s pescador de homens\u00bb. E eles, tendo conduzido as barcas para terra, deixaram tudo e seguiram-n\u2019O.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 5:1-11*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum turb\u00e6 irr\u00faerent in Jesum, ut aud\u00edrent verbum Dei, et ipse stabat secus stagnum Gen\u00e9sareth. Et vidit duas naves stantes secus stagnum: piscat\u00f3res autem desc\u00e9nderant et lav\u00e1bant r\u00e9tia. Asc\u00e9ndens autem in unam navim, qu\u00e6 erat Sim\u00f3nis, rog\u00e1vit eum a terra red\u00facere pus\u00edllum. Et sedens doc\u00e9bat de nav\u00edcula turbas. Ut cess\u00e1vit autem loqui, dixit ad Sim\u00f3nem: Duc in altum, et lax\u00e1te r\u00e9tia vestra in capt\u00faram. Et resp\u00f3ndens Simon, dixit illi: Pr\u00e6c\u00e9ptor, per totam noctem labor\u00e1ntes, nihil c\u00e9pimus: in verbo autem tuo lax\u00e1bo rete. Et cum hoc fec\u00edssent, conclus\u00e9runt p\u00edscium multit\u00fadinem copi\u00f3sam: rumpeb\u00e1tur autem rete e\u00f3rum. Et annu\u00e9runt s\u00f3ciis, qui erant in \u00e1lia navi, ut ven\u00edrent et adjuv\u00e1rent eos. Et ven\u00e9runt, et implev\u00e9runt ambas nav\u00edculas, ita ut p\u00e6ne merger\u00e9ntur. Quod cum vid\u00e9ret Simon Petrus, pr\u00f3cidit ad g\u00e9nua Jesu, dicens: Exi a me, quia homo pecc\u00e1tor sum, D\u00f3mine. Stupor enim circumd\u00e9derat eum et omnes, qui cum illo erant, in capt\u00fara p\u00edscium, quam c\u00e9perant: sim\u00edliter autem Jac\u00f3bum et Jo\u00e1nnem, f\u00edlios Zebed\u01fdi, qui erant s\u00f3cii Sim\u00f3nis. Et ait ad Sim\u00f3nem Jesus: Noli tim\u00e9re: ex hoc jam h\u00f3mines eris c\u00e1piens. Et subd\u00factis ad terram n\u00e1vibus, relictis \u00f3mnibus, secuti sunt eum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 12:4-5*\nIluminai os meus olhos, para que n\u00e3o adorme\u00e7a na morte e o meu inimigo n\u00e3o diga mais tarde: prevaleci contra ele.", 
            "*Ps 12:4-5*\nIll\u00famina \u00f3culos meos, ne umquam obd\u00f3rmiam in morte: ne quando dicat inim\u00edcus meus: Pr\u00e6v\u00e1lui adv\u00e9rsus eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deixai-Vos aplacar, Senhor, recebendo as nossas obla\u00e7\u00f5es; e dignai-Vos propiciamente compelir a nossa vontade rebelde a submeter-se a V\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "Oblati\u00f3nibus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plac\u00e1re susc\u00e9ptis: et ad te nostras \u00e9tiam reb\u00e9lles comp\u00e9lle prop\u00edtius volunt\u00e1tes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 17:3*\nO Senhor \u00e9 o meu sustent\u00e1culo, o meu ref\u00fagio e o meu libertador: Ele \u00e9 o meu Deus e aux\u00edlio!", 
            "*Ps 17:3*\nD\u00f3minus firmam\u00e9ntum meum, et ref\u00fagium meum, et liber\u00e1tor meus: Deus meus, adj\u00fator meus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos imploramos, Senhor, que estes myst\u00e9rios, que recebemos, nos purifiquem; e que pela sua virtude nos sirvam de protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Myst\u00e9ria nos, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, sumpta pur\u00edficent: et suo m\u00fanere tue\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
