[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-09-22", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:09-22:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 15\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Tom\u00e1s de Vilanova, Bispo e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 45:30*\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.\n*Sl 131:1*\nLembrai-vos de David, \u00f3 Senhor, e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.", 
            "*Eccli 45:30.*\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum.\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que ilustrastes o B. Pont\u00edfice Tom\u00e1s com a virtude de uma insigne compaix\u00e3o para com os pobres, permiti, Vos rogamos, que sua intercess\u00e3o alcance da vossa bondade a efus\u00e3o dos tesouros da vossa miseric\u00f3rdia para com aqueles que Vo-la imploram.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Thomam Pont\u00edficem ins\u00edgnis in p\u00e1uperes miseric\u00f3rdi\u00e6 virt\u00fate decor\u00e1sti: qu\u01fdsumus; ut, ejus intercessi\u00f3ne, in omnes, qui te deprec\u00e1ntur, div\u00edtias miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6 ben\u00edgnus eff\u00fandas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Maur\u00edcio e Outros*\nConcedei-nos, \u00f3 Deus omnipotente, Vos rogamos, que a solene festa dos vossos Santos M\u00e1rtires Maur\u00edcio e seus Companheiros nos encha de alegria, a fim de que com o aux\u00edlio das suas ora\u00e7\u00f5es participemos da gl\u00f3ria do seu nascimento no c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Mauritio et Sociis*\nAnnue, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Maur\u00edtii et Soci\u00f3rum ejus nos l\u00e6t\u00edficet fest\u00edva soll\u00e9mnitas; ut, quorum suffr\u00e1giis n\u00edtimur, e\u00f3rum natal\u00edtiis glori\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 44:16-27; 45:3-20*\nEis o grande sacerdote, que nos dias da sua vida agradou a Deus e foi julgado justo; e no tempo da ira se tornou a reconcilia\u00e7\u00e3o dos homens. Ningu\u00e9m o igualou na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Eis porque o Senhor jurou que o tornaria grande no meio do seu povo. O Senhor aben\u00e7oou nele todos os povos; e com ele ratificou a sua alian\u00e7a. O Senhor deu-lhe as suas b\u00ean\u00e7\u00e3os e continuou a dispensar-lhe a sua miseric\u00f3rdia, vendo-se bem que este homem achou gra\u00e7a aos olhos do Senhor, que, por isso mesmo, o engrandeceu diante dos reis e lhe deu uma coroa de gl\u00f3ria. Estabeleceu com ele uma alian\u00e7a eterna, elevou-o ao sumo sacerd\u00f3cio, e tornou-o feliz na gl\u00f3ria para exercer o sacerd\u00f3cio, louvar o seu nome e oferecer-lhe dignamente incenso de odor agrad\u00e1vel.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6\n*Eccli 44:16-27; 45, 3-20*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo, et inv\u00e9ntus est justus: et in t\u00e9mpore irac\u00fandi\u00e6 factus est reconcili\u00e1tio. Non est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1vit legem Exc\u00e9lsi. Ideo jurejur\u00e1ndo fecit illum D\u00f3minus cr\u00e9scere in plebem suam. Benedicti\u00f3nem \u00f3mnium g\u00e9ntium dedit illi, et testam\u00e9ntum suum confirm\u00e1vit super caput ejus. Agn\u00f3vit eum in benedicti\u00f3nibus suis: conserv\u00e1vit illi miseric\u00f3rdiam suam: et invenit gr\u00e1tiam coram \u00f3culis D\u00f3mini. Magnific\u00e1vit eum in consp\u00e9ctu regum: et dedit illi cor\u00f3nam gl\u00f3ri\u00e6. St\u00e1tuit illi testam\u00e9ntum \u00e6t\u00e9rnum, et dedit illi sacerd\u00f3tium magnum: et beatific\u00e1vit illum in gl\u00f3ria. Fungi sacerd\u00f3tio, et hab\u00e9re laudem in n\u00f3mine ips\u00edus, et off\u00e9rre illi inc\u00e9nsum dignum in od\u00f3rem suavit\u00e1tis."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 44:16*\nEis o grande sacerdote que nos dias da sua vida agradou a Deus.\n*Sb 44:20*\nV. N\u00e3o foi encontrado outrem semelhante a ele na observ\u00e2ncia das leis do Alt\u00edssimo. Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nTu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.", 
            "*Eccli 44:16*\nEcce sac\u00e9rdos magnus, qui in di\u00e9bus suis pl\u00e1cuit Deo.\n*Eccli 44:20*\nNon est inv\u00e9ntus s\u00edmilis illi, qui conserv\u00e1ret legem Exc\u00e9lsi. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 109:4*\nTu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 25:14-23*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: Indo um homem viajar para longe, chamou os seus servos e entregou-lhes os bens. A um deu cinco talentos, a outro dois e ao terceiro um. Deu a cada um segundo a sua capacidade; partindo imediatamente. Aquele que havia recebido cinco talentos partiu, e, negociando com este dinheiro, ganhou outros cinco talentos. Semelhantemente, o que recebera dois lucrou outros dois. Mas aquele que havia recebido s\u00f3 um talento foi, cavou a terra e a\u00ed ocultou o dinheiro do senhor. Passado muito tempo, veio o senhor daqueles servos e fez contas com eles. Aproximando-se, ent\u00e3o, o que recebera cinco talentos, apresentou outros cinco, dizendo: \u00abSenhor, entregastes-me cinco talentos, eis outros cinco, que lucrei\u00bb. Disse-lhe o seu senhor: \u00abMuito bem, servo bom e fiel: visto que foste fiel em poucas cousas, estabelecer-te-ei acima de muitas cousas: entra no gozo do teu senhor\u00bb. Aproximando-se tamb\u00e9m o que recebera dois talentos, disse: \u00abSenhor, entregastes-me dois talentos, eis outros dois que lucrei\u00bb. E o senhor lhe disse: \u00abMuito bem, servo bom e fiel: visto que foste fiel em poucas cousas, eu te estabelecerei acima de muitas cousas: entra no gozo do teu senhor\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 25:14-23*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Homo p\u00e9regre profic\u00edscens voc\u00e1vit servos suos, et tr\u00e1didit illis bona sua. Et uni dedit quinque tal\u00e9nta, \u00e1lii autem duo, \u00e1lii vero unum, unicu\u00edque sec\u00fandum pr\u00f3priam virt\u00fatem, et prof\u00e9ctus est statim. Abiit autem, qui quinque tal\u00e9nta acc\u00e9perat, et oper\u00e1tus est in eis, et lucr\u00e1tus est \u00e1lia quinque. Sim\u00edliter et, qui duo acc\u00e9perat, lucr\u00e1tus est \u00e1lia duo. Qui autem unum acc\u00e9perat, \u00e1biens fodit in terram, et absc\u00f3ndit pec\u00faniam d\u00f3mini sui. Post multum vero t\u00e9mporis venit d\u00f3minus serv\u00f3rum ill\u00f3rum, et p\u00f3suit rati\u00f3nem cum eis. Et acc\u00e9dens qui quinque tal\u00e9nta acc\u00e9perat, \u00f3btulit \u00e1lia quinque tal\u00e9nta,dicens: D\u00f3mine, quinque tal\u00e9nta tradid\u00edsti mihi, ecce, \u00e1lia quinque superlucr\u00e1tus sum. Ait illi d\u00f3minus ejus: Euge, serve bone et fid\u00e9lis, quia super pauca fu\u00edsti fid\u00e9lis, super multa te const\u00edtuam: intra in g\u00e1udium d\u00f3mini tui. Acc\u00e9ssit autem et qui duo tal\u00e9nta acc\u00e9perat, et ait: D\u00f3mine, duo tal\u00e9nta tradid\u00edsti mihi, ecce, \u00e1lia duo lucr\u00e1tus sum. Ait illi d\u00f3minus ejus: Euge, serve bone et fid\u00e9lis, quia super pauca fu\u00edsti fid\u00e9lis, super multa te const\u00edtuam: intra in g\u00e1udium d\u00f3mini tui."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-22*\nEncontrei o meu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado. Minha m\u00e3o o socorrer\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.", 
            "*Ps 88:21-22*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a festa anual do vosso santo Confessor e Pont\u00edfice Tom\u00e1s nos torne agrad\u00e1veis \u00e0 vossa bondade, Vos suplicamos, Senhor, a fim de que a piedosa oferta desta v\u00edtima de expia\u00e7\u00e3o lhe aumente a felicidade, que goza como recompensa, e nos obtenha os dons da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti Thom\u00e6 Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, \u00e1nnua soll\u00e9mnitas piet\u00e1ti tu\u00e6 nos reddat acc\u00e9ptos: ut, per h\u00e6c pi\u00e6 placati\u00f3nis off\u00edcia, et illum be\u00e1ta retrib\u00fatio comit\u00e9tur, et nobis gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 dona conc\u00edliet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Maur\u00edcio e Outros*\nDignai-Vos olhar, Senhor, Vos rogamos, para os dons que Vos apresentamos em mem\u00f3ria dos vossos Santos M\u00e1rtires Maur\u00edcio e seus Companheiros, e permiti que, sendo-Vos agrad\u00e1veis, pois s\u00e3o oferecidos em sua honra, nos assegurem eternamente, pela sua intercess\u00e3o, a felicidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Mauritio et Sociis*\nR\u00e9spice, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 in sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Maur\u00edtii et Soci\u00f3rum ejus commemorati\u00f3ne def\u00e9rimus: et pr\u00e6sta; ut, quorum hon\u00f3re sunt grata, e\u00f3rum nobis fiant intercessi\u00f3ne perp\u00e9tua.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nEis o servo fiel e prudente que o Senhor estabeleceu acima da sua fam\u00edlia para distribuir, oportunamente, a cada um a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, remunerador das almas fi\u00e9is, dignai-Vos permitir que pelas ora\u00e7\u00f5es do B. Pont\u00edfice e Confessor Tom\u00e1s, cuja veneranda festa celebramos, obtenhamos o perd\u00e3o dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, fid\u00e9lium remuner\u00e1tor anim\u00e1rum: pr\u00e6sta; ut be\u00e1ti Thom\u00e6 Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, cujus vener\u00e1ndam celebr\u00e1mus festivit\u00e1tem, pr\u00e9cibus indulg\u00e9ntiam consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Maur\u00edcio e Outros*\nConfortados com estes sacramentos e com estas del\u00edcias celestiais, Senhor, Vos rogamos, dignai-Vos conceder-nos a protec\u00e7\u00e3o daqueles de cujos triunfos nos gloriamos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro Ss. Mauritio et Sociis*\nCoel\u00e9stibus ref\u00e9cti sacram\u00e9ntis et g\u00e1udiis: s\u00fapplices te rog\u00e1mus, D\u00f3mine; ut, quorum glori\u00e1mur tri\u00famphis, proteg\u00e1mur aux\u00edliis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
