[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-10-17", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:10-17:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Santa Margarida Maria, Virgem"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Ct 2:3*\nAssentei-me \u00e0 sombra daquele que eu desejara: e o seu fruto \u00e9 doce ao meu paladar.\n*Sl 83:2-3*\nComo s\u00e3o am\u00e1veis os vossos tabern\u00e1culos, \u00f3 Senhor dos ex\u00e9rcitos! Minha alma suspira ardentemente pelos \u00e1trios do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAssentei-me \u00e0 sombra daquele que eu desejara: e o seu fruto \u00e9 doce ao meu paladar.", 
            "*Cant 2:3.*\nSub umbra ill\u00edus, quem desider\u00e1veram, sedi: et fructus ejus dulcis g\u00fatturi meo\n*Ps 83:2-3*\nQuam dil\u00e9cta tabern\u00e1cula tua, D\u00f3mine virt\u00fatum! concup\u00edscit, et d\u00e9ficit \u00e1nima mea in \u00e1tria D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSub umbra ill\u00edus, quem desider\u00e1veram, sedi: et fructus ejus dulcis g\u00fatturi meo"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus Cristo, que de uma maneira admir\u00e1vel Vos dignastes revelar \u00e0 B. Virgem Margarida Maria as insond\u00e1veis riquezas do vosso Cora\u00e7\u00e3o, concedei-nos pelos seus m\u00e9ritos e \u00e0 sua imita\u00e7\u00e3o que, amando-Vos em tudo e acima de tudo, possamos ter uma mans\u00e3o no vosso Cora\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "D\u00f3mine Jesu Christe, qui investig\u00e1biles div\u00edtias Cordis tui be\u00e1t\u00e6 Margar\u00edt\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrgini mirab\u00edliter revel\u00e1sti: da nobis ejus m\u00e9ritis et imitati\u00f3ne; ut, te in \u00f3mnibus et super \u00f3mnia dilig\u00e9ntes, jugem in e\u00f3dem Corde tuo mansi\u00f3nem hab\u00e9re mere\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap. Paulo aos Ef\u00e9sios.\n*Ef 3:8-9; 14-19*\nMeus irm\u00e3os: Fui eu, que sou o m\u00ednimo de todos os santos, quem recebeu esta gra\u00e7a de anunciar aos povos as riquezas incompreens\u00edveis de Jesus Cristo e de esclarecer todos os homens, revelando-lhes a economia do myst\u00e9rio, que desde tantos s\u00e9culos est\u00e1 oculto em Deus, criador de todas as cousas, a fim de que, por meio da Igreja, os potentados e as potestades nos c\u00e9us conhe\u00e7am a sabedoria infinitamente variada de Deus, segundo o des\u00edgnio eterno que Ele realizou por Jesus Cristo, nosso Senhor, em quem, pela f\u00e9 que n\u2019Ele depositamos, temos a franca seguran\u00e7a de nos aproximarmos de Deus com confian\u00e7a. Por este motivo ajoelho diante do Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, que \u00e9 o princ\u00edpio desta grande fam\u00edlia no c\u00e9u e na terra, para que, segundo as riquezas da sua gl\u00f3ria, sejais fortificados pelo seu Esp\u00edrito e revestidos com a gra\u00e7a de homens interiores. Permita Ele que Jesus Cristo habite pela f\u00e9 nos vossos cora\u00e7\u00f5es, de modo que, enraizados e imbu\u00eddos na caridade, possais compreender com todos os santos a largura, o comprimento, a altura e a profundidade deste myst\u00e9rio e conhecer o amor de Jesus Cristo, o qual ultrapassa toda a ci\u00eancia; e, assim, fiqueis repletos de plenitude dos dons de Deus.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Eph\u00e9sios.\n*Ephes 3:8-9; 14-19.*\nFatres: Mihi \u00f3mnium sanct\u00f3rum m\u00ednimo data est gr\u00e1tia h\u00e6c, in g\u00e9ntibus evangeliz\u00e1re investig\u00e1biles div\u00edtias Christi, et illumin\u00e1re omnes, qu\u00e6 sit dispens\u00e1tio sacram\u00e9nti absc\u00f3nditi a s\u01fdculis in Deo, qui \u00f3mnia cre\u00e1vit. Hujus rei gr\u00e1tia flecto g\u00e9nua mea ad Patrem D\u00f3mini nostri Jesu Christi, ex quo omnis pat\u00e9rnitas in c\u00e6lis et in terra nomin\u00e1tur, ut det vobis sec\u00fandum div\u00edtias gl\u00f3ri\u00e6 su\u00e6, virt\u00fate corrobor\u00e1ri per Sp\u00edritum ejus in interi\u00f3rem h\u00f3minem: Christum habit\u00e1re per fidem in c\u00f3rdibus vestris: in carit\u00e1te radic\u00e1ti et fund\u00e1ti, ut p\u00f3ssitis compreh\u00e9ndere cum \u00f3mnibus sanctis, qu\u00e6 sit latit\u00fado et longit\u00fado et subl\u00edmitas et prof\u00fandum: scire \u00e9tiam superemin\u00e9ntem sci\u00e9nti\u00e6 carit\u00e1tem Christi, ut imple\u00e1mini in omnem plenit\u00fadinem Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ct 8:7*\nAs \u00e1guas caudalosas n\u00e3o puderam extinguir a caridade, nem os rios a submergiram.\n*Sl 72:26*\nMeu corpo e o meu cora\u00e7\u00e3o desfaleceram, \u00f3 Deus, que sois o Deus do meu cora\u00e7\u00e3o e a minha heran\u00e7a na eternidade! Aleluia, aleluia.\n*Ct 7:10*\nEu sou para o meu muito amado! E Ele volveu-se para mim. Aleluia.", 
            "*Cant 8:7.*\nAqu\u00e6 mult\u00e6 non potu\u00e9runt exst\u00ednguere carit\u00e1tem, nec fl\u00famina \u00f3bruent illam\n*Ps 72:26*\nDef\u00e9cit caro mea et cor meum: Deus cordis mei, et pars mea Deus in \u00e6t\u00e9rnum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Cant 7:10.*\nEgo dil\u00e9cto meo, et ad me conversio ejus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 11:25-30*\nNaquele tempo, respondendo Jesus, disse: \u00abDou-Vos gra\u00e7as, \u00f3 Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, pois que ocultastes estas coisas aos s\u00e1bios e aos prudentes e as revelastes aos pequenos. Sim, \u00f3 Pai, dou-Vos gra\u00e7as, porque assim o quisestes. Todas as cousas me foram dadas pelo meu Pai; e ningu\u00e9m conhece o Filho sen\u00e3o o Pai, assim como ningu\u00e9m conhece o Pai sen\u00e3o o Filho, e aquele a quem o Filho o quer revelar. Vinde a mim, v\u00f3s todos, que trabalhais e estais sobrecarregados, e vos confortarei. Tomai sobre v\u00f3s o meu jugo e aprendei de mim; pois sou manso e humilde de cora\u00e7\u00e3o; e achareis o repouso para as vossas almas. Meu jugo \u00e9 suave e o meu \u00f3nus \u00e9 leve\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 11:25-30*\nIn illo t\u00e9mpore: Resp\u00f3ndens Jesus, dixit: Conf\u00edteor tibi, Pater, D\u00f3mine c\u00e6li et terr\u00e6, quia abscond\u00edsti h\u00e6c a sapi\u00e9ntibus et prud\u00e9ntibus, et revel\u00e1sti ea p\u00e1rvulis. Ita, Pater: qu\u00f3niam sic fuit pl\u00e1citum ante te. Omnia mihi tr\u00e1dita sunt a Patre meo. Et nemo novit F\u00edlium nisi Pater: neque Patrem quis novit nisi F\u00edlius, et cui vol\u00faerit F\u00edlius revel\u00e1re. Ven\u00edte ad me, omnes, qui labor\u00e1tis et oner\u00e1ti estis, et ego ref\u00edciam vos. T\u00f3llite jugum meum super vos, et discite a me, quia mitis sum et h\u00familis corde: et inveni\u00e9tis r\u00e9quiem anim\u00e1bus vestris. Jugum enim meum suave est et onus meum leve."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Zc 9:17*\nQue possui o Senhor de bom e de belo, melhor do que o trigo dos eleitos e o vinho que gera as virgens?", 
            "*Zach 9:17*\nQuid bonum ejus est et quid pulchrum ejus, nisi frum\u00e9ntum elect\u00f3rum et vinum g\u00e9rminans v\u00edrgines?"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos aceitar, Senhor, as ofertas do vosso povo e permiti que sejamos inflamados no fogo divino que, irradiando do Cora\u00e7\u00e3o do vosso Filho, consumiu em seu ardor a B. Margarida Maria.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Acc\u00e9pta tibi sint, D\u00f3mine, plebis tu\u00e6 m\u00fanera: et conc\u00e9de; ut ignis ille div\u00ednus nos infl\u00e1mmet, quo de Corde F\u00edlii tui emisso be\u00e1ta Margar\u00edta Mar\u00eda vehem\u00e9nter \u00e6stu\u00e1vit.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ct 6:2*\nEu sou do meu muito amado e o meu muito amado \u00e9 meu, pois Ele apascenta-se entre os l\u00edrios.", 
            "*Cant 6:2*\nEgo dil\u00e9cto meo, et dil\u00e9ctus meus mihi, qui p\u00e1scitur inter l\u00edlia."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor Jesus, havendo participado dos myst\u00e9rios do vosso Corpo e Sangue, Vos rogamos, concedei-nos pela intercess\u00e3o da B. Margarida Maria, Virgem, que, despojando-nos das vaidades do mundo, mere\u00e7amos ser revestidos com a mansid\u00e3o e com a humildade do vosso Cora\u00e7\u00e3o.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "C\u00f3rporis et S\u00e1nguinis tui, D\u00f3mine Jesu, sumptis myst\u00e9riis: conc\u00e9de nobis, qu\u01fdsumus, be\u00e1ta Margar\u00edta Mar\u00eda V\u00edrgine interced\u00e9nte; ut, sup\u00e9rbis s\u01fdculi vanit\u00e1tibus ex\u00fatis, mansuet\u00fadinem et humilit\u00e1tem Cordis tui ind\u00faere mere\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
