[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-04-04", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad5-1:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Segunda-feira da semana da Paix\u00e3o"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 55:2*\nTende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, porque o meu inimigo calca-me aos p\u00e9s: todos os dias me ataca e persegue.\n*Sl 55:3*\nMeus inimigos calcam-me incessantemente com seus p\u00e9s; pois S\u00e3o muitos os que me atacam.\nTende miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, porque o meu inimigo calca-me aos p\u00e9s: todos os dias me ataca e persegue.", 
            "*Ps 55:2*\nMiser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam conculc\u00e1vit me homo: tota die bellans tribul\u00e1vit me.\n*Ps 55:3*\nConculcav\u00e9runt me inim\u00edci mei tota die: qu\u00f3niam multi bell\u00e1ntes adv\u00e9rsum me.\nMiser\u00e9re mihi, D\u00f3mine, qu\u00f3niam conculc\u00e1vit me homo: tota die bellans tribul\u00e1vit me."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, Senhor, santificai os nossos jejuns e concedei-nos benignamente a indulg\u00eancia de todas nossas culpas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00edfica, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nostra jej\u00fania: et cunct\u00e1rum nobis indulg\u00e9ntiam prop\u00edtius larg\u00edre culp\u00e1rum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Jonas.\n*Jn. 3:1-10*\nNaqueles dias, falou o Senhor segunda vez ao Profeta Jonas, dizendo-lhe: \u00abErgue-te, vai \u00e0 grande cidade de Ninive e prega l\u00e1 o que Eu te inspirar\u00bb. Jonas ergueu-se e foi a Ninive, segundo a palavra do Senhor. Ora Ninive era uma grande cidade, a tr\u00eas dias de caminho. Jonas entrou na cidade, caminhou durante um dia e come\u00e7ou a pregar, dizendo: \u00abAinda quarenta dias e Ninive ser\u00e1 destru\u00edda\u00bb. Ent\u00e3o os ninivitas acreditaram em Deus, proclamaram um jejum p\u00fablico e vestiram-se com sacos, desde o maior ao mais pequeno dos seus habitantes. Chegando isto ao conhecimento do rei de Ninive, ergueu-se ele do trono, despiu a t\u00fanica real, vestiu um saco e sentou-se na cinza. Em seguida fez publicar em Ninive, pela sua boca e pelos grandes da cidade: \u00abque nem homens, nem animais (ou bois ou ovelhas) comessem, pastassem ou bebessem \u00e1gua; que os homens e animais se cobrissem com sacos; que os homens clamassem ao Senhor fortemente; e que toda a criatura humana abandonasse o mau caminho e a iniquidade de que suas m\u00e3os estavam manchadas. Quem sabe se Deus se n\u00e3o arrepender\u00e1 de nos perdoar e n\u00e3o voltar\u00e1 ao furor da sua ira, de modo que todos pere\u00e7amos? E Deus viu as suas obras; viu que se convertiam e afastavam dos maus caminhos; e teve piedade do seu povo, o Senhor, nosso Deus\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Jon\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Jon\u00e6 3:1-10*\nIn di\u00e9bus illis: Factum est verbum D\u00f3mini ad Jonam Proph\u00e9tam sec\u00fando, dicens: Surge, et vade in N\u00edniven civit\u00e1tem magnam: et pr\u00e6dica in ea pr\u00e6dicati\u00f3nem, quam ego loquor ad te. Et surr\u00e9xit Jonas, et \u00e1biit in N\u00edniven juxta verbum D\u00f3mini. Et N\u00ednive erat civitas magna it\u00ednere trium di\u00e9rum. Et c\u0153pit Jonas intro\u00edre in civit\u00e1tem it\u00ednere di\u00e9i un\u00edus: et clam\u00e1vit et dixit: Adhuc quadrag\u00ednta dies, et N\u00ednive subvert\u00e9tur. Et credid\u00e9runt viri Niniv\u00edt\u00e6 in Deum: et pr\u00e6dicav\u00e9runt jej\u00fanium, et vest\u00edti sunt saccis a majore usque ad min\u00f3rem. Et perv\u00e9nit verbum ad regem N\u00ednive: et surr\u00e9xit de s\u00f3lio suo, et abj\u00e9cit vestim\u00e9ntum suum a se, et ind\u00fatus est sacco, et sedit in c\u00ednere. Et clam\u00e1vit et dixit in N\u00ednive ex ore regis et pr\u00edncipum ejus, dicens: H\u00f3mines et jum\u00e9nta et boves et p\u00e9cora non gustent quidquam: nec pasc\u00e1ntur, et aquam non bibant. Et operi\u00e1ntur saccis h\u00f3mines et jum\u00e9nta, et clament ad D\u00f3minum in fortit\u00fadine, et convert\u00e1tur vir a via sua mala, et ab iniquit\u00e1te, qu\u00e6 est in m\u00e1nibus e\u00f3rum. Quis scit, si convert\u00e1tur et ign\u00f3scat Deus: et revert\u00e1tur a fur\u00f3re ir\u00e6 su\u00e6, et non per\u00edbimus? Et vidit Deus \u00f3pera e\u00f3rum, quia conv\u00e9rsi sunt de via sua mala: et mis\u00e9rtus est p\u00f3pulo suo D\u00f3minus, Deus noster."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 53:4, 3.*\n\u00d3 Deus, ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o: prestai aten\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras da minha boca.\nV. \u00d3 Deus, pela gl\u00f3ria do vosso nome, salvai-me; livrai-me com vosso poder.\n\n*Tractus*\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos e por causa das nossas iniquidades!\nV. Sl 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas antigas iniquidades e apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria! (Aqui os fi\u00e9is devem genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador. Para gl\u00f3ria do vosso Nome, perdoai-nos os nossos pecados, Senhor!", 
            "*Ps 53:4, 3*\nDeus, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam: \u00e1uribus p\u00e9rcipe verba oris mei.\nV. Deus, in n\u00f3mine tuo salvum me fac, et in virt\u00fate tua l\u00edbera me.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis.\n*Ps 78:8-9.*\nV. D\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 7:32-39*\nNaquele tempo, os pr\u00edncipes e os fariseus mandaram soldados para prender Jesus. Ent\u00e3o, Jesus disse-lhes: \u00abAinda um pouco de tempo estou convosco; mas depois irei para Aquele que me mandou. V\u00f3s me procurareis e n\u00e3o me encontrareis; pois onde Eu estiver n\u00e3o podereis ir\u00bb. Os judeus disseram uns aos outros: \u00abPara onde ir\u00e1 Ele que o n\u00e3o encontraremos? Porventura ir\u00e1 para os que est\u00e3o dispersos entre as na\u00e7\u00f5es e para instruir os gentios? Que significam estas palavras: \u00abV\u00f3s me procurareis e n\u00e3o me encontrareis; pois onde Eu estiver n\u00e3o podereis ir?\u00bb. No \u00faltimo dia da festa, que \u00e9 o mais solene, Jesus estava erguido e dizia em voz alta: \u00abSe algu\u00e9m tem sede, venha a mim e beba; pois, segundo a Sagrada Escritura, \u00abrios de \u00e1gua viva manar\u00e3o no seio daquele que cr\u00ea em mim\u00bb. Isto dizia, referindo-se ao Esp\u00edrito que haviam de receber aqueles que acreditassem n\u2019Ele.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 7:32-39*\nIn illo t\u00e9mpore: Mis\u00e9runt pr\u00edncipes et pharis\u01fdi min\u00edstros, ut appreh\u00e9nderent Jesum. Dixit ergo eis Jesus: Adhuc m\u00f3dicum tempus vob\u00edscum sum: et vado ad eum, qui me misit. Qu\u00e6r\u00e9tis me, et non inveni\u00e9tis: et ubi ego sum, vos non pot\u00e9stis ven\u00edre. Dix\u00e9runt ergo Jud\u00e6i ad semet\u00edpsos: Quo hic it\u00farus est, quia non inveni\u00e9mus eum? numquid in dispersi\u00f3nem g\u00e9ntium it\u00farus est, et doct\u00farus gentes? Quis est hic sermo, quem dixit: Qu\u00e6r\u00e9tis me, et non inveni\u00e9tis: et ubi sum ego, vos non pot\u00e9stis ven\u00edre? In nov\u00edssimo autem die magno festivit\u00e1tis stabat Jesus, et clam\u00e1bat, dicens: Si quis sitit, v\u00e9niat ad me et bibat. Qui credit in me, sicut dicit Script\u00fara, fl\u00famina de ventre ejus fluent aqu\u00e6 viv\u00e6. Hoc autem dixit de Sp\u00edritu, quem accept\u00fari erant cred\u00e9ntes in eum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 6:5*\nVolvei-Vos para mim, Senhor, e livrai a minha alma! Pela vossa miseric\u00f3rdia, salvai-me!", 
            "*Ps 6:5*\nD\u00f3mine, conv\u00e9rtere, et \u00e9ripe \u00e1nimam meam: salvum me fac propter miseric\u00f3rdiam tuam."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, nosso Deus, que esta salutar h\u00f3stia nos purifique dos nossos pecados e nos torne prop\u00edcios \u00e0 vossa majestade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de nobis, D\u00f3mine, Deus noster: ut h\u00e6c h\u00f3stia salut\u00e1ris et nostr\u00f3rum fiat purg\u00e1tio delict\u00f3rum, et tu\u00e6 propiti\u00e1tio majest\u00e1tis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 23:10*\nO Senhor dos ex\u00e9rcitos \u00e9 o Rei da gl\u00f3ria.", 
            "*Ps 23:10*\nD\u00f3minus virt\u00fatum ipse est Rex gl\u00f3ri\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que este salutar sacramento, de que comparticip\u00e1mos, nos purifique e sirva de rem\u00e9dio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacram\u00e9nti tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, particip\u00e1tio salut\u00e1ris, et purificati\u00f3nem nobis tr\u00edbuat, et med\u00e9lam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nConcedei ao vosso povo, Senhor, Vos suplicamos, a sa\u00fade da alma e do corpo, a fim de que, dedicando-se \u00e0s boas obras, mere\u00e7a sempre ser assistido com vossa protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, p\u00f3pulo tuo sal\u00fatem mentis et c\u00f3rporis: ut, bonis op\u00e9ribus inh\u00e6r\u00e9ndo, tua semper mere\u00e1tur protecti\u00f3ne def\u00e9ndi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
