[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2020-02-02", 
      "description": "A festa da Purifica\u00e7\u00e3o fecha o ciclo santoral do tempo depois da Epifania. \u00c9 uma das mais antigas solenidades da Sant\u00edssima Virgem e ocupava em Roma, no s\u00e9culo VII, o segundo lugar depois da Assun\u00e7\u00e3o. \u00c9 celebrada a 2 de Fevereiro porque, desejando submeter-se \u00e0 lei mosaica, Maria devia ir a Jerus\u00e1lem 40 dias depois do nascimento do Menino Jesus para ali oferecer o sacrif\u00edcio prescrito. As m\u00e3es davam um cordeiro ou, se os meios n\u00e3o lhe permitiam, duas rolinhas ou duas pombinhas. A Sant\u00edssima Virgem levou consigo a Jerus\u00e1lem o Menino Jesus e a prociss\u00e3o das Candeias recorda a viagem de Maria e Jos\u00e9 subindo ao Templo para apresentar o Anjo da Alian\u00e7a segundo a predic\u00e7\u00e3o da Malaquias. As Missas da Anuncia\u00e7\u00e3o, Assun\u00e7\u00e3o, Natividade de Maria, Exalta\u00e7\u00e3o da Santa Cruz e Candeias tinham outrora prociss\u00e3o pr\u00f3pria que se conservou s\u00f3 para a \u00faltima dessas festas. A cera das velas significa a carne virginal do divino Menino, diz S. Anselmo, a mecha figura a sua alma e a chama a sua divindade. A Purifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual a M\u00e3e do Salvador n\u00e3o estava obrigada, pois dera \u00e0 luz fora das leis ordin\u00e1rias, passa ao segundo plano na liturgia, sendo a Apresenta\u00e7\u00e3o de Jesus o principal objecto desta festa. Relacionando-se a festa ao Tempo de Natal, v\u00ea-se Jesus manifestado por Sime\u00e3o como o Deus que iluminar\u00e1 com a sua luz os gentios e ser\u00e1 a gl\u00f3ria do povo de Israel; considerando-a como pertencente ao Tempo depois da Epifania, adora-se a Jesus no cumprimento da profecia, seja nas Nupcias de Can\u00e1, quando Ele come\u00e7a a manifestar a sua gl\u00f3ria, ou no meio da multid\u00f5es ao espalhar a luz de sua doutrina. Tornemos a ler a 4\u00aa Ora\u00e7\u00e3o de b\u00ean\u00e7\u00e3o das velas a fim de compreender o simbolismo da l\u00e2mpada do santu\u00e1rio e das velas bentas nesse dia, e conhecer a significa\u00e7\u00e3o de seu uso no leito dos moribundos, nas tempestades e perigos que podem correr nosso corpo e nossa alma na terra e nas \u00e1guas. Caindo a Purifica\u00e7\u00e3o em Domingo privelegiado, \u00e9 celebrada no dia seguinte, a b\u00ean\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, das velas, \u00e9 feita antes da Missa do Domingo.", 
      "id": "sancti:02-02:2:w", 
      "rank": 2, 
      "tempora": null, 
      "title": "Purifica\u00e7\u00e3o da B. V. Maria"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Se a b\u00ean\u00e7\u00e3o das velas e a prociss\u00e3o n\u00e3o poderem ser feitas na sua forma solene, devido \u00e0 aus\u00eancia de ministros sagrados, \u00e9 aceit\u00e1vel fazer-se da forma simples, at\u00e9 sem canto, desde que pelo menos tr\u00eas ac\u00f3litos assistam o celebrante."
          ], 
          [
            "O celebrante paramenta-se com capa branca ou sem casula, e segue com os ministros que se vestem similarmente para aben\u00e7oar as velas, que s\u00e3o colocadas no centro do altar ou no lado da ep\u00edstola. Em p\u00e9, de frente para o altar, o padre canta sem entoa\u00e7\u00e3o, com as m\u00e3o unidas:"
          ], 
          [
            "V. O Senhor seja convosco.\nR. E com o vosso esp\u00edrito.\nOremos.\nSenhor santo, Pai omnipotente, Deus eterno, que criastes todas as coisas do nada e por ordem de quem as abelhas comp\u00f5em a subst\u00e2ncia para se formarem estas velas, e que neste dia atendestes \u00e0 peti\u00e7\u00e3o do justo Sime\u00e3o: humildemente Vos rogamos, pela invoca\u00e7\u00e3o do vosso santo nome, pela intercess\u00e3o da B. Maria, sempre Virgem, cuja festividade hoje celebramos piedosamente, e pelas preces de todos vossos Santos, que Vos digneis benzer \u2629 e santificar \u2629 estas velas para uso dos homens e para a sa\u00fade dos corpos e das almas, quer na terra, quer no mar. Ouvi, l\u00e1 do vosso celestial santu\u00e1rio e do trono da vossa majestade, os votos do vosso povo, aqui presente, que deseja levar reverentemente em suas m\u00e3os estas velas e louvar-Vos com seus c\u00e2nticos; enfim, sede prop\u00edcio para com todos que por V\u00f3s clamam, os quais resgatastes pelo precioso Sangue do vosso Filho:\nQue convosco vive...", 
            "V. D\u00f3minus vob\u00edscum.\nR. Et cum sp\u00edritu tuo.\nOr\u00e9mus.\nDomine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus, qui \u00f3mnia ex n\u00edhilo cre\u00e1sti, et jussu tuo per \u00f3pera apum hunc liquorem ad perfectionem c\u00e9rei ven\u00edre fec\u00edsti: et qui hodi\u00e9rna die petiti\u00f3nem justi Sime\u00f3nis impl\u00e9sti: te hum\u00edliter deprec\u00e1mur; ut has cand\u00e9las ad usus h\u00f3minum et sanit\u00e1tem c\u00f3rporum et anim\u00e1rum, sive in terra sive in aquis, per invocati\u00f3nem tui sanct\u00edssimi n\u00f3minis et per intercessi\u00f3nem be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 semper V\u00edrginis, cujus h\u00f3die festa dev\u00f3te celebr\u00e1ntur, et per preces \u00f3mnium Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, bene \u2629 d\u00edcere et sancti \u2629 fic\u00e1re dign\u00e9ris: et hujus plebis tu\u00e6, qu\u00e6 illas honor\u00edfice in m\u00e1nibus des\u00edderat portare teque cantando laudare, ex\u00e1udias voces de c\u0153lo sancto tuo et de sede majest\u00e1tis tu\u00e6: et prop\u00edtius sis \u00f3mnibus clam\u00e1ntibus ad te, quos redem\u00edsti preti\u00f3so S\u00e1nguine F\u00edlii tui:\nQui tecum."
          ], 
          [
            "Oremos.\nDeus omnipotente e eterno, que hoje apresentastes o vosso Filho Unig\u00e9nito no vosso templo para que fosse recebido nos bra\u00e7os de S. Sime\u00e3o, incessantemente suplicamos \u00e0 vossa clem\u00eancia se digne benzer \u2629, santificar \u2629 e acender com a luz da vossa b\u00ean\u00e7\u00e3o estas velas que n\u00f3s, vossos servos, desejamos levar acesas, depois de as havermos recebido para honra do vosso santo Nome, a fim de que, oferecendo-as a V\u00f3s, que sois nosso Deus e Senhor, nos tornemos dignos e sejamos abrasados no fogo sagrado da vossa suav\u00edssima caridade, e depois mere\u00e7amos ser apresentados no templo sagrado da vossa gl\u00f3ria.\nPelo mesmo nosso Senhor\nR. Amen.", 
            "Or\u00e9mus.\nOmn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui hodi\u00e9rna die Unig\u00e9nitum tuum ulnis sancti Sime\u00f3nis in templo sancto tuo suscipi\u00e9ndum pr\u00e6sent\u00e1sti: tuam s\u00fapplices deprec\u00e1mur clem\u00e9ntiam; ut has cand\u00e9las, quas nos f\u00e1muli tui, in tui n\u00f3minis magnific\u00e9ntiam suscipi\u00e9ntes, gest\u00e1re c\u00fapimus luce acc\u00e9nsas, bene \u2629 d\u00edcere et sancti \u2629 fic\u00e1re atque l\u00famine sup\u00e9rn\u00e6 benedicti\u00f3nis acc\u00e9ndere dign\u00e9ris: quat\u00e9nus eas tibi D\u00f3mino, Deo nostro, offer\u00e9ndo digni, et sancto igne dulc\u00edssim\u00e6 carit\u00e1tis tu\u00e6 succ\u00e9nsi, in templo sancto gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 repr\u00e6sent\u00e1ri mere\u00e1mur.\nPer e\u00famdem\nR. Amen."
          ], 
          [
            "Oremos.\nSenhor Jesus Cristo, luz verdadeira que ilumina todo o homem que vem a este mundo, lan\u00e7ai a vossa b\u00ean\u00e7\u00e3o \u2629 sobre estas velas e santificai-as \u2629 com a luz da vossa gra\u00e7a; permiti benigno que, assim como estes c\u00edrios, brilhando com luz vis\u00edvel, afastam as trevas da noite, assim tamb\u00e9m os nossos cora\u00e7\u00f5es, iluminados com o fogo invis\u00edvel, isto \u00e9, ilustrados com o esplendor do Esp\u00edrito Santo sejam livres da cegueira de todos os v\u00edcios, a fim de que, purificados os olhos da nossa alma, possamos conhecer o que Vos \u00e9 agrad\u00e1vel e \u00fatil \u00e0 nossa salva\u00e7\u00e3o; e, assim, ap\u00f3s as perigosas trevas deste mundo, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar a posse da luz eterna. Por V\u00f3s, \u00f3 Jesus Cristo, Salvador do mundo, que, sendo Deus, na Trindade perfeita, viveis e reinais por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nR. Amen.", 
            "Or\u00e9mus.\nD\u00f3mine Jesu Christe, lux vera, qu\u00e6 ill\u00faminas omnem h\u00f3minem veni\u00e9ntem in hunc mundum: eff\u00fande bene \u2629 dicti\u00f3nem tuam super hos c\u00e9reos, et sancti \u2629 fica eos l\u00famine gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6, et conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, sicut h\u00e6c lumin\u00e1ria igne vis\u00edbili acc\u00e9nsa noct\u00farnas dep\u00e9llunt t\u00e9nebras; ita corda nostra invis\u00edbili igne, id est, Sancti Sp\u00edritus splend\u00f3re illustr\u00e1ta, \u00f3mnium viti\u00f3rum c\u00e6cit\u00e1te c\u00e1reant: ut, purg\u00e1to mentis \u00f3culo, ea c\u00e9rnere p\u00f3ssimus, qu\u00e6 tibi sunt pl\u00e1cita et nostr\u00e6 sal\u00fati ut\u00edlia; quat\u00e9nus post hujus s\u01fdculi caligin\u00f3sa discr\u00edmina ad lucem indefici\u00e9ntem perven\u00edre mere\u00e1mur. Per te, Christe Jesu, Salv\u00e1tor mundi, qui in Trinit\u00e1te perf\u00e9cta vivis et regnas Deus, per \u00f3mnia s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\nR. Amen."
          ], 
          [
            "Oremos.\nDeus omnipotente e eterno, que mandastes preparar por Mois\u00e9s, vosso servo, \u00f3leo pur\u00edssimo para as l\u00e2mpadas, que incessantemente deviam arder na Vasa presen\u00e7a, infundi benigno a gra\u00e7a da vossa b\u00ean\u00e7\u00e3o \u2629 nestas velas, de sorte que, dando-nos elas a luz exterior, n\u00e3o falte interiormente \u00e0s nossas almas pela vossa gra\u00e7a a luz do vosso Esp\u00edrito Santo.\nPor nosso Senhor...", 
            "Or\u00e9mus.\nOmn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui per M\u00f3ysen f\u00e1mulum tuum pur\u00edssimum \u00f3lei liqu\u00f3rem ad lumin\u00e1ria ante consp\u00e9ctum tuum j\u00fagiter concinn\u00e1nda pr\u00e6par\u00e1ri juss\u00edsti: bene \u2629 dicti\u00f3nis tu\u00e6 gr\u00e1tiam super hos c\u00e9reos ben\u00edgnus inf\u00fande; quat\u00e9nus sic admin\u00edstrent lumen ext\u00e9rius, ut, te don\u00e1nte, lumen Sp\u00edritus tui nostris non desit m\u00e9ntibus int\u00e9rius.\nPer Dominum..."
          ], 
          [
            "Oremos.\nSenhor Jesus Cristo, que, aparecendo hoje entre os homens na subst\u00e2ncia da nossa carne, fostes por vossos Pais apresentado no templo, e a quem o vener\u00e1vel Sime\u00e3o, ilustrado pela luz do vosso Esp\u00edrito, aceitou em suas m\u00e3os, reconheceu e aben\u00e7oou, concedei-nos prop\u00edcio que, iluminados e ilustrados pela gra\u00e7a do Esp\u00edrito Santo, verdadeiramente Vos reconhe\u00e7amos e fielmente Vos amemos. V\u00f3s que viveis e reinais com Deus Pai, em unidade do mesmo Esp\u00edrito Santo, por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nR. Amen.", 
            "Or\u00e9mus.\nD\u00f3mine Jesu Christe, qui hodi\u00e9rna die, in nostr\u00e6 carnis subst\u00e1ntia inter h\u00f3mines app\u00e1rens, a par\u00e9ntibus in templo es pr\u00e6sent\u00e1tus: quem S\u00edmeon vener\u00e1bilis senex, l\u00famine Sp\u00edritus tui irradi\u00e1tus, agn\u00f3vit, susc\u00e9pit et bened\u00edxit: pr\u00e6sta prop\u00edtius; ut, ej\u00fasdem Sp\u00edritus Sancti gr\u00e1tia illumin\u00e1ti atque ed\u00f3cti, te ver\u00e1citer agnosc\u00e1mus et fid\u00e9liter dilig\u00e1mus: Qui cum Deo Patre in unit\u00e1te ej\u00fasdem Sp\u00edritus Sancti vivis et regnas Deus, per \u00f3mnia s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\nR. Amen."
          ], 
          [
            "O celebrante asperge as velas tr\u00eas vezes com \u00e1gua benta, dizendo a ant\u00edfona Asperges me, e incenssado-as tamb\u00e9m tr\u00eas vezes."
          ]
        ], 
        "id": "", 
        "label": "B\u00ean\u00e7\u00e3o das Candeias"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Nast\u0119pnie starszy kleryk podchodzi do o\u0142tarza i podaje \u015bwiece celebransowi, kt\u00f3ry nie przykl\u0119ka ani nie ca\u0142uje r\u0119ki kleryka. Celebrans staje na \u015brodku, przed o\u0142tarzem, odwraca si\u0119 w stron\u0119 ludu i rozdaje \u015bwiece \u2013 najpierw starszemu klerykowi, od kt\u00f3rego otrzyma\u0142 \u015bwiece, nast\u0119pnie diakonom i subdiakonom w ornatach i pozosta\u0142ym klerykom wed\u0142ug porz\u0105dku, jednemu po drugim. Na ko\u0144cu rozdaje \u015bwiece wiernym \u015bwieckim. Ka\u017cdy, z wyj\u0105tkiem pra\u0142at\u00f3w, kl\u0119ka i ca\u0142uje \u015bwiec\u0119 oraz r\u0119k\u0119 celebransa. Kiedy rozdawanie \u015bwiec rozpoczyna si\u0119, ch\u00f3r \u015bpiewa:"
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona Lc 2:32*\nAnt. A luz que iluminar\u00e1 as na\u00e7\u00f5es e a gl\u00f3ria de Israel, vosso povo.\n*Lc 2:29-31*\nAgora, Senhor, deixai ir em paz o vosso servo, segundo a vossa palavra.\nAnt. A luz que iluminar\u00e1 as na\u00e7\u00f5es e a gl\u00f3ria de Israel, vosso povo.\nPois os meus olhos j\u00e1 viram a vossa salva\u00e7\u00e3o.\nAnt. A luz que iluminar\u00e1 as na\u00e7\u00f5es e a gl\u00f3ria de Israel, vosso povo.\nQue preparastes diante dos olhos de todos os povos.\nAnt. A luz que iluminar\u00e1 as na\u00e7\u00f5es e a gl\u00f3ria de Israel, vosso povo.\nGl\u00f3ria ao Pai, e ao Filho e ao Esp\u00edrito Santo.\nAnt. A luz que iluminar\u00e1 as na\u00e7\u00f5es e a gl\u00f3ria de Israel, vosso povo.\nAssim como era no princ\u00edpio, agora e sempre, e por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Amen.\nAnt. A luz que iluminar\u00e1 as na\u00e7\u00f5es e a gl\u00f3ria de Israel, vosso povo.", 
            "*Antiphona Luc 2:32.*\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\n*Luc 2:29-31.*\nNunc dim\u00edttis servum tuum, D\u00f3mine, sec\u00fandum verbum tuum in pace\n*Deinde repetitur tota Antiphona \u201cLumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium\u201d qu\u00e6 similiter repetitur post quemlibet Versum.*\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\nQuia vid\u00e9runt \u00f3culi mei salut\u00e1re tuum.\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\nQuod par\u00e1sti ante f\u00e1ciem \u00f3mnium populorum.\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\nGl\u00f3ria Patri, et F\u00edlio, et Spir\u00edtui Sancto.\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl.\nSicut erat in princ\u00edpio, et nunc, et semper, et in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen.\nAnt. Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl."
          ], 
          [
            "Depois canta-se:"
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona Sl 43:26*\nAnt. Erguei-Vos, Senhor, auxiliai-nos e salvai-nos, pela honra do vosso nome.\n*Sl 43:2*\n\u00d3 Deus, ouvimos com nossos ouvidos, nossos pais contaram-nos as vossas maravilhas.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAnt. Erguei-Vos, Senhor, auxiliai-nos e salvai-nos, pela honra do vosso nome.", 
            "*Antiph Ps 43:26.*\nAnt. Exs\u00farge, D\u00f3mine, \u00e1djuva nos: et l\u00edbera nos propter nomen tuum.\n*Ps 43:2.*\nDeus, \u00e1uribus nostris aud\u00edvimus: patres nostri annuntiav\u00e9runt nobis.\nGl\u00f3ria Patri.\nAnt. Exs\u00farge, D\u00f3mine, \u00e1djuva nos: et l\u00edbera nos propter nomen tuum."
          ], 
          [
            "Depois o padre diz:"
          ], 
          [
            "Oremos.\nProsimy Ci\u0119, Panie, wys\u0142uchaj modlitwy Swojego ludu i spraw, aby\u015bmy przez \u015bwiat\u0142o Twojej \u0142aski osi\u0105gn\u0119li wewn\u0119trznie to, co pozwalasz zewn\u0119trznie co roku obchodzi\u0107. Przez Chrystusa, Pana naszego.\nR. Amen.", 
            "Or\u00e9mus.\nEx\u00e1udi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, plebem tuam: et, qu\u00e6 extrins\u00e9cus \u00e1nnua tr\u00edbuis devoti\u00f3ne vener\u00e1ri, int\u00e9rius ass\u00e9qui gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 luce conc\u00e9de. Per Christum, D\u00f3minum nostrum.\nR. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "De Distributione Candelarum", 
        "label": "Distribui\u00e7\u00e3o das Candeias"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Depois o padre diz:"
          ], 
          [
            "Oremos"
          ], 
          [
            "Se o dia 2 de Fevereiro for depois da Septuag\u00e9sima, e n\u00e3o ao Domingo, diz-se: Flectamus genua"
          ], 
          [
            "Ore\u00e7\u00e3o.\nDignai-vos ouvir o vosso povo, Senhor, e fazei que pela luz da vossa gra\u00e7a realizemos nas nossas almas o myst\u00e9rio que nos permitis celebrar com esta homenagem anual da nossa piedade. Por Cristo, nosso Senhor...", 
            "Oratio.\nEx\u00e1udi, qu\u00e6sumus, D\u00f3mine, plebem tuam: et, qu\u00e6 extr\u00ednsecus \u00e1nnua tr\u00edbuis devoti\u00f3ne vener\u00e1ri, int\u00e9rius \u00e1ssequi gr\u00e1ti\u00e6 tu\u00e6 luce conc\u00e9de. Per Christum D\u00f3minum nostrum..."
          ], 
          [
            "Primeiro, o celebrante coloca incenso tur\u00edbulo, depois o di\u00e1cono vira-se para o povo e diz:"
          ], 
          [
            "V. Caminhemos em paz.\nR. Em nome de Cristo. Amen", 
            "V. Proced\u00e1mus in pace.\nR. In n\u00f3mine Christi. Amen."
          ], 
          [
            "O incensador vai primeiro, carregando o tur\u00edbulo, seguido pelo subdi\u00e1cono, que carrega a cruz entre dois ac\u00f3litos com velas acesas, depois os cl\u00e9rigos por ordem, finalmente o celebrante com o di\u00e1cono \u00e0 sua esquerda. Todos seguram velas acesas. A seguinte ant\u00edfona \u00e9 cantada:"
          ], 
          [
            "Ant. Prepara a tua alcova, \u00f3 Si\u00e3o, e recebe Cristo-Rei. Acolhe com amor Maria, que \u00e9 a porta do c\u00e9u; pois leva consigo o Rei da gl\u00f3ria, o Rei da luz nova. Maria permanece Virgem e apresenta o seu Filho, que foi gerado antes da aurora. Sime\u00e3o recebe-os nos seus bra\u00e7os e anuncia ao povo que est\u00e1 ali o Senhor da vida e da morte - o Salvador do mundo.", 
            "Ant. Ad\u00f3rna th\u00e1lamum tuum, Sion, et s\u00fascipe Regem Christum: ampl\u00e9ctere Mar\u00edam, qu\u00e6 est c\u0153l\u00e9stis porta: ipsa enim portat Regem gl\u00f3ri\u00e6 novi l\u00faminis: subs\u00edstit Virgo, add\u00facens m\u00e1nibus F\u00edlium ante luc\u00edferum g\u00e9nitum: quem acc\u00edpiens S\u00edmeon in ulnas suas, pr\u00e6dic\u00e1vit p\u00f3pulis, D\u00f3minum eum esse vit\u00e6 et mortis et Salvat\u00f3rem mundi."
          ], 
          [
            "*Lc 2:26-27,28-29*\nAnt. Sime\u00e3o havia sido avisado pelo Esp\u00edrito Santo de que n\u00e3o morreria antes de ver o Ungido do Senhor. E, quando levaram o Menino ao templo, recebeu-o em seus bra\u00e7os, louvou a Deus e disse:  \u00abAgora, Senhor, deixai ir em paz o vosso servo\u00bb.\nV. Levando seus Pais o menino Jesus ao templo para observarem a seu respeito os costumes da lei, Sime\u00e3o recebeu-O em seus bra\u00e7os.", 
            "*Luc 2:26, 27 et 28-29.*\nAnt. Resp\u00f3nsum acc\u00e9pit S\u00edmeon a Sp\u00edritu Sancto, non vis\u00farum se mortem, nisi vid\u00e9ret Christum D\u00f3mini: et cum ind\u00facerent P\u00faerum in templum, acc\u00e9pit eum in ulnas suas, et bened\u00edxit Deum, et dixit: Nunc dim\u00edttis servum tuum, D\u00f3mine, in pace.\nV. Cum ind\u00facerent p\u00faerum Jesum parentes ejus, ut f\u00e1cerent sec\u00fandum consuet\u00fadinem legis pro eo, ipse acc\u00e9pit eum in ulnas suas."
          ], 
          [
            "Quando a prociss\u00e3o reentra na Igreja, canta-se:"
          ], 
          [
            "V. Ofereceram por Ele ao Senhor um par de rolas ou dois pombinhos * Como est\u00e1 escrito na lei do Senhor.\nV. Cumpridos os dias da purifica\u00e7\u00e3o de Maria, segundo a lei de Mois\u00e9s, levaram Jesus a Jerusal\u00e9m, para O apresentarem ao Senhor: * Como est\u00e1 escrito na lei do Senhor.\nV. Gl\u00f3ria ao Pai, e ao Filho e ao Esp\u00edrito Santo.\nR. Como est\u00e1 escrito na lei do Senhor.", 
            "V. Obtul\u00e9runt pro eo D\u00f3mino par t\u00farturum, aut duos pullos columb\u00e1rum: Sicut scriptum est in lege D\u00f3mini.\nV. Postquam impl\u00e9ti sunt dies purgati\u00f3nis Mar\u00ed\u00e6, sec\u00fandum legem Moysi, tul\u00e9runt Jesum in Jer\u00fasalem, ut s\u00edsterent eum Sicut scriptum est in lege D\u00f3mini.\nV. Gl\u00f3ria Patri, et F\u00edlio, et Spir\u00edtui Sancto.\nR. Sicut scriptum est in lege D\u00f3mini."
          ], 
          [
            "Quando se completa a prociss\u00e3o, o celebrante e ministros colocam os paramentos para a Missa. Na missa que se segue \u00e0 b\u00ean\u00e7\u00e3o das velas as ora\u00e7\u00f5es ao p\u00e9 do altar s\u00e3o omitidas, assim como Aufer novis e Oramus te, Domine. Quando o padre vai para o altar, imediamente sobe e beija-o no centro. Seguram-se as velas durante o Evangelho e durante o Canon."
          ]
        ], 
        "id": "De Processione", 
        "label": "Prociss\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ps 47:10-11*\nRecebemos, \u00f3 Deus, a vossa miseric\u00f3rdia no meio do vosso templo. Assim como o vosso nome, assim os vossos louvores, \u00f3 Deus, ressoam at\u00e9 \u00e0s extremidades da terra: a vossa dextra est\u00e1 cheia de justi\u00e7a.\n*Sl 47:2*\nO Senhor \u00e9 grande e digno de todos os louvores, na cidade do nosso Deus, na sua montanha sagrada.\nGl\u00f3ria ao Pai...\nRecebemos, \u00f3 Deus, a vossa miseric\u00f3rdia no meio do vosso templo. Assim como o vosso nome, assim os vossos louvores, \u00f3 Deus, ressoam at\u00e9 \u00e0s extremidades da terra: a vossa dextra est\u00e1 cheia de justi\u00e7a.", 
            "*Ps 47:10-11.*\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6: just\u00edtia plena est d\u00e9xtera tua.\n*Ps 47:2.*\nMagnus D\u00f3minus, et laud\u00e1bilis nimis: in civit\u00e1te Dei nostri, in monte sancto ejus.\nGl\u00f3ria Patri...\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6: just\u00edtia plena est d\u00e9xtera tua."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deus omnipotente e eterno, humildemente suplicamos \u00e0 vossa majestade que, assim como o vosso Filho Unig\u00e9nito foi neste dia apresentado no templo na subst\u00e2ncia da nossa carne, assim tamb\u00e9m sejamos apresentados diante de V\u00f3s com nossas almas limpas.\nPelo mesmo nosso Senhor", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, majest\u00e1tem tuam s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, sicut unig\u00e9nitus F\u00edlius tuus hodi\u00e9rna die cum nostr\u00e6 carnis subst\u00e1ntia in templo est pr\u00e6sent\u00e1tus; ita nos f\u00e1cias purific\u00e1tis tibi m\u00e9ntibus pr\u00e6sent\u00e1ri.\nPer e\u00fandem."
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Malaquias.\n*Ml 3:1-4*\n*O Senhor Deus disse: \u00abEis que envio o meu Anjo, que preparar\u00e1 o caminho diante da minha face. E logo vir\u00e1 ao seu templo o Dominador, que procurais, e o Anjo da Alian\u00e7a, que desejais. Eis que Ele vem, diz o Senhor dos Ex\u00e9rcitos. Mas quem poder\u00e1 adivinhar o dia da sua vinda? Quem estar\u00e1 l\u00e1 para O ver? Pois Ele ser\u00e1 como o fogo, que funde os metais, ou como a erva, de que se servem os lavandeiros. Assentar-se-\u00e1 como um homem que funde e limpa a prata; purificar\u00e1 os filhos de Levi e os tornar\u00e1 limpos, como o ouro ou a prata, e oferecer\u00e3o ao Senhor sacrif\u00edcios de justi\u00e7a. E o sacrif\u00edcio de Jud\u00e1 e de Jerusal\u00e9m ser\u00e1 agrad\u00e1vel ao Senhor, como nos s\u00e9culos passados e nos anos antigos: isto diz o omnipotente Senhor\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Malach\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Malach 3:1-4.*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Ecce, ego mitto Angelum meum, et pr\u00e6par\u00e1bit viam ante f\u00e1ciem meam. Et statim v\u00e9niet ad templum suum Domin\u00e1tor, quem vos qu\u00e6ritis, et Angelus testam\u00e9nti, quem vos vultis. Ecce, venit, dicit D\u00f3minus exerc\u00edtuum: et quis p\u00f3terit cogit\u00e1re diem adv\u00e9ntus ejus, et quis stabit ad vid\u00e9ndum eum? Ipse enim quasi ignis conflans et quasi herba full\u00f3num: et sed\u00e9bit conflans et em\u00fandans arg\u00e9ntum, et purg\u00e1bit f\u00edlios Levi et col\u00e1bit eos quasi aurum et quasi arg\u00e9ntum: et erunt D\u00f3mino offer\u00e9ntes sacrif\u00edcia in just\u00edtia. Et plac\u00e9bit D\u00f3mino sacrif\u00edcium Juda et Jer\u00fasalem, sicut dies s\u01fdculi et sicut anni ant\u00edqui: dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 47:10-11; 47:9*\nRecebemos, \u00f3 Deus, a vossa miseric\u00f3rdia no meio do vosso templo. Assim como o vosso nome, \u00f3 Deus, assim os vossos louvores ressoam at\u00e9 \u00e0s extremidades da terra.\nV. Aquilo que havia sido anunciado, vimo-lo na cidade do nosso Deus, na sua montanha sagrada. Aleluia, aleluia.\nV. O anci\u00e3o segurava o Menino, mas o Menino conduzia o anci\u00e3o. Aleluia.", 
            "*Ps 47:10-11; 47:9.*\nSusc\u00e9pimus, Deus, miseric\u00f3rdiam tuam in m\u00e9dio templi tui: sec\u00fandum nomen tuum, Deus, ita et laus tua in fines terr\u00e6.\nV. Sicut aud\u00edvimus, ita et v\u00eddimus in civit\u00e1te Dei nostri, in monte sancto ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Senex P\u00faerum port\u00e1bat: Puer autem senem reg\u00e9bat. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:22-32*\nNaquele tempo, quando acabaram os dias da purifica\u00e7\u00e3o de Maria, levaram Jesus a Jerusal\u00e9m, segundo a lei de Mois\u00e9s, para O apresentar ao Senhor, como na lei do Senhor est\u00e1 escrito: \u00abTodo o masculino, quando nascer, ser\u00e1 consagrado ao Senhor\u00bb, e para darem a oferta, segundo o que est\u00e1 escrito na lei do Senhor: \u00abUm par de rolas ou dois pombinhos\u00bb. Ora havia em Jerusal\u00e9m um homem, chamado Sime\u00e3o, que era justo, temente a Deus e esperava a consola\u00e7\u00e3o de Israel; e no qual habitava o Esp\u00edrito Santo, que lhe inspirara que n\u00e3o haveria de morrer sem que visse o Ungido do Senhor. Veio, ent\u00e3o, ao templo, conduzido pelo Esp\u00edrito; e, como os Pais conduzissem o Menino Jesus para que n\u2019Ele se cumprisse o que a lei ordenava, tomou Sime\u00e3o o Menino nos bra\u00e7os e louvou a Deus, dizendo: \u00abAgora, Senhor, deixai ir em paz o vosso servo, segundo a vossa palavra, pois os meus olhos j\u00e1 viram o vosso Salvador, que preparastes ante a face de todos os povos: a luz para iluminar as na\u00e7\u00f5es e a gl\u00f3ria de Israel, vosso povo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 2:22-32.*\nIn illo t\u00e9mpore: Postquam impleti sunt dies purgati\u00f3nis Mar\u00ed\u00e6, sec\u00fandum legem Moysi, tul\u00e9runt Jesum in Jer\u00fasalem, ut s\u00edsterent eum D\u00f3mino, sicut scriptum est in lege D\u00f3mini: Quia omne mascul\u00ednum adap\u00e9riens vulvam sanctum D\u00f3mino voc\u00e1bitur. Et ut darent h\u00f3stiam, sec\u00fandum quod dictum est in lege D\u00f3mini, par t\u00farturum aut duos pullos columb\u00e1rum. Et ecce, homo erat in Jer\u00fasalem, cui nomen S\u00edmeon, et homo iste justus et timor\u00e1tus, exsp\u00e9ctans consolati\u00f3nem Isra\u00ebl, et Sp\u00edritus Sanctus erat in eo. Et resp\u00f3nsum acc\u00e9perat a Sp\u00edritu Sancto, non vis\u00farum se mortem, nisi prius vid\u00e9ret Christum D\u00f3mini. Et venit in sp\u00edritu in templum. Et cum ind\u00facerent p\u00faerum Jesum parentes ejus, ut f\u00e1cerent sec\u00fandum consuet\u00fadinem legis pro eo: et ipse acc\u00e9pit eum in ulnas suas, et bened\u00edxit Deum, et dixit: Nunc dim\u00edttis servum tuum, D\u00f3mine, sec\u00fandum verbum tuum in pace: Quia vid\u00e9runt \u00f3culi mei salut\u00e1re tuum: Quod par\u00e1sti ante f\u00e1ciem \u00f3mnium popul\u00f3rum: Lumen ad revelati\u00f3nem g\u00e9ntium et gl\u00f3riam plebis tu\u00e6 Isra\u00ebl."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:3*\nA gra\u00e7a espalhou-se nos vossos l\u00e1bios; por isso aben\u00e7oou-vos Deus para sempre.", 
            "*Ps 44:3.*\nDiff\u00fasa est gr\u00e1tia in l\u00e1biis tuis: propt\u00e9rea bened\u00edxit te Deus in \u00e6t\u00e9rnum, et in s\u01fdculum s\u01fdculi."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Ouvi nossas preces, Senhor; e, a fim de que as ofertas que apresentamos diante dos olhos da vossa majestade, sejam dignas, concedei-nos o aux\u00edlio da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ex\u00e1udi, D\u00f3mine, preces nostras: et, ut digna sint m\u00fanera, qu\u00e6 \u00f3culis tu\u00e6 majest\u00e1tis off\u00e9rimus, subs\u00eddium nobis tu\u00e6 piet\u00e1tis imp\u00e9nde.\nPer Dominum..."
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*do Natal*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre, porque pelo myst\u00e9rio do Verbo Incarnado um novo clar\u00e3o do vosso esplendor iluminou a nossa alma, a fim de que, ao passo que conhecemos Deus de uma maneira vis\u00edvel, sejamos inspirados por Ele no amor \u00e0s cousas invis\u00edveis. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Nativitate Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia per incarn\u00e1ti Verbi myst\u00e9rium nova mentis nostr\u00e6 \u00f3culis lux tu\u00e6 clarit\u00e1tis inf\u00falsit: ut, dum visib\u00edliter Deum cogn\u00f3scimus, per hunc in invisib\u00edlium amorem rapi\u00e1mur. Et ideo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 2:26*\nSime\u00e3o recebera do Esp\u00edrito Santo a revela\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o morreria sem ver o Ungido do Senhor.", 
            "*Luc 2:26.*\nResp\u00f3nsum acc\u00e9pit S\u00edmeon a Sp\u00edritu Sancto, non vis\u00farum se mortem, nisi vid\u00e9ret Christum D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, permiti por intercess\u00e3o da B. Maria, sempre Virgem, que os sacrossantos myst\u00e9rios que nos concedestes, como salvaguarda da nossa regenera\u00e7\u00e3o, nos sirvam de rem\u00e9dio para o presente e para o futuro.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut sacros\u00e1ncta myst\u00e9ria, qu\u00e6 pro reparati\u00f3nis nostr\u00e6 mun\u00edmine contul\u00edsti, interced\u00e9nte be\u00e1ta Mar\u00eda semper V\u00edrgine, et pr\u00e6sens nobis rem\u00e9dium esse f\u00e1cias et fut\u00farum.\nPer Dominum..."
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
