[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-11-14", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-14:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Josaf\u00e1, Bispo e M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Alegremo-nos todos no Senhor, neste dia em que celebramos a festa em honra do B. M\u00e1rtir Josaf\u00e1, de cujo mart\u00edrio se regozijam os Anjos, louvando, unissonamente, o Filho de Deus.\n*Sl 32:1*\nAclamai o Senhor, \u00f3 justos, pois \u00e9 aos que possuem cora\u00e7\u00e3o recto que pertence louvar o Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAlegremo-nos todos no Senhor, neste dia em que celebramos a festa em honra do B. M\u00e1rtir Josaf\u00e1, de cujo mart\u00edrio se regozijam os Anjos, louvando, unissonamente, o Filho de Deus.", 
            "Gaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1ti J\u00f3saphat M\u00e1rtyris: de cujus passi\u00f3ne gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edliumDei\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re be\u00e1ti J\u00f3saphat M\u00e1rtyris: de cujus passi\u00f3ne gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edliumDei"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos imploramos, despertai na vossa Igreja, o Esp\u00edrito de que o B. Josaf\u00e1, vosso M\u00e1rtir, estava cheio e que o levou a dar a vida pelas suas ovelhas, a fim de que pela sua intercess\u00e3o, animados e fortalecidos pelo mesmo Esp\u00edrito, nunca temamos sacrificar a nossa vida pelos nossos irm\u00e3os.\nPor nosso Senhor...", 
            "Excita, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, in Eccl\u00e9sia tua Sp\u00edritum, quo repl\u00e9tus be\u00e1tus J\u00f3saphat Martyr et P\u00f3ntifex tuus \u00e1nimam suam pro \u00f3vibus p\u00f3suit: ut, eo interced\u00e9nte, nos quoque e\u00f3dem Sp\u00edritu moti ac robor\u00e1ti, \u00e1nimam nostram pro fr\u00e1tribus p\u00f3nere non vere\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 5:1-6*\nMeus irm\u00e3os: Todo o pont\u00edfice \u00e9 escolhido entre os homens e estabelecido para os homens no que respeita \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es com Deus, a fim de que ofere\u00e7a dons e sacrif\u00edcios pelos pecados e se compade\u00e7a daqueles que pecam por ignor\u00e2ncia e por erro, lembrando-se de que tamb\u00e9m est\u00e1 cheio de fraquezas e deve oferecer sacrif\u00edcios de expia\u00e7\u00e3o dos pecados por si e pelo povo. Ningu\u00e9m assuma por si pr\u00f3prio esta honra, mas espere que seja chamado por Deus, como Aar\u00e3o; pois Cristo n\u00e3o assumiu por si pr\u00f3prio a gl\u00f3ria do pontificado, mas recebeu-a d\u2019Aquele que lhe disse: \u00abTu \u00e9s o meu Filho; gerei-te hoje\u00bb. E tamb\u00e9m lhe disse em outra ocasi\u00e3o: \u00abTu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u00e6os.\n*Hebr 5:1-6*\nFratres: Omnis p\u00f3ntifex ex hom\u00ednibus ass\u00famptus, pro hom\u00ednibus constit\u00faitur in iis, qu\u00e6 sunt ad Deum, ut \u00f3fferat dona, et sacrif\u00edcia pro pecc\u00e1tis: qui condol\u00e9re possit iis, qui \u00edgnorant et errant: qu\u00f3niam et ipse circ\u00famdatus est infirmit\u00e1te: et propt\u00e9rea debet, quem\u00e1dmodum pro p\u00f3pulo, ita \u00e9tiam et pro semet\u00edpso off\u00e9rre pro pecc\u00e1tis. Nec quisquam sumit sibi hon\u00f3rem, sed qui voc\u00e1tur a Deo, tamquam Aaron. Sic et Christus non semet\u00edpsum clarific\u00e1vit, ut P\u00f3ntifex f\u00ederet: sed qui loc\u00fatus est ad eum: F\u00edlius meus es tu, ego h\u00f3die g\u00e9nui te. Quem\u00e1dmodum et in \u00e1lio loco dicit: Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-23*\nEncontrei o meu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: a minha m\u00e3o o auxiliar\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.\nV. Meu inimigo nada poder\u00e1 contra ele e o filho da iniquidade nenhum mal lhe far\u00e1. Aleluia, aleluia.\nV. Eis o sacerdote que o Senhor coroou. Aleluia.", 
            "*Ps 88:21-23*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum.\nV. Nihil prof\u00edciet inim\u00edcus in eo, et f\u00edlius iniquit\u00e1tis non noc\u00e9bit ei. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Hic est sac\u00e9rdos, quem coron\u00e1vit D\u00f3minus. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 10:11-16*\nNaquele tempo, disse Jesus aos fariseus: \u00abEu sou o bom Pastor. O bom Pastor d\u00e1 a vida pelas suas ovelhas. Por\u00e9m o mercen\u00e1rio, e o que n\u00e3o \u00e9 pastor e a quem as ovelhas n\u00e3o pertencem, v\u00ea vir o lobo, abandona as ovelhas e foge. Ent\u00e3o o lobo arrebata as ovelhas e dispersa-as. O mercen\u00e1rio procede assim, porque \u00e9 mercen\u00e1rio e porque n\u00e3o tem cuidado com as ovelhas. Eu sou o bom Pastor. Eu conhe\u00e7o as minhas ovelhas, e elas conhecem-me; assim como meu Pai me conhece, e Eu conhe\u00e7o meu Pai. Eu dou a vida pelas minhas ovelhas. Tenho ainda outras ovelhas que n\u00e3o pertencem a este aprisco. \u00c9 preciso que as atraia, e que ou\u00e7am a minha voz, para que n\u00e3o haja sen\u00e3o um s\u00f3 aprisco e um s\u00f3 pastor\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 10:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u00e6is: Ego sum pastor bonus. Bonus pastor \u00e1nimam suam dat pro \u00f3vibus suis. Mercenn\u00e1rius autem, et qui non est pastor, cujus non sunt oves pr\u00f3pri\u00e6, videt lupum veni\u00e9ntem, et dim\u00edttit oves et fugit: et lupus rapit et disp\u00e9rgit oves; mercenn\u00e1rius autem fugit, quia mercenn\u00e1rius est et non p\u00e9rtinet ad eum de \u00f3vibus. Ego sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco meas et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. Sicut novit me Pater, et ego agn\u00f3sco Patrem, et \u00e1nimam meam pono pro \u00f3vibus meis. Et alias oves h\u00e1beo, qu\u00e6 non sunt ex hoc ov\u00edli: et illas op\u00f3rtet me add\u00facere, et vocem meam \u00e1udient, et fiet unum ov\u00edle et unus pastor."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 15:13*\nNingu\u00e9m pode dar maior prova de amor do que sacrificar a vida pelos seus amigos.", 
            "*Joann 15:13*\nMaj\u00f3rem carit\u00e1tem nemo habet, ut \u00e1nimam suam ponat quis pro am\u00edcis suis."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 clement\u00edssimo Deus, infundi abundantemente a vossa b\u00ean\u00e7\u00e3o sobre estas ofertas; e dignai-Vos fortalecer-nos na f\u00e9, pela qual o vosso Santo M\u00e1rtir e Pont\u00edfice Josaf\u00e1 derramou o sangue.\nPor nosso Senhor...", 
            "Clement\u00edssime Deus, m\u00fanera h\u00e6c tua benedicti\u00f3ne perfunde, et nos in fide conf\u00edrma: quam sanctus J\u00f3saphat Martyr et P\u00f3ntifex tuus, eff\u00faso s\u00e1nguine, ass\u00e9ruit.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 10:14*\nSou o bom pastor: conhe\u00e7o as minhas ovelhas; e as minhas ovelhas conhecem-me.", 
            "*Joann 10:14*\nEgo sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco oves meas et cogn\u00f3scunt me me\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que o Esp\u00edrito da fortaleza, Senhor, nos seja dado nesta celestial mesa, em que o vosso Santo M\u00e1rtir e Pont\u00edfice Josaf\u00e1 encontrou sempre alimento de vida at\u00e9 alcan\u00e7ar a vit\u00f3ria em honra da Igreja.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sp\u00edritum, D\u00f3mine, fortit\u00fadinis h\u00e6c nobis tr\u00edbuat mensa coel\u00e9stis: qu\u00e6 sancti J\u00f3saphat M\u00e1rtyris tui atque Pont\u00edficis vitam pro Eccl\u00e9si\u00e6 hon\u00f3re j\u00fagiter \u00e1luit ad vict\u00f3riam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
