[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-07", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja.\n\nSanto Tom\u00e1s, filho do conde de Aquino e de Theodora de N\u00e1poles, foi confiado, desde a idade de 5 anos, aos monges benedictinos do Monte Cassino. Adolescente, resolveu, n\u00e3o obstante a oposi\u00e7\u00e3o dos seus, entrar na Ordem de S. Domingos da qual \u00e9 a maior gl\u00f3ria e soube, nesta circumst\u00e3ncia, vencer t\u00e3o completamente o dem\u00f3nio impuro que, da\u00ed em diante ficou isento das revoltas da carne. Sua intelig\u00eancia pode, desde logo, penetras as profundezas dos myst\u00e9rios divinos com o quais Deus lhe iluminou a alma. A Igreja, comparando-o aos esp\u00edritos bem-aventurados, por sua inoc\u00eancia e seu g\u00e9nio, outorgou-lhe o t\u00edtulo de \u00abDoutor Ang\u00e9lico\u00bb. \u00abLuz do mundo\u00bb, o seu ensinamento constitui o eco t\u00e3o fiel da \u00abpalavra e da santa doutrina\u00bb do Cristo que o Conc\u00edlio de Trento colocou a Summa Theologica de Santo Tom\u00e1s ao lado da B\u00edblia, na sala das sec\u00e7\u00f5es. Faleceu num mosteiro Cisterciense de Fossa Nuova quando se dirigia ao Conc\u00edlio de Lyon, a 7 de Mar\u00e7o de 1274. Le\u00e3o XIII o declarou, por cartas apost\u00f3licas, Padroeiro de todas as escolas cat\u00f3licas. Neste tempo em que a liturgia se ocupa com o minist\u00e9rio p\u00fablico de Jesus, pe\u00e7amos a Santo Tom\u00e1s que nos penetra de tal modo com o esp\u00edrito de penit\u00eancia que possamos, como ele, ter a vis\u00e3o clara dos ensinamentos do Mestre, e p\u00f4-los em pr\u00e1tica.\n", 
      "id": "tempora:Quad1-1:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Segunda-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 122:2*\nAssim como os olhos dos escravos est\u00e3o voltados para as m\u00e3os dos seus senhores, assim os nossos olhos est\u00e3o voltados para o Senhor, nosso Deus, at\u00e9 que Ele tenha compaix\u00e3o de n\u00f3s. Tende compaix\u00e3o de n\u00f3s, Senhor, tende compaix\u00e3o de n\u00f3s.\n*Sl 122:1*\nLevantei os olhos para V\u00f3s, que habitais nos c\u00e9us.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAssim como os olhos dos escravos est\u00e3o voltados para as m\u00e3os dos seus senhores, assim os nossos olhos est\u00e3o voltados para o Senhor, nosso Deus, at\u00e9 que Ele tenha compaix\u00e3o de n\u00f3s. Tende compaix\u00e3o de n\u00f3s, Senhor, tende compaix\u00e3o de n\u00f3s.", 
            "*Ps 122:2*\nSicut \u00f3culi serv\u00f3rum in m\u00e1nibus domin\u00f3rum su\u00f3rum: ita \u00f3culi nostri ad D\u00f3minum, Deum nostrum, donec misere\u00e1tur nobis: miser\u00e9re nobis, D\u00f3mine, miser\u00e9re nobis.\n*Ps 122:1*\nAd te lev\u00e1vi \u00f3culos meos: qui h\u00e1bitas in c\u0153lis,\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSicut \u00f3culi serv\u00f3rum in m\u00e1nibus domin\u00f3rum su\u00f3rum: ita \u00f3culi nostri ad D\u00f3minum, Deum nostrum, donec misere\u00e1tur nobis: miser\u00e9re nobis, D\u00f3mine, miser\u00e9re nobis."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, nosso Salvador, convertei-nos; e, para que o jejum quaresmal nos seja proveitoso, instru\u00ed as nossas almas com vossas celestiais li\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conv\u00e9rte nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et, ut nobis jej\u00fanium quadragesim\u00e1le prof\u00edciat, mentes nostras c\u0153l\u00e9stibus \u00ednstrue discipl\u00ednis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja *\n\u00d3 Deus, que ilustrais a vossa Igreja com a admir\u00e1vel sabedoria do B. Tom\u00e1s, vosso Confessor, e a fecundais com a santidade das suas ac\u00e7\u00f5es, concedei-nos, Vos suplicamos, que compreendamos o que ele ensinou e imitemos com as nossas ac\u00e7\u00f5es o que ele praticou.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Thom\u00e6 de Aquino Confessoris Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nDeus, qui Eccl\u00e9siam tuam be\u00e1ti Thom\u00e6 Confess\u00f3ris tui mira eruditi\u00f3ne clar\u00edficas, et sancta operati\u00f3ne fec\u00fandas: da nobis, qu\u01fdsumus; et qu\u00e6 d\u00f3cuit, intell\u00e9ctu consp\u00edcere, et qu\u00e6 egit, imitati\u00f3ne compl\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Ezequiel.\n*Ez 34:11-16*\nAssim fala o Senhor Deus: \u00abEis que Eu pr\u00f3prio procurarei as minhas ovelhas e as visitarei. Assim como um pastor, durante o dia, visita as suas ovelhas, quando est\u00e1 no meio delas e andam dispersas, assim visitarei as minhas ovelhas e as retirarei dos lugares por onde tinham sido dispersas, no tempo das nuvens e das tempestades. Tir\u00e1-las-ei do meio dos povos; congreg\u00e1-las-ei dos diversos pa\u00edses; conduzi-las-ei \u00e0 sua terra; e apascent\u00e1-las-ei nas montanhas de Israel, \u00e0 beira dos regatos, em todos os lugares do pa\u00eds. Lev\u00e1-las-ei a pastagens abundant\u00edssimas; sua malhada ser\u00e1 no cimo das montanhas de Israel, sobre a erva verdejante; e pastar\u00e3o em ervas vi\u00e7osas nas montanhas de Israel. Eu pr\u00f3prio apascentarei as minhas ovelhas e prepararei o seu repouso ao meu lado, diz o Senhor Deus. Procurarei aquela que se perdera; reconduzirei a que se desgarrara; tratarei a que se ferira; fortificarei a que enfraquecera; conservarei a que estava farta e forte; e apascent\u00e1-las-ei com justi\u00e7a: diz o Senhor omnipotente\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Ezechi\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Ezech 34:11-16*\nH\u00e6c dicit D\u00f3minus Deus: Ecce, ego ipse requ\u00edram oves meas, et visit\u00e1bo eas. Sicut v\u00edsitat pastor gregem suum in die, quando f\u00faerit in m\u00e9dio \u00f3vium su\u00e1rum dissipat\u00e1rum: sic visit\u00e1bo oves meas, et liber\u00e1bo eas de \u00f3mnibus locis, in quibus disp\u00e9rs\u00e6 f\u00faerant in die nubis et cal\u00edginis. Et ed\u00facam eas de p\u00f3pulis, et congreg\u00e1bo eas de terris, et ind\u00facam eas in terram suam: et pascam eas in m\u00f3ntibus Isra\u00ebl, in rivis, et in cunctis s\u00e9dibus terr\u00e6. In p\u00e1scuis ub\u00e9rrimis pascam eas, et in m\u00f3ntibus exc\u00e9lsis Isra\u00ebl erunt p\u00e1scua e\u00e1rum: ibi requi\u00e9scent in herbis vir\u00e9ntibus, et in p\u00e1scuis p\u00ednguibus pasc\u00e9ntur super montes Isra\u00ebl. Ego pascam oves meas, et ego eas accub\u00e1re f\u00e1ciam, dicit D\u00f3minus Deus. Quod per\u00ederat, requ\u00edram; et quod abj\u00e9ctum erat, red\u00facam; et quod confractum f\u00faerat, allig\u00e1bo; et quod inf\u00edrmum f\u00faerat, consolid\u00e1bo; et quod pingue et forte, cust\u00f3diam: et pascam illas in jud\u00edcio, dicit D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 83:10, 9.*\nOlhai para n\u00f3s, \u00f3 Deus, nosso protector: volvei os vossos olhos para os vossos servos.\nV. Senhor, Deus dos ex\u00e9rcitos, ouvi as s\u00faplicas dos vossos servos.\n*Sl 102:10*\nO Lord, deal with us not according to our sins, nor requite us according to our crimes.\n*Sl 78:8-9*\nV. Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 88:10; 88:9*\nProt\u00e9ctor noster, \u00e1spice, Deus, et r\u00e9spice super servos tuos.\nV. D\u00f3mine, Deus virt\u00fatum, ex\u00e1udi preces serv\u00f3rum tu\u00f3rum.\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis\n*Ps 78:8-9.*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 25:31-46*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abQuando o Filho do homem vier na sua majestade, acompanhado com os Anjos, sentar-se-\u00e1 no trono da sua gl\u00f3ria. Ent\u00e3o, ser\u00e3o chamados \u00e0 sua presen\u00e7a todos os povos e separados uns dos outros, como o pastor separa as ovelhas dos cabritos, e colocar\u00e1 as ovelhas \u00e0 sua direita e os Cabritos \u00e0 sua esquerda. E o Rei dir\u00e1 aos que est\u00e3o \u00e0 direita: \u00abVinde, benditos de meu Pai, possuir o reino, que vos est\u00e1 preparado desde o princ\u00edpio do mundo; porque tive fome, e destes-me de comer; tive sede, e destes-me de beber; estava sem asilo, e destes-me hospedagem; estava nu, e vestistes-me; enfermo, e visitastes-me; preso, e viestes ter comigo\u00bb. Ent\u00e3o, os justos lhe dar\u00e3o esta resposta: \u00abSenhor, quando foi que Vos vimos com fome, e Vos demos de comer; com sede, e Vos demos de beber? Quando foi que Vos vimos sem casa, e Vos recolhemos em nossa casa; nu, e Vos vestimos? Quando Vos encontr\u00e1mos doente ou na pris\u00e3o, e fomos visitar-Vos?\u00bb. E o Rei lhes responder\u00e1: \u00abNa verdade vos digo: todas as vezes que fizestes isto a algum dos meus irm\u00e3os fizeste-lo a mim mesmo\u00bb. Em seguida o Rei dir\u00e1 aos que est\u00e3o \u00e0 sua esquerda: \u00abAfastai-vos de mim, malditos, ide para o fogo do inferno, que foi preparado para o dem\u00f3nio e para os seus anjos; pois tive fome, e me n\u00e3o destes de comer; tive sede, e me n\u00e3o destes de beber; era h\u00f3spede, e me n\u00e3o recolhestes; estava nu, e me n\u00e3o vestistes; estava doente e preso, e me n\u00e3o visitastes\u00bb. Ent\u00e3o, eles responder\u00e3o: \u00abSenhor, quando foi que Vos vimos faminto ou sequioso, h\u00f3spede, nu, doente ou preso, e n\u00e3o Vos servimos?\u00bb. Ele lhes responder\u00e1: \u00abEm verdade vos digo: quando n\u00e3o fizestes isto mesmo a um dos mais pequenos, o n\u00e3o fizestes a mim mesmo\u00bb. E estes ir\u00e3o para o supl\u00edcio eterno, e os justos para a vida eterna\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii secundum Matth\u01fdum\n*Matt 25:31-46*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Cum v\u00e9nerit F\u00edlius h\u00f3minis in majest\u00e1te sua, et omnes Angeli cum eo, tunc sed\u00e9bit super sedem majest\u00e1tis su\u00e6: et congregab\u00fantur ante eum omnes gentes, et separ\u00e1bit eos ab \u00ednvicem, sicut pastor s\u00e9gregat oves ab h\u00e6dis: et st\u00e1tuet oves quidem a dextris suis, h\u00e6dos autem a sin\u00edstris. Tunc dicet Rex his, qui a dextris ejus erunt: Ven\u00edte, bened\u00edcti Patris mei, possid\u00e9te par\u00e1tum vobis regnum a constituti\u00f3ne mundi. Esur\u00edvi enim, et ded\u00edstis mihi manduc\u00e1re; sit\u00edvi, et ded\u00edstis mihi b\u00edbere; hospes eram, et colleg\u00edstis me; nudus, et cooperu\u00edstis me; inf\u00edrmus, et visit\u00e1stis me; in c\u00e1rcere eram, et ven\u00edstis ad me. Tunc respond\u00e9bunt ei justi, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, quando te v\u00eddimus esuri\u00e9ntem, et p\u00e1vimus te; siti\u00e9ntem, et dedimus tibi potum? quando autem te v\u00eddimus h\u00f3spitem, et coll\u00e9gimus te? aut nudum, et cooper\u00faimus te? aut quando te v\u00eddimus inf\u00edrmum, aut in c\u00e1rcere, et v\u00e9nimus ad te? Et resp\u00f3ndens Rex, dicet illis: Amen, dico vobis: qu\u00e1mdiu fec\u00edstis uni ex his fr\u00e1tribus meis m\u00ednimis, mihi fec\u00edstis. Tunc dicet et his, qui a sin\u00edstris erunt: Disc\u00e9dite a me, maled\u00edcti, in ignem \u00e6t\u00e9rnum, qui par\u00e1tus est di\u00e1bolo et \u00e1ngelis ejus. Esur\u00edvi enim, et non ded\u00edstis mihi manduc\u00e1re; sit\u00edvi, et non ded\u00edstis mihi potum; hospes eram, et non colleg\u00edstis me; nudus, et non cooperu\u00edstis me; inf\u00edrmus et in c\u00e1rcere, et non visit\u00e1stis me. Tunc respond\u00e9bunt ei et ipsi, dic\u00e9ntes: D\u00f3mine, quando te v\u00eddimus esuri\u00e9ntem, aut siti\u00e9ntem, aut h\u00f3spitem, aut nudum, aut inf\u00edrmum, aut in c\u00e1rcere, et non ministr\u00e1vimus tibi? Tunc respond\u00e9bit illis, dicens: Amen, dico vobis: Qu\u00e1mdiu non fec\u00edstis uni de min\u00f3ribus his, nec mihi fec\u00edstis. Et ibunt hi in suppl\u00edcium \u00e6t\u00e9rnum: justi autem in vitam \u00e6t\u00e9rnam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:18, 26, 73.*\nErguerei a V\u00f3s os meus olhos, Senhor, e considerarei as vossas maravilhas, para que me ensineis as vossas leis. Dai-me intelig\u00eancia, e aprenderei os vossos Mandamentos.", 
            "*Ps 118:18; 118:26; 118:73*\nLev\u00e1bo \u00f3culos meos, et consider\u00e1bo mirab\u00edlia tua, D\u00f3mine, ut d\u00f3ceas me just\u00edtias tuas: da mihi intell\u00e9ctum, et discam mand\u00e1ta tua."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, estes dons que Vos oferecemos, e purificai-nos das manchas dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, obl\u00e1ta sanct\u00edfica: nosque a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fandet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja *\nSenhor, que a piedosa ora\u00e7\u00e3o de Santo N. vosso Pont\u00edfice e Doutor, nos n\u00e3o abandone, e que por ela as nossas ofertas Vos sejam agrad\u00e1veis e alcancemos benigna e continuamente a vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Thom\u00e6 de Aquino Confessoris Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nSancti N. Confess\u00f3ris tui atque Doct\u00f3ris nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 25:40, 34.*\nEm verdade vos digo: todas as vezes que fizestes isto ao mais pequeno de meus irm\u00e3os, a mim mesmo o fizestes. Vinde, benditos de meu Pai, possuir o reino preparado para v\u00f3s desde o princ\u00edpio do mundo.", 
            "*Matt 25:40; 25:34*\nAmen, dico vobis: quod uni ex m\u00ednimis meis fec\u00edstis, mihi fec\u00edstis: ven\u00edte, bened\u00edcti Patris mei, possid\u00e9te par\u00e1tum vobis regnum ab in\u00edtio s\u01fdculi."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Agora, que fomos alimentados com vosso dom salutar, Vos suplicamos, Senhor, que, assim como tivemos a alegria de o receber, assim sejamos renovados com seus efeitos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Salut\u00e1ris tui, D\u00f3mine, m\u00fanere sati\u00e1ti, s\u00fapplices exor\u00e1mus: ut, cujus l\u00e6t\u00e1mur gustu, renov\u00e9mur eff\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja *\n\u00d3 Senhor, dignai-Vos conceder-nos que o B. N., vosso Pont\u00edfice e ilustre Doutor, seja nosso intercessor perante V\u00f3s, a fim de que este sacrif\u00edcio nos alcance a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Thom\u00e6 de Aquino Confessoris Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nUt nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus N. Conf\u00e9ssor tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nAbsolvei-nos, Senhor, Vos suplicamos, dos la\u00e7os dos nossos pecados, e afastai prop\u00edcio os castigos que merecemos por causa deles.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nAbs\u00f3lve, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, nostr\u00f3rum v\u00edncula peccat\u00f3rum: et, quidquid pro eis mer\u00e9mur, propiti\u00e1tus av\u00e9rte.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
