[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Jo\u00e3o de Latr\u00e3o", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "description": "A Esta\u00e7\u00e3o fazia-se outrora na igreja de S. Jo\u00e3o de Latr\u00e3o, primitivamente chamada Bas\u00edlica de S\u00e3o Salvador. A liturgia da Quinta-feira Santa \u00e9, realmente, toda impregnada da lembran\u00e7a da Reden\u00e7\u00e3o. Comportava antigamente a celebra\u00e7\u00e3o de tr\u00eas Missas; na primeira, eram reconciliados os Penitentes p\u00fablicos; na segunda, consagravam-se os Santos \u00d3leos e na terceira, comemorava-se especialmente a Institui\u00e7\u00e3o da Eucaristia na \u00faltima Ceia. Somente esta \u00faltima resta hoje; o Bispo cercado de 12 Padres, 7 Di\u00e1conos e 7 Subdi\u00e1conos, benze ent\u00e3o os Santos \u00d3leos na Catedral.", 
      "id": "tempora:Quad6-4r:1:w", 
      "rank": 1, 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira Santa"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Gl 6:14*\nN\u00f3s, por\u00e9m, devemos ufanar-nos na Cruz de N. S. Jesus Cristo, pois Ele \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o, vida e ressurrei\u00e7\u00e3o: e por Ele fomos salvos e livres.\n*Sl 66:2*\nQue Deus tenha miseric\u00f3rdia de n\u00f3s e nos aben\u00e7oe; e se compade\u00e7a de n\u00f3s!\nN\u00f3s, por\u00e9m, devemos ufanar-nos na Cruz de N. S. Jesus Cristo, pois Ele \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o, vida e ressurrei\u00e7\u00e3o: e por Ele fomos salvos e livres.", 
            "*Gal 6:14.*\nNos autem glori\u00e1ri op\u00f3rtet in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: in quo est salus, vita et resurr\u00e9ctio nostra: per quem salv\u00e1ti et liber\u00e1ti sumus\n*Ps 66:2*\nDeus misere\u00e1tur nostri, et bened\u00edcat nobis: ill\u00faminet vultum suum super nos, et misere\u00e1tur nostri.\nNos autem glori\u00e1ri op\u00f3rtet in Cruce D\u00f3mini nostri Jesu Christi: in quo est salus, vita et resurr\u00e9ctio nostra: per quem salv\u00e1ti et liber\u00e1ti sumus"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, de quem Judas recebeu o castigo da sua perf\u00eddia e o ladr\u00e3o a recompensa da sua confiss\u00e3o, concedei-nos o efeito da vossa miseric\u00f3rdia, a fim de que, assim como N. S. Jesus Cristo durante a sua Paix\u00e3o tratou a um e ao outro segundo os seus m\u00e9ritos, assim tamb\u00e9m, havendo desaparecido a nossa mal\u00edcia do \u00abhomem velho\u00bb, nos tornemos participantes da sua ressurrei\u00e7\u00e3o:\nEle, que, sendo Deus...", 
            "Deus, a quo et Judas reatus sui poenam, et confessi\u00f3nis su\u00e6 latro praemium sumpsit, conc\u00e9de nobis tu\u00e6 propitiati\u00f3nis eff\u00e9ctum: ut, sicut in passi\u00f3ne sua Jesus Christus, D\u00f3minus noster, diversa utr\u00edsque \u00edntulit stip\u00e9ndia merit\u00f3rum; ita nobis, abl\u00e1to vetust\u00e1tis err\u00f3re, resurrecti\u00f3nis su\u00e6 gr\u00e1tiam largi\u00e1tur:\nQui tecum..."
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 11:20-32*\nMeus irm\u00e3os: Quando vos reunis em assembleia, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 para comer a Ceia do Senhor que o fazeis; pois cada um de v\u00f3s se antecipa em comer a sua pr\u00f3pria ceia \u00e0 parte, de modo que um fica com fome e o outro fica \u00e9brio. Porventura n\u00e3o tendes as vossas casas para a\u00ed comer e beber? Ou, desprezando a assembleia de Deus, quereis humilhar aqueles que nada possuem? Que vos direi? Louvar-vos? Decerto que n\u00e3o posso louvar-vos por isto; pois foi o Senhor que me ensinou o que a este respeito vos transmiti, isto \u00e9: que o Senhor Jesus, na noite em que foi tra\u00eddo, tomou o p\u00e3o e, depois de haver dado gra\u00e7as, partiu-o e disse: \u00abAceitai e comei. Isto \u00e9 o meu corpo, que ser\u00e1 entregue por v\u00f3s. Fazei isto em minha mem\u00f3ria\u00bb. Do mesmo modo, depois de haver ceado, tomou o c\u00e1lice e disse: \u00abEste c\u00e1lice \u00e9 o Novo Testamento no meu sangue. Fazei isto mesmo, em minha mem\u00f3ria, sempre que o beberdes\u00bb. Todas as vezes que comerdes este p\u00e3o e beberdes este c\u00e1lice anunciareis a morte do Senhor, at\u00e9 que Ele venha. \u00c9 por isso que todo aquele que indignamente comer este p\u00e3o ou beber o c\u00e1lice do Senhor ser\u00e1 r\u00e9u do Corpo e do Sangue do Senhor. Examine-se, pois, o homem a si mesmo: e, assim, coma daquele p\u00e3o e beba do c\u00e1lice; pois o que comer e beber indignamente, n\u00e3o discernindo o Corpo do Senhor, come e bebe a sua condena\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isto que no meio de v\u00f3s h\u00e1 muitos enfermos e fracos e muitos outros dormem. Portanto, se nos julgarmos a n\u00f3s mesmos, n\u00e3o seremos condenados; pois, enquanto nos julgamos, o Senhor nos corrigir\u00e1, a fim de n\u00e3o sermos condenados com este mundo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios.\n*1 Cor 11:20-32.*\nFratres: Conveni\u00e9ntibus vobis in unum, jam non est Dom\u00ednicam coenam manduc\u00e1re. Unusqu\u00edsque enim suam cenam pr\u00e6s\u00famit ad manduc\u00e1ndum. Et alius quidem \u00e9surit: \u00e1lius autem \u00e9brius est. Numquid domos non hab\u00e9tis ad manduc\u00e1ndum et bib\u00e9ndum? aut eccl\u00e9siam Dei cont\u00e9mnitis, et conf\u00fanditis eos, qui non habent? Quid dicam vobis? Laudo vos? In hoc non laudo. Ego enim acc\u00e9pi a D\u00f3mino quod et tr\u00e1didi vobis, qu\u00f3niam D\u00f3minus Jesus, in qua nocte tradeb\u00e1tur, acc\u00e9pit panem, et gr\u00e1tias agens fregit, et dixit: Acc\u00edpite, et manduc\u00e1te: hoc est corpus meum, quod pro vobis trad\u00e9tur: hoc f\u00e1cite in meam commemorati\u00f3nem. Sim\u00edliter et c\u00e1licem, postquam coen\u00e1vit, dicens: Hic calix novum Testam\u00e9ntum est in meo s\u00e1nguine: hoc f\u00e1cite, quotiesc\u00famque bib\u00e9tis, in meam commemorati\u00f3nem. Quotiesc\u00famque enim manduc\u00e1bitis panem hunc et c\u00e1licem bib\u00e9tis: mortem D\u00f3mini annunti\u00e1bitis, donec v\u00e9niat. Itaque quic\u00famque manduc\u00e1verit panem hunc vel b\u00edberit c\u00e1licem D\u00f3mini ind\u00edgne, reus erit c\u00f3rporis et s\u00e1nguinis D\u00f3mini. Probet autem se\u00edpsum homo: et sic de pane illo edat et de c\u00e1lice bibat. Qui enim mand\u00facat et bibit ind\u00edgne, jud\u00edcium sibi mand\u00facat et bibit: non dij\u00fadicans corpus D\u00f3mini. Ideo inter vos multi infirmi et imbec\u00edlles, et d\u00f3rmiunt multi. Quod si nosmet\u00edpsos dijudicar\u00e9mus, non \u00fatique judicar\u00e9mur. Dum judic\u00e1mur autem, a D\u00f3mino corr\u00edpimur,ut non cum hoc mundo damn\u00e9mur."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Fl 2:8-9*\nCristo tornou-se obediente por n\u00f3s at\u00e9 \u00e0 morte, e morte de cruz.\nV. Pelo que Deus O exaltou e lhe deu um nome que \u00e9 superior a todos os nomes.", 
            "*Phil 2:8-9*\nChristus factus est pro nobis oboediens usque ad mortem, mortem autem crucis\nV. Propter quod et Deus exalt\u00e1vit illum: et dedit illi nomen, quod est super omne nomen."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 13:1-15*\nAntes do dia da festa da P\u00e1scoa, sabendo Jesus que chegara a sua hora em que devia passar deste mundo para seu Pai, havendo amado os seus, que estavam no mundo, amou-os at\u00e9 ao fim. E, depois da ceia, quando j\u00e1 o dem\u00f3nio havia posto o des\u00edgnio de O atrai\u00e7oar no cora\u00e7\u00e3o de Judas Iscariotes, filho de Sim\u00e3o, sabendo Jesus que o Pai havia deixado todas as coisas nas suas m\u00e3os e que, havendo Ele sa\u00eddo de Deus, para Deus voltava, levantou-se da mesa, tirou o seu manto e cingiu-se com uma toalha. Em seguida, deitou \u00e1gua em uma bacia, come\u00e7ou a lavar os p\u00e9s dos disc\u00edpulos e enxugou-lhos com a toalha com que se cingira. Chegou, enfim, a Sim\u00e3o-Pedro, o qual lhe disse: \u00abSenhor, quereis lavar-me os p\u00e9s?\u00bb. Jesus respondeu: \u00abO que Eu fa\u00e7o o n\u00e3o compreendes agora; mais tarde compreend\u00ea-lo-\u00e1s\u00bb. Pedro disse-Lhe: \u00abN\u00e3o; jamais me lavareis os p\u00e9s!\u00bb. Jesus respondeu-lhe: \u00abSe te n\u00e3o lavar os p\u00e9s, n\u00e3o ter\u00e1s parte comigo\u00bb. Sim\u00e3o-Pedro disse, ent\u00e3o: \u00abSenhor, n\u00e3o s\u00f3 os p\u00e9s, mas ainda as m\u00e3os e a cabe\u00e7a!\u00bb. E Jesus disse-lhe: \u00abQuem est\u00e1 lavado s\u00f3 precisa de lavar os p\u00e9s; pois est\u00e1 todo limpo. V\u00f3s tamb\u00e9m estais limpos, mas n\u00e3o todos\u00bb. Pois Ele sabia quem havia de entreg\u00e1-l\u2019O; por isso disse: \u00abN\u00e3o estais todos limpos\u00bb. Depois de lhes lavar os p\u00e9s, tomou os vestidos, assentou-se \u00e0 mesa e disse: \u00abSabeis o que vos fiz? Chamais-me Senhor e Mestre e dizeis bem, porque, na verdade, o sou. Se Eu, pois, sendo vosso Mestre e Senhor, vos lavei os p\u00e9s, tamb\u00e9m deveis lav\u00e1-los uns aos outros. Dei-Vos o exemplo, para que, assim como Eu vos fiz, assim fa\u00e7ais tamb\u00e9m\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 13:1-15*\nAnte diem festum Paschae, sciens Jesus, quia venit hora ejus, ut tr\u00e1nseat ex hoc mundo ad Patrem: cum dilex\u00edsset suos, qui erant in mundo, in finem dil\u00e9xit eos. Et cena facta, cum di\u00e1bolus jam mis\u00edsset in cor, ut tr\u00e1deret eum Judas Sim\u00f3nis Iscari\u00f3t\u00e6: sciens, quia \u00f3mnia dedit ei Pater in manus, et quia a Deo exivit, et ad Deum vadit: surgit a cena et ponit vestim\u00e9nta sua: et cum accep\u00edsset l\u00ednteum, pr\u00e6c\u00ednxit se. Deinde mittit aquam in pelvim, et coepit lav\u00e1re pedes discipul\u00f3rum, et ext\u00e9rgere l\u00ednteo, quo erat pr\u00e6c\u00ednctus. Venit ergo ad Sim\u00f3nem Petrum. Et dicit ei Petrus: D\u00f3mine, tu mihi lavas pedes? Resp\u00f3ndit Jesus et dixit ei: Quod ego f\u00e1cio, tu nescis modo, scies autem p\u00f3stea. Dicit ei Petrus: Non lav\u00e1bis mihi pedes in \u00e6t\u00e9rnum. Resp\u00f3ndit ei Jesus: Si non l\u00e1vero te, non hab\u00e9bis partem mecum. Dicit ei Simon Petrus: D\u00f3mine, non tantum pedes meos, sed et manus et caput. Dicit ei Jesus: Qui lotus est, non \u00edndiget nisi ut pedes lavet, sed est mundus totus. Et vos mundi estis, sed non omnes. Sci\u00e9bat enim, quisnam esset, qui tr\u00e1deret eum: propt\u00e9rea dixit: Non estis mundi omnes. Postquam ergo lavit pedes e\u00f3rum et acc\u00e9pit vestim\u00e9nta sua: cum recubu\u00edsset \u00edterum, dixit eis: Scitis, quid f\u00e9cerim vobis? Vos voc\u00e1tis me Mag\u00edster et D\u00f3mine: et bene d\u00edcitis: sum \u00e9tenim. Si ergo ego lavi pedes vestros, D\u00f3minus et Mag\u00edster: et vos deb\u00e9tis alter alt\u00e9rius lav\u00e1re pedes. Ex\u00e9mplum enim dedi vobis, ut, quem\u00e1dmodum ego feci vobis, ita et vos faci\u00e1tis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Creio em um s\u00f3 Deus\u2026", 
            "Credo in unum Deum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Credo", 
        "label": "Credo"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 117:16-17*\nA dextra do Senhor mostrou o seu poder; a dextra do Senhor exaltou-me! N\u00e3o morrerei, mas viverei e publicarei as maravilhas do Senhor.", 
            "*Ps 117:16 et 17.*\nD\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virt\u00fatem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me: non m\u00f3riar, sed vivam, et narr\u00e1bo \u00f3pera D\u00f3mini."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor santo, Pai omnipotente e Deus eterno, permiti que este nosso sacrif\u00edcio Vos seja agrad\u00e1vel por Jesus Cristo, vosso Filho, que, instituindo-o neste dia, prescreveu aos disc\u00edpulos que o celebrassem em sua mem\u00f3ria.\nEle, que, sendo Deus...", 
            "Ipse tibi, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus, sacrif\u00edcium nostrum reddat acc\u00e9ptum, qui disc\u00edpulis suis in sui commemorati\u00f3nem hoc f\u00ederi hodi\u00e9rna traditi\u00f3ne monstr\u00e1vit, Jesus Christus, F\u00edlius tuus, D\u00f3minus noster:\nQui tecum..."
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Unidos numa mesma comunh\u00e3o, e celebrando o sacrat\u00edssimo dia em que nosso Senhor Jesus Cristo foi entregue por n\u00f3s: e venerando a mem\u00f3ria, primeiramente da gloriosa sempre Virgem Maria, M\u00e3e do mesmo Jesus Cristo, Deus e Senhor nosso, e depois tamb\u00e9m a dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos e M\u00e1rtires: Pedro e Paulo, Andr\u00e9, Tiago, Jo\u00e3o, Tom\u00e9, Tiago, Filipe, Bartolomeu, Mateus, Sim\u00e3o e Tadeu: Lino, Cleto, Clemente, Xisto, Corn\u00e9lio, Cipriano, Louren\u00e7o, Cris\u00f3gono, Jo\u00e3o e Paulo, Cosme e Dami\u00e3o: e de todos vossos Santos. Dignai-Vos permitir que por seus m\u00e9ritos e preces gozemos o poderoso aux\u00edlio da vossa protec\u00e7\u00e3o. Pelo mesmo Cristo, nosso Senhor. Amen.\n\nEsta oferta de vossos s\u00fabditos e de toda a vossa fam\u00edlia, que Vos oferecemos em mem\u00f3ria do dia em que nosso Senhor Jesus Cristo encarregou seus disc\u00edpulos de celebrar os myst\u00e9rios de seu Corpo e Sangue, n\u00f3s Vos pedimos, Senhor que Vos deixeis por ela aplacar, concedei-nos o gozo da vossa paz nos nossos dias, livrai-nos da condena\u00e7\u00e3o eterna e admiti-nos ao n\u00famero dos vossos escolhidos. Por Cristo, nosso Senhor. Amen.\n\nQue esta obla\u00e7\u00e3o, \u00f3 Deus, Vos imploramos, seja aben\u00e7oada \u2629, aprovada \u2629, confirmada \u2629, digna e aceit\u00e1vel, a fim de que se converta para n\u00f3s no Corpo \u2629 e no Sangue \u2629 de vosso amado Filho, nosso Senhor Jesus Cristo.\n\nO qual na v\u00e9spera de sofrer para a salva\u00e7\u00e3o nossa e de todos os homens, isto \u00e9, no dia de hoje, tomou o p\u00e3o em suas santas e vener\u00e1veis : e, erguendo os olhos ao c\u00e9u, a V\u00f3s, Deus seu Pai omnipotente, e dando-Vos gra\u00e7as, aben\u00e7oou-o \u2629, partiu-o e deu-o aos seus disc\u00edpulos, dizendo: Tomai todos e comei:", 
            "Communic\u00e1ntes et diem sacrat\u00edssimum celebr\u00e1ntes, quo D\u00f3minus noster Jesus Christus pro nobis est tr\u00e1ditus: sed et mem\u00f3riam vener\u00e1ntes, in primis glori\u00f3s\u00e6 semper V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6, Genetr\u00edcis ej\u00fasdem Dei et D\u00f3mini nostri Jesu Christi: sed et beat\u00f3rum Apostol\u00f3rum ac M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum, Petri et Pauli, Andr\u00e9\u00e6, Jac\u00f3bi, Jo\u00e1nnis, Thom\u00e6, Jac\u00f3bi, Phil\u00edppi, Bartholomaei, Matthaei, Sim\u00f3nis et Thaddaei: Lini, Cleti, Clem\u00e9ntis, Xysti, Corn\u00e9lii, Cypri\u00e1ni, Laur\u00e9ntii, Chrys\u00f3goni, Jo\u00e1nnis et Pauli, Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni: et \u00f3mnium Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum; quorum m\u00e9ritis precib\u00fasque conc\u00e9das, ut in \u00f3mnibus protecti\u00f3nis tu\u00e6 muni\u00e1mur aux\u00edlio. Jungit manus. Per e\u00fandem Christum, D\u00f3minum nostrum. Amen.\n\nHanc \u00edgitur oblati\u00f3nem servit\u00fatis nostr\u00e6, sed et cunct\u00e6 fam\u00edli\u00e6 tu\u00e6, quam tibi off\u00e9rimus ob diem, in qua D\u00f3minus noster Jesus Christus tr\u00e1didit disc\u00edpulis suis C\u00f3rporis et S\u00e1nguinis sui myst\u00e9ria celebr\u00e1nda: qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ut plac\u00e1tus acc\u00edpias: di\u00e9sque nostros in tua pace disp\u00f3nas, atque ab \u00e6t\u00e9rna damnati\u00f3ne nos \u00e9ripi et in elect\u00f3rum tu\u00f3rum j\u00fabeas grege numer\u00e1ri. Per e\u00fandem Christum, D\u00f3minum nostrum. Amen.\n\nQuam oblati\u00f3nem tu, Deus, in \u00f3mnibus, qu\u01fdsumus, Signat ter super Oblata, bene \u2629 d\u00edctam, adscr\u00edp \u2629 tam, ra \u2629 tam, ration\u00e1bilem acceptabil\u00e9mque f\u00e1cere dign\u00e9ris: Signat semel super H\u00f3stiam, ut nobis Cor \u2629 pus, et semel super C\u00e1licem, et San \u2629 guis fiat dilect\u00edssimi F\u00edlii tui, D\u00f3mini nostri Jesu Christi.\n\nQui pr\u00eddie, quam pro nostra omni\u00famque sal\u00fate pater\u00e9tur, hoc est h\u00f3die, Accipit Hostiam, acc\u00e9pit panem in sanctas ac vener\u00e1biles manus suas, Elevat oculos ad coelum, et elev\u00e1tis \u00f3culis in coelum ad te Deum, Patrem suum omnipot\u00e9ntem, Caput inclinat, tibi gr\u00e1tias agens, Signat super Hostiam, bene \u2629 dixit, fregit, ded\u00edtque disc\u00edpulis suis, dicens: Acc\u00edpite, et manduc\u00e1te ex hoc omnes."
          ], 
          [
            "Nas C\u00e1tedras o Bispo benze neste momento os Santos \u00d3leos."
          ], 
          [
            "Diz-se o Agnus Deo, mas n\u00e3o se d\u00e1 a paz. Hoje o Sacerdote consagra duas h\u00f3stias. Comunga com uma e reserva a outra para o dia seguinte, dia em que n\u00e3o se consagram o p\u00e3o e o vinho. Depois de tomar o precioso Sangue e antes das obla\u00e7\u00f5es, p\u00f5e a H\u00f3stia reservada num c\u00e1lice que o di\u00e1cono cobre com a pala, a patena revirada e cobre tudo com o v\u00e9u e o deposita no centro do altar. A comunh\u00e3o \u00e9 em seguida distribu\u00edda ao clero assim como aos fi\u00e9is e a Missa \u00e9 terminada como de costume."
          ]
        ], 
        "id": "Communicantes", 
        "label": "Communicantes"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 13:12,13,15*\nO Senhor Jesus, depois de haver ceado com seus disc\u00edpulos, lavou-lhes os p\u00e9s e disse-lhes: \u00abSabeis o que vos fiz, sendo vosso Senhor e Mestre? Dei-vos o exemplo, para que fa\u00e7ais tamb\u00e9m o mesmo\u00bb.", 
            "*Joann 13:12, 13 et 15.*\nD\u00f3minus Jesus, postquam coen\u00e1vit cum disc\u00edpulis suis, lavit pedes e\u00f3rum, et ait illis: Scitis, quid f\u00e9cerim vobis ego, D\u00f3minus et Mag\u00edster? Exemplum dedi vobis, ut et vos ita faci\u00e1tis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Senhor, nosso Deus, havendo n\u00f3s sido saciados com este alimento de vida, concedei-nos a gra\u00e7a de, com vosso socorro, alcan\u00e7armos no seio da imortalidade o que procur\u00e1mos durante a vida mortal.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ref\u00e9cti vit\u00e1libus alim\u00e9ntis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, quod t\u00e9mpore nostr\u00e6 mortalit\u00e1tis exs\u00e9quimur, immortalit\u00e1tis tu\u00e6 m\u00fanere consequ\u00e1mur.\nPer Dominum..."
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "No \u00faltimo Evangelho, o Sacerdote benze-se sem marcar o altar com o sinal da Cruz. Logo depois de terminada a Missa, o Celebrante incensa o c\u00e1lice que contem a Santa H\u00f3stia; depois, dirige-se processionalmente ao altar de repouso preparado no interior da igreja."
          ], 
          [
            "Durante a prociss\u00e3o canta-se o Hino Pange Lingua:"
          ], 
          [
            "*Hino Pange Lingua*\nCanta, \u00f3 minha l\u00edngua,\nO myst\u00e9rio do Corpo,\nE do Sangue precioso,\nQue foi derramado para resgate do mundo,\n Fruto dum seio fecundo,\nO Rei dos povos.", 
            "*Hymnus Pange Lingua*\nPange l\u00edngua, glori\u00f3si\nC\u00f3rporis myst\u00e9rium,\nSanguin\u00edsque preti\u00f3si,\nQuem in mundi pr\u00e9tium\nFructus ventris gener\u00f3si\nRex eff\u00fadit g\u00e9ntium."
          ], 
          [
            "Dado a n\u00f3s, por n\u00f3s nascido\nDa Virgem Imaculada\nViveu no mundo,\nDepois de haver espalhado a semente da palavra,\nTerminou a sua passagem neste mundo com uma admir\u00e1vel institui\u00e7\u00e3o.", 
            "Nobis datus, nobis natus\nEx int\u00e1cta V\u00edrgine,\nEt in mundo convers\u00e1tus,\nSparso verbi s\u00e9mine.\nSui moras incol\u00e1tus.\nMiro clausit \u00f3rdine."
          ], 
          [
            "Na noite da \u00faltima ceia,\nEstando \u00e0 mesa com seus irm\u00e3os,\nDepois de haver observado\nOs ritos legais,\nEle pr\u00f3prio se deu\nCom suas m\u00e3os em alimento aos Doze.", 
            "In supr\u00e9m\u00e6 nocte c\u0153nae\nRec\u00fambens cum fr\u00e1tribus,\nObserv\u00e1ta lege plene\nCibis in leg\u00e1libus,\nCibum turb\u00e6 duod\u00e9n\u00e6\nSe dat suis m\u00e1nibus."
          ], 
          [
            "O Verbo feito carne mudou pela sua palavra\nUm p\u00e3o verdadeiro na pr\u00f3pria Carne,\nE o vinho no Sangue de Cristo;\nE se a raz\u00e3o desfalece\nN\u00e3o podendo compreender isto,\nA f\u00e9 basta para corroborar esta cren\u00e7a nos cora\u00e7\u00f5es sinceros.", 
            "Verbum caro, panem verum\nVerbo carnem \u00e9fficit;\nFitque sanguis Christi merum:\nEt si sensus d\u00e9ficit,\nAd firm\u00e1ndum cor sinc\u00e9rum\nSola fides s\u00fafficit."
          ], 
          [
            "Adoremos, pois, prostrados este t\u00e3o grande Sacramento:\nCedam os ritos antigos o lugar ao novo myst\u00e9rio\nE que a f\u00e9 supra a fraqueza dos nossos sentidos.", 
            "Tantum ergo Sacram\u00e9ntum\nVener\u00e9mur c\u00e9rnui:\nEt ant\u00edquum docum\u00e9ntum\nNovo cedat ritui:\nPr\u00e6stet fides suppl\u00e9mentum\nS\u00e9nsuum def\u00e9ctui."
          ], 
          [
            "Gl\u00f3ria, honra, louvor, poder, ac\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as\nE b\u00ean\u00e7\u00e3os sejam dadas ao Pai e ao Filho:\nE d\u00eaem-se iguais louvores ao que procede de um e do outro.\nAmen.", 
            "Genit\u00f3ri, Genit\u00f3que\nLaus et iubil\u00e1tio:\nSalus, honor, virtus quoque\nSit et bened\u00edctio\nProced\u00e9nti ab utr\u00f3que\nCompar sit laud\u00e1tio.\nAmen."
          ], 
          [
            "Chegado ao altar de repouso, dep\u00f5e a Santa Reserva sobre o altar incensando-o; depois, o di\u00e1cono coloca-a no pequeno tabern\u00e1culo. Recitam-se em seguida no coro as V\u00e9speras, sem canto."
          ]
        ], 
        "id": "Post Missam", 
        "label": "Depois da Missa"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Terminadas as V\u00e9speras, o Sacerdote, assistido de seus Ministros, procede ao Desnudamento dos Altares. Ao mesmo tempo recita a Ant\u00edfona Divis\u00e9runt com o Salmo 21, alternativamente com o coro."
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona*\n*Sl 21:19*\nAnt. Dividiram entre si os meus vestidos e sobre a minha t\u00fanica jogaram sortes.\n (21:2) Deus, \u00f3 meu Deus, olhai para mim, porque me abandonastes? * Os clamores dos meus pecados afastam de mim a salva\u00e7\u00e3o.\n (21:3) Meu Deus, clamarei durante o dia e me n\u00e3o ouvireis: * clamarei de noite e n\u00e3o por minha culpa.\n (21:4) Mas V\u00f3s morais no lugar santo, * \u00f3 gl\u00f3ria de Israel.\n (21:5) Em V\u00f3s esperaram nossos pais: * esperaram e os libertastes.\n (21:6) A V\u00f3s clamaram e foram salvos: * em V\u00f3s esperaram e n\u00e3o foram confundidos.\n (21:7) Eu, por\u00e9m, sou um verme e n\u00e3o um homem: * opr\u00f3bio dos homens e abjec\u00e7\u00e3o da plebe.\n (21:8) Todos os que me viram escarneceram de mim: * falaram com os l\u00e1bios e menearam a cabe\u00e7a.\n (21:9) Esperou no Senhor, livre-o: * salve-o, se \u00e9 que o ama.\n (21:10) Pois V\u00f3s sois quem do ventre me tirou: * minha esperan\u00e7a desde o seio de minha m\u00e3e. Fui do \u00fatero lan\u00e7ado para V\u00f3s:\n (21:11) V\u00f3s sois o meu Deus desde o ventre materno, * de mim Vos n\u00e3o retireis:\n (21:12) Porque a tribula\u00e7\u00e3o est\u00e1 pr\u00f3xima: * porque n\u00e3o h\u00e1 quem me ajude.\n (21:13) Um grande n\u00famero de vitelos me cercara: * vi-me sitiado de gordos touros.\n (21:14) Abriram sobre mim sua boca, * como um le\u00e3o arrebatador e que ruge.\n (21:16) Meu cora\u00e7\u00e3o tornou-se como cera derretida * no meio das minhas entranhas.\n (21:17) Meu vigor secou-se como barro queimado e minha l\u00edngua pegou-se ao paladar: * e conduzistes-me at\u00e9 ao p\u00f3 da sepultura.\n (21:18) Porquanto me rodearam muitos c\u00e3es raivosos: * uma turba de malignos me assaltou.\n (21:19) Traspassaram as minhas m\u00e3os e os meus p\u00e9s: * contaram todos meus ossos.\n (21:20) Estiveram-me veramente considerando e olhando: * repartiram entre si as minhas vestes e lan\u00e7aram sortes sobre a minha t\u00fanica.\n (21:21) Mas V\u00f3s, \u00f3 Senhor, n\u00e3o afasteis de mim o vosso aux\u00edlio: * atendei \u00e0 minha defesa.\n (21:22) Livrai a minha alma da espada, \u00f3 Deus: * e minha \u00fanica das garras dos c\u00e3es:\n (21:23) Salvai-me da boca do le\u00e3o: * e a minha humildade das hastes dos unic\u00f3rnios.\n (21:24) Narrarei o vosso nome aos meus irm\u00e3os: * no meio da igreja Vos louvarei.\n (21:25) V\u00f3s que temeis o Senhor, louvai-O: * v\u00f3s todos, descend\u00eancia de Jac\u00f3b, glorificai-O.\n (21:26) Tema-O toda a posteridade de Israel: * porque Ele n\u00e3o desprezou nem desatendeu a s\u00faplica do pobre:\n (21:27) Nem escondeu de mim a sua face: * mas me ouviu quando O chamava.\n (21:28) A V\u00f3s dirigir-se-\u00e1 o meu louvor numa grande igreja: * cumprirei os meus votos em presen\u00e7a dos que O temem.\n (21:29) Os pobres comer\u00e3o e ser\u00e3o saciados: e os que buscam o Senhor louv\u00e1-l\u2019O-\u00e3o: * os seus cora\u00e7\u00f5es viver\u00e3o pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\n (21:30) Lembrar-se-\u00e3o e converter-se-\u00e3o ao Senhor * todos os limites da terra:\n (21:31) E ador\u00e1-l'O-\u00e3o na sua presen\u00e7a * todas as fam\u00edlias das gentes.\n (21:32) Porque o reino pertence ao Senhor: * e Ele reinar\u00e1 sobre as gentes.\n (21:33) Comeram e adoraram todos os ricos da terra: * diante d\u2019Ele se prostraram todos os mortais\n Ant. Dividiram entre si os meus vestidos e sobre a minha t\u00fanica jogaram sortes.", 
            "*Antiphona*\n*Ps 21:19*\nAnt. Divis\u00e9runt sibi vestim\u00e9nta mea: et super vestem meam mis\u00e9runt sortem.\n (21:2) Deus, Deus meus, r\u00e9spice in me: quare me dereliqu\u00edsti? * longe a sal\u00fate mea verba delict\u00f3rum me\u00f3rum.\n (21:3) Deus meus, clam\u00e1bo per diem, et non ex\u00e1udies: * et nocte, et non ad insipi\u00e9ntiam mihi.\n (21:4) Tu autem in sancto h\u00e1bitas, * laus Isra\u00ebl.\n (21:5) In te sperav\u00e9runt patres nostri: * sperav\u00e9runt, et liber\u00e1sti eos.\n (21:6) Ad te clamav\u00e9runt, et salvi facti sunt: * in te sperav\u00e9runt, et non sunt conf\u00fasi.\n (21:7) Ego autem sum vermis, et non homo: * oppr\u00f3brium h\u00f3minum, et abj\u00e9ctio plebis.\n (21:8) Omnes vid\u00e9ntes me, deris\u00e9runt me: * loc\u00fati sunt l\u00e1biis, et mov\u00e9runt caput.\n (21:9) Sper\u00e1vit in D\u00f3mino, er\u00edpiat eum: * salvum f\u00e1ciat eum, qu\u00f3niam vult eum.\n (21:10) Qu\u00f3niam tu es, qui extrax\u00edsti me de ventre: * spes mea ab ub\u00e9ribus matris me\u00e6. In te proj\u00e9ctus sum ex \u00fatero:\n (21:11) De ventre matris me\u00e6 Deus meus es tu, * ne disc\u00e9sseris a me:\n (21:12) Qu\u00f3niam tribul\u00e1tio pr\u00f3xima est: * qu\u00f3niam non est qui \u00e1djuvet.\n (21:13) Circumded\u00e9runt me v\u00edtuli multi: * tauri pingues obsed\u00e9runt me.\n (21:14) Aperu\u00e9runt super me os suum, * sicut leo r\u00e1piens et r\u00fagiens.\n (21:15) Sicut aqua eff\u00fasus sum: * et disp\u00e9rsa sunt \u00f3mnia ossa mea.\n (21:15) Factum est cor meum tamquam cera liqu\u00e9scens * in m\u00e9dio ventris mei.\n (21:16) Aruit tamquam testa virtus mea, et lingua mea adh\u00e6sit f\u00e1ucibus meis: * et in p\u00falverem mortis dedux\u00edsti me.\n (21:17) Qu\u00f3niam circumded\u00e9runt me canes multi: * conc\u00edlium malign\u00e1ntium obs\u00e9dit me.\n (21:18) Fod\u00e9runt manus meas et pedes meos: * dinumerav\u00e9runt \u00f3mnia ossa mea.\n (21:19) Ipsi vero considerav\u00e9runt et inspex\u00e9runt me: * divis\u00e9runt sibi vestim\u00e9nta mea, et super vestem meam mis\u00e9runt sortem.\n (21:20) Tu autem, D\u00f3mine, ne elong\u00e1veris aux\u00edlium tuum a me: * ad defensi\u00f3nem meam c\u00f3nspice.\n (21:21) Erue a fr\u00e1mea, Deus, \u00e1nimam meam: * et de manu canis \u00fanicam meam:\n (21:22) Salva me ex ore le\u00f3nis: * et a c\u00f3rnibus unic\u00f3rnium humilit\u00e1tem meam.\n (21:23) Narr\u00e1bo nomen tuum fr\u00e1tribus meis: * in m\u00e9dio eccl\u00e9si\u00e6 laud\u00e1bo te.\n (21:24) Qui tim\u00e9tis D\u00f3minum, laud\u00e1te eum: * univ\u00e9rsum semen Jacob, glorific\u00e1te eum.\n (21:25) T\u00edmeat eum omne semen Isra\u00ebl: * qu\u00f3niam non sprevit, neque desp\u00e9xit deprecati\u00f3nem p\u00e1uperis:\n (21:25) Nec av\u00e9rtit f\u00e1ciem suam a me: * et cum clam\u00e1rem ad eum, exaud\u00edvit me.\n (21:26) Apud te laus mea in eccl\u00e9sia magna: * vota mea reddam in consp\u00e9ctu tim\u00e9ntium eum.\n (21:27) Edent p\u00e1uperes, et saturab\u00fantur: et laud\u00e1bunt D\u00f3minum qui requ\u00edrunt eum: * vivent corda e\u00f3rum in s\u01fdculum s\u01fdculi.\n (21:28) Reminisc\u00e9ntur et convert\u00e9ntur ad D\u00f3minum * univ\u00e9rsi fines terr\u00e6:\n (21:28) Et ador\u00e1bunt in consp\u00e9ctu ejus * univ\u00e9rs\u00e6 fam\u00edli\u00e6 g\u00e9ntium.\n (21:29) Qu\u00f3niam D\u00f3mini est regnum: * et ipse domin\u00e1bitur g\u00e9ntium.\n (21:30) Manducav\u00e9runt et adorav\u00e9runt omnes pingues terr\u00e6: * in consp\u00e9ctu ejus cadent omnes qui desc\u00e9ndunt in terram.\n (21:31) Et \u00e1nima mea illi vivet: * et semen meum s\u00e9rviet ipsi.\n (21:32) Annunti\u00e1bitur D\u00f3mino gener\u00e1tio vent\u00fara: * et annunti\u00e1bunt c\u0153li just\u00edtiam ejus p\u00f3pulo qui nasc\u00e9tur, quem fecit D\u00f3minus.\nAnt. Divis\u00e9runt sibi vestim\u00e9nta mea: et super vestem meam mis\u00e9runt sortem."
          ]
        ], 
        "id": "Denudatione altaris", 
        "label": "Desnuda\u00e7\u00e3o dos Altares"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Depois do desnudamento dos altares, \u00e0 hora marcada, o clero reune-se para cerim\u00f3nia chamada Mandat\u00fam. O Prelado ou um Sacerdote, reveste-se do amicto, alva, estola e pluvial roxo. Depois o di\u00e1cono revestido (assim como o subdi\u00e1cono) de paramentos brancos, canta, em tom ordin\u00e1rio o Evangelho: Ante diem festum Pasch\u00e6. Depois o oficiante tira a capa, cinge-se de uma toalha, e, auxiliado por seus ministros come\u00e7a o lava-p\u00e9s de 12 cl\u00e9rigos ou de 12 pobres, convidados para a cerim\u00f3nia. Durante esse tempo cantam-se diversas ant\u00edfonas."
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona 1*\n*Jo 13:34*\nAnt. Dou-vos um novo mandamento: \u00abAmai-vos uns aos outros, como vos amei\u00bb, diz o Senhor.\n*Sl 118:1*\nBem-aventurados os que s\u00e3o puros na sua vida: e que seguem a lei do Senhor.\nAnt. Dou-vos um novo mandamento: \u00abAmai-vos uns aos outros, como vos amei\u00bb, diz o Senhor.", 
            "*Antiphona 1*\n*Joann 13:34.*\nAnt. Mand\u00e1tum novum do vobis: ut dilig\u00e1tis \u00ednvicem, sicut dil\u00e9xi vos, dicit D\u00f3minus.\n*Ps 118:1.*\nBe\u00e1ti immacul\u00e1ti in via: qui \u00e1mbulant in lege D\u00f3mini.\nAnt. Mand\u00e1tum novum do vobis: ut dilig\u00e1tis \u00ednvicem, sicut dil\u00e9xi vos, dicit D\u00f3minus."
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona 2*\n*Jo 13:4,5,15*\nAnt. Depois que o Senhor se levantou da ceia, deitou \u00e1gua em uma bacia e come\u00e7ou a lavar os p\u00e9s aos disc\u00edpulos, deixando este exemplo.\n*Sl 47:2*\nO Senhor \u00e9 grande e digno de todo o louvor na cidade de nosso Deus, na sua montanha sagrada.\nAnt. Depois que o Senhor se levantou da ceia, deitou \u00e1gua em uma bacia e come\u00e7ou a lavar os p\u00e9s aos disc\u00edpulos, deixando este exemplo.", 
            "*Antiphona 2*\n*Joann 13:4, 5 et 15.*\nAnt. Postquam surr\u00e9xit D\u00f3minus a c\u0153na, misit aquam in pelvim, et c\u0153pit lav\u00e1re pedes discipul\u00f3rum su\u00f3rum: hoc ex\u00e9mplum r\u00e9liquit eis.\n*Ps 47:2.*\nMagnus D\u00f3minus, et laud\u00e1bilis nimis: in civit\u00e1te Dei nostri, in monte sancto ejus.\nAnt. Postquam surr\u00e9xit D\u00f3minus a c\u0153na, misit aquam in pelvim, et c\u0153pit lav\u00e1re pedes discipul\u00f3rum su\u00f3rum: hoc ex\u00e9mplum r\u00e9liquit eis."
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona 3*\n*Jo 13:12,13,15*\nAnt. O Senhor Jesus, depois de haver ceado com os disc\u00edpulos, lavou-lhes os p\u00e9s e disse-lhes: \u00abSabeis o que acabo de vos fazer, posto que seja vosso Senhor e Mestre? Dei-vos o exemplo, a fim de que fa\u00e7ais o que acabo de fazer\u00bb.\n*Sl 84:2*\nAben\u00e7oastes, Senhor, a vossa terra; livrastes Jacob do cativeiro.\nAnt. O Senhor Jesus, depois de haver ceado com os disc\u00edpulos, lavou-lhes os p\u00e9s e disse-lhes: \u00abSabeis o que acabo de vos fazer, posto que seja vosso Senhor e Mestre? Dei-vos o exemplo, a fim de que fa\u00e7ais o que acabo de fazer\u00bb.", 
            "*Antiphona 3*\n*Joann 13:12, 13 et 15.*\nAnt. D\u00f3minus Jesus, postquam cen\u00e1vit cum disc\u00edpulis suis, lavit pedes e\u00f3rum, et ait illis: \u00abScitis, quid f\u00e9cerim vobis ego, D\u00f3minus et Mag\u00edster? Ex\u00e9mplum dedi vobis, ut et vos ita faci\u00e1tis\u00bb.\n*Ps 84:2.*\nBenedix\u00edsti, D\u00f3mine, terram tuam: avert\u00edsti captivit\u00e1tem Jacob.\nAnt. D\u00f3minus Jesus, postquam cen\u00e1vit cum disc\u00edpulis suis, lavit pedes e\u00f3rum, et ait illis: \u00abScitis, quid f\u00e9cerim vobis ego, D\u00f3minus et Mag\u00edster? Ex\u00e9mplum dedi vobis, ut et vos ita faci\u00e1tis\u00bb."
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona 4*\n*Jo 13:6-7,8*\nAnt. Senhor, quereis lavar-me os p\u00e9s? Jesus respondeu-lhe e disse: \u00abSe te n\u00e3o lavar os p\u00e9s, n\u00e3o ter\u00e1s parte comigo\u00bb.\nV. Por\u00e9m, quando Jesus chegou junto de Sim\u00e3o-Pedro, este disse-Lhe:\nAnt. Senhor, quereis lavar-me os p\u00e9s? Jesus respondeu-lhe e disse: \u00abSe te n\u00e3o lavar os p\u00e9s, n\u00e3o ter\u00e1s parte comigo\u00bb.\nV. \u00abO que fa\u00e7o presentemente tu o ignoras; mas sab\u00ea-lo-\u00e1s depois\u00bb\nAnt. Senhor, quereis lavar-me os p\u00e9s? Jesus respondeu-lhe e disse: \u00abSe te n\u00e3o lavar os p\u00e9s, n\u00e3o ter\u00e1s parte comigo\u00bb.", 
            "*Antiphona 4*\n*Joann 13:6-7 et 8.*\nAnt. \u00abD\u00f3mine, tu mihi lavas pedes?\u00bb Resp\u00f3ndit Jesus et dixit ei: \u00abSi non l\u00e1vero tibi pedes, non hab\u00e9bis partem mecum\u00bb.\nV. Venit ergo ad Sim\u00f3nem Petrum, et dixit ei Petrus.\nAnt. \u00abD\u00f3mine, tu mihi lavas pedes?\u00bb Resp\u00f3ndit Jesus et dixit ei: \u00abSi non l\u00e1vero tibi pedes, non hab\u00e9bis partem mecum\u00bb.\nV. \u00abQuod ego f\u00e1cio, tu nescis modo: scies autem p\u00f3stea\u00bb.\nAnt. \u00abD\u00f3mine, tu mihi lavas pedes?\u00bb Resp\u00f3ndit Jesus et dixit ei: \u00abSi non l\u00e1vero tibi pedes, non hab\u00e9bis partem mecum\u00bb."
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona 5*\n*Jo 13:14*\nAnt. Se Eu, vosso Senhor e Mestre, vos lavei os p\u00e9s, quanto mais deveis lavar os p\u00e9s uns aos outros.\n*Sl 48:2*\n\u00d3 povos, escutai todos esta palavra. Ouvi-a, \u00f3 habitantes da terra.\nAnt. Se Eu, vosso Senhor e Mestre, vos lavei os p\u00e9s, quanto mais deveis lavar os p\u00e9s uns aos outros.", 
            "*Antiphona 5*\n*Joann 13:14.*\nAnt. \u00abSi ego, D\u00f3minus et Mag\u00edster vester, lavi vobis pedes: quanto magis deb\u00e9tis alter alt\u00e9rius lav\u00e1re pedes?\u00bb\n*Ps 48:2*\nAud\u00edte h\u00e6c, omnes gentes: \u00e1uribus perc\u00edpite, qui habit\u00e1tis orbem.\nAnt. \u00abSi ego, D\u00f3minus et Mag\u00edster vester, lavi vobis pedes: quanto magis deb\u00e9tis alter alt\u00e9rius lav\u00e1re pedes?\u00bb"
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona 6*\n*Jo 13:35*\nAnt. Todos conhecer\u00e3o que sois meus disc\u00edpulos, se vos amardes uns aos outros.\nV. Disse Jesus a seus disc\u00edpulos.\nAnt. Todos conhecer\u00e3o que sois meus disc\u00edpulos, se vos amardes uns aos outros.", 
            "*Antiphona 6*\n*Joann 13:35.*\nAnt. \u00abIn hoc cogn\u00f3scent omnes, quia disc\u00edpuli mei estis, si dilecti\u00f3nem habu\u00e9ritis ad \u00ednvicem\u00bb.\nV. Dixit Jesus disc\u00edpulis suis.\nAnt. \u00abIn hoc cogn\u00f3scent omnes, quia disc\u00edpuli mei estis, si dilecti\u00f3nem habu\u00e9ritis ad \u00ednvicem\u00bb."
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona 7*\n*1 Cor 13:13*\nAnt. Que a f\u00e9, a esperan\u00e7a e a caridade permane\u00e7am em v\u00f3s; mas a caridade \u00e9 a maior destas tr\u00eas virtudes.\nV. Presentemente existem tr\u00eas virtudes, mas a maior das tr\u00eas \u00e9 a caridade.\nAnt. Que a f\u00e9, a esperan\u00e7a e a caridade permane\u00e7am em v\u00f3s; mas a caridade \u00e9 a maior destas tr\u00eas virtudes.", 
            "Antiphona 7*\n*1 Cor 13:13.*\nAnt. M\u00e1neant in vobis fides, spes, c\u00e1ritas, tria h\u00e6c: major autem horum est c\u00e1ritas.\nV. Nunc autem manent fides, spes, c\u00e1ritas, tria h\u00e6c: major horum est c\u00e1ritas.\nAnt. M\u00e1neant in vobis fides, spes, c\u00e1ritas, tria h\u00e6c: major autem horum est c\u00e1ritas."
          ], 
          [
            "*Ant\u00edfona 8*\nBendita seja a Sant\u00edssima Trindade e a unidade indivis\u00edvel! Cantaremos os seus louvores, porque Deus espalhou sobre n\u00f3s a sua miseric\u00f3rdia.\nV. Bendigamos o Pai, e o Filho, e o Esp\u00edrito Santo.\n*Sl 83:2-3*\nComo s\u00e3o am\u00e1veis os vossos tabern\u00e1culos, \u00f3 Deus dos ex\u00e9rcitos. Minha alma voa em transportes de amor ao pensar nos \u00e1trios do Senhor.\nAnt. Bendita seja a Sant\u00edssima Trindade e a unidade indivis\u00edvel! Cantaremos os seus louvores, porque Deus espalhou sobre n\u00f3s a sua miseric\u00f3rdia.", 
            "*Antiphona 8*\nBened\u00edcta sit sancta Tr\u00ednitas atque indiv\u00edsa Unitas: confit\u00e9bimur ei, quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam.\nV. Benedic\u00e1mus Patrem, et F\u00edlium, cum Sancto Sp\u00edritu.\n*Ps 83:2-3*\nQuam dil\u00e9cta tabern\u00e1cula tua, D\u00f3mine virt\u00fatum! concup\u00edscit, et d\u00e9ficit \u00e1nima mea in \u00e1tria D\u00f3mini.\nAnt. Bened\u00edcta sit sancta Tr\u00ednitas atque indiv\u00edsa Unitas: confit\u00e9bimur ei, quia fecit nob\u00edscum miseric\u00f3rdiam suam."
          ], 
          [
            "Ant\u00edfona 9*\n*1 Jo 2; 3; 4*A\nAnt. Deus est\u00e1 onde estiverem a caridade e o amor.\nV. Foi o amor ele Cristo que nos reuniu.\nV. Alegremo-nos e encontremos n\u2019Ele as del\u00edcias.\nV. Temamos e amemos Deus vivo.\nV. Amemo-nos uns aos outros, sinceramente.\nAnt. Deus esta onde estiverem a caridade e o amor.\nV. Estamos reunidos em uma \u00fanica assembleia.\nV. Evitemos tudo o que possa dividir os nossos cora\u00e7\u00f5es.\nV. Longe de n\u00f3s as rixas e as dissens\u00f5es.\nV. Que Cristo, nosso Deus, esteja no meio de n\u00f3s.\nAnt. Deus esta onde estiverem a caridade e o amor.\nV. Fazei-nos ver com os Bem-aventurados.\nV. Vosso rosto est\u00e1 na gl\u00f3ria, Cristo nosso Deus:\nV. Alegria imensa e pura.\nV. Em todos os s\u00e9culos, pelos infinitos s\u00e9culos. Amen.", 
            "*Antiphona 9*\n*1 Joann. 2; 3; 4*\nAnt. Ubi c\u00e1ritas et amor, Deus ibi est.\nV. Congreg\u00e1vit nos in unum Christi amor.\nV. Exsult\u00e9mus et in ipso jucund\u00e9mur.\nV. Time\u00e1mus et am\u00e9mus Deum vivum.\nV. Et ex corde dilig\u00e1mus nos sinc\u00e9ro.\nAnt. Ubi c\u00e1ritas et amor, Deus ibi est.\nV. Simul ergo cum in unum congreg\u00e1mur:\nV. Ne nos mente divid\u00e1mur, cave\u00e1mus.\nV. Cessent j\u00fargia mal\u00edgna, cessent lites.\nV. Et in m\u00e9dio nostri sit Christus Deus.\nAnt. Ubi c\u00e1ritas et amor, Deus ibi est.\nV. Simul quoque cum Be\u00e1tis vide\u00e1mus\nV. Glori\u00e1nter vultum tuum, Christe Deus:\nV. G\u00e1udium, quod est imm\u00e9nsum atque probum,\nV. S\u01fdcula per infin\u00edta s\u00e6cul\u00f3rum. Amen."
          ], 
          [
            "Terminado o lava-p\u00e9s, o Prelado ou aquele que lavou os p\u00e9s, reveste a capa e diz:"
          ], 
          [
            "Pai nosso....\nV. E n\u00e3o nos deixeis cair em tentan\u00e7\u00e3o.\nR. Mas livrai-nos do mal.\nV. Ordenastes, Senhor, que os vossos mandamentos.\nR. Fossem bem observados.\nV. Lavastes os p\u00e9s aos vossos disc\u00edpulos.\nR. N\u00e3o desprezeis as obras das vossas m\u00e3os.\nV. Senhor, ouvi a minha ora\u00e7\u00e3o.\nR. E que meu clamor chegue at\u00e9 V\u00f3s.\nV. O Senhor seja convosco.\nR. IE com vosso esp\u00edrito.\nOremos.\nSenhor, Vos imploramos, aceitai benignamente estas homenagens da nossa humildade, e, j\u00e1 que n\u00e3o hesitastes em lavar os p\u00e9s aos vossos disc\u00edpulos, n\u00e3o desprezeis o que acab\u00e1mos de fazer, segundo o que nos mandastes, a fim de que, havendo sido purificados das manchas exteriores do corpo, sejamos tamb\u00e9m lavados por V\u00f3s das manchas interiores dos nossos pecados. Concedei-nos esta gra\u00e7a. V\u00f3s que, sendo Deus, viveis e reinais por todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nR. Amen.", 
            "Pater noster\u2026\nV. Et ne nos inducas in tentationem:\nR. Sed libera nos a malo.\nV. Tu mand\u00e1sti mand\u00e1ta tua, D\u00f3mine.\nR. Custod\u00edri nimis.\nV. Tu lav\u00e1sti pedes discipul\u00f3rum tu\u00f3rum.\nR. Opera m\u00e1nuum tu\u00e1rum ne desp\u00edcias.\nV. D\u00f3mine, ex\u00e1udi orati\u00f3nem meam.\nR. Et clamor meus ad te v\u00e9niat.\nV. D\u00f3minus vob\u00edscum.\nR. Et cum sp\u00edritu tuo.\nOr\u00e9mus.\nAd\u00e9sto, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, off\u00edcio servit\u00fatis nostr\u00e6: et quia tu disc\u00edpulis tuis pedes lav\u00e1re dign\u00e1tus es, ne desp\u00edcias \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, qu\u00e6 nobis retin\u00e9nda mand\u00e1sti: ut, sicut hic nobis, et a nobis exteri\u00f3ra ablu\u00fantur inquinam\u00e9nta; sic a te \u00f3mnium nostrum interi\u00f3ra lav\u00e9ntur pecc\u00e1ta. Quod ipse pr\u00e6st\u00e1re dign\u00e9ris, qui vivis et regnas Deus: per \u00f3mnia s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum.\nR. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Mandatum", 
        "label": "Mandatum, ou Lava-p\u00e9s"
      }
    ]
  }
]
