[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Maria Maior", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-06-08", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc7-3:1:r", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 67:8-9*\n\u00d3 Deus, quando aparecestes perante o vosso povo, aleluia, caminhando e habitando com ele na terra, aleluia: a terra estremeceu e os c\u00e9us destilaram \u00e1guas, aleluia, aleluia!\n*Sl 67:2*\nErga-se Deus e os seus inimigos sejam dispersos: e os seus perseguidores fujam diante da sua face.\nGl\u00f3ria ao Pai.\n\u00d3 Deus, quando aparecestes perante o vosso povo, aleluia, caminhando e habitando com ele na terra, aleluia: a terra estremeceu e os c\u00e9us destilaram \u00e1guas, aleluia, aleluia!", 
            "*Ps 67:8 67:9*\nDeus, dum egreder\u00e9ris coram p\u00f3pulo tuo, iter f\u00e1ciens eis, h\u00e1bitans in illis, allel\u00faja: terra mota est, c\u0153li distillav\u00e9runt, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps. 67:2.*\nExs\u00fargat Deus, et dissip\u00e9ntur inim\u00edci ejus: et f\u00fagiant, qui od\u00e9runt eum, a f\u00e1cie ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDeus, dum egreder\u00e9ris coram p\u00f3pulo tuo, iter f\u00e1ciens eis, h\u00e1bitans in illis, allel\u00faja: terra mota est, c\u0153li distillav\u00e9runt, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que o Par\u00e1clito, que procede de V\u00f3s, ilumine as nossas almas e nos fa\u00e7a conhecer toda a verdade, como no-lo prometeu vosso Filho.\nQue convosco vive...", 
            "Mentes nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Par\u00e1clitus, qui a te proc\u00e9dit, ill\u00faminet: et ind\u00facat in omnem, sicut tuus prom\u00edsit F\u00edlius, verit\u00e1tem:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 2:14-21.*\nNaqueles dias, Pedro apresentou-se com os Onze e elevou a voz, dizendo: \u00abVar\u00f5es judeus e v\u00f3s todos, habitantes de Jerusal\u00e9m, aprendei bem isto e escutai atentamente as minhas palavras: Estes homens n\u00e3o est\u00e3o \u00e9brios, coma pensais, pois \u00e9 a hora terceira do dia; mas isto que vedes, foi anunciado pelo Profeta Joel: \u00abAcontecer\u00e1 nos \u00faltimos dias, diz o Senhor, que espalharei o meu Esp\u00edrito sobre toda a carne; vossos filhos e filhas profetizar\u00e3o ; vossos jovens ter\u00e3o vis\u00f5es; e vossos anci\u00e3os sonhar\u00e3o. E ent\u00e3o, naqueles dias, espalharei o meu Esp\u00edrito sobre os meus servos e servas, que profetizar\u00e3o; e praticarei prod\u00edgios no alto do c\u00e9u e sinais c\u00e1 em baixo, na terra: sangue, fogo, rolos de fumo. O sol se tornar\u00e1 em trevas e a lua em sangue, antes que venha o dia do Senhor, o dia grande e glorioso. Ent\u00e3o, todo aquele que invocar o nome do Senhor, ser\u00e1 salvo\u00bb.\nGra\u00e7as a Deus.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Act 2:14-21.*\nIn di\u00e9bus illis: Stans Petrus cum \u00fandecim, lev\u00e1vit vocem suam, et loc\u00fatus est eis: Viri Jud\u01fdi, et qui habit\u00e1tis Jer\u00fasalem univ\u00e9rsi, hoc vobis notum sit, et \u00e1uribus perc\u00edpite verba mea. Non enim, sicut vos \u00e6stim\u00e1tis, hi \u00e9brii sunt, cum sit hora di\u00e9i t\u00e9rtia: sed hoc est, quod dictum est per Proph\u00e9tam Jo\u00ebl: Et erit in nov\u00edssimis di\u00e9bus - dicit D\u00f3minus - eff\u00fandam de Sp\u00edritu meo super omnem carnem, et prophet\u00e1bunt f\u00edlii vestri et f\u00edli\u00e6 vestr\u00e6, et j\u00favenes vestri visi\u00f3nes vid\u00e9bunt, et seni\u00f3res vestri s\u00f3mnia somni\u00e1bunt. Et quidem super servos meos et super anc\u00edllas meas in di\u00e9bus illis eff\u00fandam de Sp\u00edritu meo, et prophet\u00e1bunt: et dabo prod\u00edgia in c\u0153lo sursum et signa in terra de\u00f3rsum, s\u00e1nguinem et ignem et vap\u00f3rem fumi. Sol convert\u00e9tur in t\u00e9nebras et luna in s\u00e1nguinem, antequam v\u00e9niat dies D\u00f3mini magnus et manif\u00e9stus. Et erit: omnis, quic\u00famque invoc\u00e1verit nomen D\u00f3mini, salvus erit. Allel\u00faja.\nDeo gratias."
          ]
        ], 
        "id": "LectioL1", 
        "label": "1\u00aa Li\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia.\n*Sl 32:6*\nV. A palavra do Senhor firmou os c\u00e9us, e o Esp\u00edrito da sua boca criou todos os esp\u00edritos da mil\u00edcia celeste.\n\nFazei, \u00f3 Deus omnipotente e misericordioso, Vos imploramos, que, descendo o Esp\u00edrito Santo sobre n\u00f3s, nos torne em suas moradas e em templos dignos da sua gl\u00f3ria.\nPor nosso Senhor...", 
            "Alleluia.\n*Ps 32:6*\nVerbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt, et Sp\u00edritu oris ejus omnis virtus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeL1", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 5:12-16*\nNaqueles dias, os Ap\u00f3stolos operavam muitos milagres e prod\u00edgios no meio do povo. E, unidos todos, estavam sob o p\u00f3rtico de Salom\u00e3o. Nenhuma outra pessoa ousava juntar-se a eles2 ainda que todos os louvassem. O n\u00famero dos homens e das mulheres que acreditavam em Deus crescia cada vez mais, de modo que conduziam os enfermos para as ruas e colocavam-nos em leitos e catres, para que, quando Pedro passasse, ao menos a sua sombra cobrisse alguns deles e os curasse das suas enfermidades. At\u00e9 das cidades vizinhas corria a multid\u00e3o a Jerusal\u00e9m, conduzindo enfermos e outros atormentados pelos esp\u00edritos imundos, os quais eram todos curados.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Acts 5:12-16*\nIn di\u00e9bus illis: Per manus autem Apostol\u00f3rum fi\u00e9bant signa et prod\u00edgia multa in plebe. Et erant unan\u00edmiter omnes in p\u00f3rticu Salom\u00f3nis. Ceter\u00f3rum autem nemo aud\u00e9bat se conj\u00fangere illis: sed magnific\u00e1bat eos p\u00f3pulus. Magis autem augeb\u00e1tur cred\u00e9ntium in D\u00f3mino multit\u00fado vir\u00f3rum ac mul\u00ederum, ita ut in pl\u00e1teas ej\u00edcerent inf\u00edrmos, et p\u00f3nerent in l\u00e9ctulis ac grab\u00e1tis, ut, veni\u00e9nte Petro, saltem umbra ill\u00edus obumbr\u00e1ret quemquam ill\u00f3rum, et liberar\u00e9ntur ab infirmit\u00e1tibus suis. Concurr\u00e9bat autem et multit\u00fado vicin\u00e1rum civit\u00e1tum Jer\u00fasalem, affer\u00e9ntes \u00e6gros et vex\u00e1tos a spir\u00edtibus imm\u00fandis: qui curab\u00e1ntur omnes."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\nV. (Genuflecte-se) Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo; enchei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is e acendei neles o fogo do vosso amor..", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. (Hic genuflectitur) Veni, Sancte Sp\u00edritus, reple tu\u00f3rum corda fid\u00e9lium: et tui am\u00f3ris in eis ignem acc\u00e9nde."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo,\ne enviai do c\u00e9u um raio\nda vossa divina luz.\n\nVinde, \u00f3 pai dos pobres;\nvinde, distribuidor de todos os dons;\nvinde, luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador supremo,\ndoce h\u00f3spede da alma,\nsuave refrig\u00e9rio!\n\nNo trabalho sois repouso;\nsois calma no ardor;\ne consola\u00e7\u00e3o no pranto.\n\n\u00d3 luz felic\u00edssima,\nenchei at\u00e9 ao \u00edntimo os cora\u00e7\u00f5es\ndos vossos fi\u00e9is.\n\nSem a vossa assist\u00eancia\nnada h\u00e1 bom no homem,\nnada h\u00e1 que seja puro.\n\nLavai, pois, o que est\u00e1 manchado;\nregai o que est\u00e1 seco;\ncurai o que est\u00e1 enfermo.\n\nAbrandai o que \u00e9 duro;\naquecei o que est\u00e1 frio;\nguiai o que anda errado.\n\nConcedei aos fi\u00e9is,\nque em V\u00f3s confiam,\nos sete dons sagrados.\n\nDai-lhes o m\u00e9rito da virtude;\ndai-lhes um fim feliz;\ndai-lhes o gozo eterno.\nAmen. Aleluia.", 
            "Veni, Sancte Sp\u00edritus,\net em\u00edtte c\u01fdlitus\nlucis tu\u00e6 r\u00e1dium.\n\nVeni, pater p\u00e1uperum;\nveni, dator m\u00fanerum;\nveni, lumen c\u00f3rdium.\n\nConsol\u00e1tor \u00f3ptime,\ndulcis hospes \u00e1nim\u00e6,\ndulce refrig\u00e9rium.\n\nIn lab\u00f3re r\u00e9quies,\nin \u00e6stu temp\u00e9ries,\nin fletu sol\u00e1cium.\n\nO lux beat\u00edssima,\nreple cordis \u00edntima\ntu\u00f3rum fid\u00e9lium.\n\nSine tuo n\u00famine\nnihil est in h\u00f3mine,\nnihil est inn\u00f3xium.\n\nLava quod est s\u00f3rdidum,\nriga quod est \u00e1ridum,\nsana quod est s\u00e1ucium.\n\nFlecte quod est r\u00edgidum,\nfove quod est fr\u00edgidum,\nrege quod est d\u00e9vium.\n\nDa tuis fid\u00e9libus,\nin te confid\u00e9ntibus,\nsacrum septen\u00e1rium.\n\nDa virt\u00fatis m\u00e9ritum,\nda sal\u00fatis \u00e9xitum,\nda per\u00e9nne g\u00e1udium.\nAmen. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 6:44-52.*\nNaquele tempo, disse Jesus \u00e0 multid\u00e3o dos judeus: \u00abNingu\u00e9m pode vir a mim, se o Pai, que me enviou, o n\u00e3o trouxer; e Eu o ressuscitarei no \u00faltimo dia. Est\u00e1 escrito nos Profetas: \u00abSer\u00e3o todos ensinados por Deus\u00bb. Todo o que ouviu o Pai e O compreendeu vem a mim. Ningu\u00e9m viu o Pai sen\u00e3o Aquele que vem de Deus; esse, sim, viu o Pai. Em verdade, em verdade vos digo: aquele que cr\u00ea em mim possui a vida eterna. Eu sou o p\u00e3o da vida. Vossos pais comeram o man\u00e1 do deserto e morreram. Este \u00e9 o p\u00e3o descido do c\u00e9u, a fim de que aquele que comer dele n\u00e3o morra. Eu sou o p\u00e3o descido do c\u00e9u. Se algu\u00e9m comer deste p\u00e3o, viver\u00e1 eternamente. O p\u00e3o que Eu der \u00e9 a minha carne para a vida do mundo\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 6:44-52*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus turbis Jud\u00e6\u00f3rum: Nemo potest ven\u00edre ad me, nisi Pater, qui misit me, tr\u00e1xerit eum: et ego resuscit\u00e1bo eum in nov\u00edssimo die. Est scriptum in Proph\u00e9tis: Et erunt omnes doc\u00edbiles Dei. Omnis, qui aud\u00edvit a Patre et d\u00eddicit, venit ad me. Non quia Patrem vidit quisquam, nisi is, qui est a Deo, hic vidit Patrem. Amen, amen, dico vobis: qui credit in me, habet vitam \u00e6t\u00e9rnam. Ego sum panis vit\u00e6. Patres vestri manducav\u00e9runt manna in des\u00e9rto, et m\u00f3rtui sunt. Hic est panis de c\u0153lo desc\u00e9ndens: ut, si quis ex ipso manduc\u00e1verit, non mori\u00e1tur. Ego sum panis vivus, qui de c\u0153lo desc\u00e9ndi. Si quis manduc\u00e1verit ex hoc pane, vivet in \u00e6t\u00e9rnum: et panis, quem ego dabo, caro mea est pro mundi vita."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:47-48*\nMeditarei nos vossos mandamentos, que muito amo: e erguerei as minhas m\u00e3os para cumprir os vossos mandamentos, que muito amo, aleluia.", 
            "*Ps 118:47-48*\nMedit\u00e1bor in mand\u00e1tis tuis, qu\u00e6 dil\u00e9xi valde: et lev\u00e1bo manus meas ad mand\u00e1ta tua, qu\u00e6 dil\u00e9xi, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, Vos rogamos, o dom que Vos oferecemos: e dignai-Vos permitir-nos que celebremos piamente os myst\u00e9rios que desempenhamos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Accipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, munus obl\u00e1tum: et dign\u00e1nter oper\u00e1re; ut, quod myst\u00e9riis \u00e1gimus, piis eff\u00e9ctibus celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 14:27.*\nDeixo-vos a paz, aleluia: dou-vos a minha paz, aleluia, aleluia.", 
            "*Joannes 14:27*\nPacem rel\u00ednquo vobis, allel\u00faja: pacem meam do vobis, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebendo n\u00f3s, Senhor, estes divinos sacramentos, imploramos a vossa clem\u00eancia, a fim de que alcancemos nos gozos eternos o que celebramos durante o tempo.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sum\u00e9ntes, D\u00f3mine, c\u0153l\u00e9stia sacram\u00e9nta, qu\u01fdsumus clem\u00e9ntiam tuam: ut quod tempor\u00e1liter g\u00e9rimus \u00e6t\u00e9rnis g\u00e1udiis consequ\u00e1mur\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
