[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos", 
        "Comemora\u00e7\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-07-12", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o dos Santos M\u00e1rtires Nabor e F\u00e9lix\n", 
      "id": "sancti:07-12:3:r", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Jo\u00e3o Gualberto, Abade"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo fala com sabedoria: e a sua l\u00edngua proclama a justi\u00e7a. A lei do seu Deus estar\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que a intercess\u00e3o do B. Abade Jo\u00e3o nos favore\u00e7a junto de V\u00f3s, Senhor, Vos suplicamos, a fim de que aquilo que n\u00e3o podemos conseguir com os nossos m\u00e9ritos o alcancemos com seu patroc\u00ednio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Interc\u00e9ssio nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Abbatis comm\u00e9ndet: ut, quod nostris m\u00e9ritis non val\u00e9mus, ejus patroc\u00ednio assequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Santos M\u00e1rtires Nabor e F\u00e9lix*\nSenhor, assim como n\u00f3s n\u00e3o cessamos de celebrar o natal\u00edcio dos vossos Santos M\u00e1rtires Nabor e F\u00e9lix, assim tamb\u00e9m, Vos suplicamos, sejamos sempre socorridos com seus sufr\u00e1gios.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Naboris et Felicis*\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, sicut nos sanct\u00f3rum Martyrum tu\u00f3rum Nab\u00f3ris et Fel\u00edcis natal\u00edtia celebr\u00e1nda non des\u00e9runt; ita j\u00fagiter suffr\u00e1giis comit\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Sb 45:1-6*\nFoi amado de Deus e dos homens; a sua mem\u00f3ria \u00e9 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o. O Senhor deu-lhe uma gl\u00f3ria, semelhante \u00e0 dos Santos; tornou-o temeroso e invenc\u00edvel perante seus inimigos; e com suas palavras aplacou os monstros. O Senhor honrou-o diante dos reis; deu-lhe as suas ordens diante do seu povo; e mostrou-lhe a sua gl\u00f3ria. O Senhor santificou-o pela sua f\u00e9 e mansid\u00e3o; e escolheu-o entre todos os homens. Deus escutou-o; ouviu a sua voz; e f\u00ea-lo entrar na nuvem. Ent\u00e3o, deu-lhe face a face os seus preceitos e a lei da vida e da doutrina.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 45:1-6*\nDil\u00e9ctus Deo et hom\u00ednibus, cujus mem\u00f3ria in benedicti\u00f3ne est. S\u00edmilem illum fecit in gl\u00f3ria sanct\u00f3rum, et magnific\u00e1vit eum in timore inimic\u00f3rum, et in verbis suis monstra plac\u00e1vit. Glorific\u00e1vit illum in consp\u00e9ctu regum, et jussit illi coram p\u00f3pulo suo, et ostendit illi gl\u00f3riam suam. In fide et lenit\u00e1te ips\u00edus sanctum fecit illum, et el\u00e9git eum ex omni carne. Aud\u00edvit enim eum et vocem ips\u00edus, et ind\u00faxit illum in nubem. Et dedit illi coram pr\u00e6c\u00e9pta, et legem vit\u00e6 et discipl\u00edn\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:4-5*\nSenhor, concedestes-lhe b\u00ean\u00e7\u00e3os escolhidas as mais suaves; e impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.\nV. Concedestes-lhe a vida, que Vos suplicara, e prolongastes-lhe a dura\u00e7\u00e3o dos seus dias pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos. Aleluia, aleluia.\n*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano. Aleluia.", 
            "*Ps 20:4-5*\nD\u00f3mine, pr\u00e6ven\u00edsti eum in benedicti\u00f3nibus dulc\u00e9dinis: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so.\nV. Vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei longit\u00fadinem di\u00e9rum in s\u01fdculum s\u01fdculi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:43-48*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abAprendestes o que vos ensinaram: \u00abamareis o vosso pr\u00f3ximo e aborreceis o vosso inimigo?\u00bb. Pois Eu vos digo: amai os vossos inimigos; fazei bem \u00e0queles que vos odeiam; rezai pelos que vos perseguem e caluniam, a fim de que sejais filhos do vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us, o qual faz nascer o sol para os maus e bons e chover para os justos e injustos. Se amais os que vos amam, que recompensa mereceis? N\u00e3o procedem do mesmo modo os publicanos? Se saudais somente os vossos irm\u00e3os, que fazeis mais do que os outros? N\u00e3o procedem assim os pag\u00e3os? Sede, portanto, perfeitos, como o vosso Pai celestial \u00e9 perfeito\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:43-48*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Aud\u00edstis, quia dictum est: Diliges pr\u00f3ximum tuum, et \u00f3dio hab\u00e9bis inim\u00edcum tuum. Ego autem dico vobis: Dil\u00edgite inim\u00edcos vestros, benef\u00e1cite his, qui od\u00e9runt vos, et or\u00e1te pro persequ\u00e9ntibus et calumni\u00e1ntibus vos, ut sitis f\u00edlii Patris vestri, qui in c\u0153lis est: qui solem suum oriri facit super bonos et malos, et pluit super justos et inj\u00fastos. Si enim dil\u00edgitis eos, qui vos d\u00edligunt, quam merc\u00e9dem hab\u00e9bitis? nonne et public\u00e1ni hoc f\u00e1ciunt? Et si salutav\u00e9ritis fratres vestros tantum, quid \u00e1mplius t\u00e1citis? nonne et \u00e9thnici hoc f\u00e1ciunt? Est\u00f3te ergo vos perf\u00e9cti, sicut et Pater vester c\u0153l\u00e9stis perf\u00e9ctus est."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:3; 20:4*\nConcedestes-lhe o desejo da sua alma e n\u00e3o desprezastes a prece dos seus l\u00e1bios. Impusestes na sua cabe\u00e7a uma coroa de pedras preciosas.", 
            "*Ps 20:3; 20:4*\nDesid\u00e9rium \u00e1nim\u00e6 ejus tribu\u00edsti ei, D\u00f3mine, et volunt\u00e1te labi\u00f3rum ejus non fraud\u00e1sti eum: posu\u00edsti in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos imploramos, Senhor, que o vosso santo Abade N. nos alcance que a h\u00f3stia, oferecida no vosso altar, nos proporcione a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacris alt\u00e1ribus, D\u00f3mine, h\u00f3stias superp\u00f3sitas sanctus Jo\u00e1nnes Abbas, qu\u01fdsumus, in sal\u00fatem nobis proven\u00edre dep\u00f3scat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Santos M\u00e1rtires Nabor e F\u00e9lix*\nDignai-Vos permitir, Senhor, Vos imploramos, que os dons do vosso povo Vos sejam agrad\u00e1veis pelos sufr\u00e1gios dos vossos Santos Nabor e F\u00e9lix; e, pelos m\u00e9ritos daqueles em cuja honra s\u00e3o oferecidos ao vosso nome, fazei que sejam dignos de V\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Naboris et Felicis*\nM\u00fanera plebis tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, sanet\u00f3rum M\u00e1rtyrum tu\u00f3rum Nab\u00f3ris et Fel\u00edcis fiant grata suffr\u00e1giis: et, quorum tri\u00famphis tuo n\u00f3mini offeruntur, ipsorum digna perficiantur et m\u00e9ritis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, unida \u00e0s preces do B. N. Abade, nos sirva de protec\u00e7\u00e3o, a fim de que, imitando os insignes exemplos da sua vida, sintamos os efeitos da sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00f3tegat nos, D\u00f3mine, cum tui percepti\u00f3ne sacram\u00e9nti be\u00e1tus Jo\u00e1nnes Abbas, pro nobis interced\u00e9ndo: ut et conversati\u00f3nis ejus experi\u00e1mur ins\u00edgnia, et intercessi\u00f3nis percipi\u00e1mus suffr\u00e1gia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Santos M\u00e1rtires Nabor e F\u00e9lix*\nFortalecidos com a recep\u00e7\u00e3o do sacramento que recebemos neste natal\u00edcio dos vossos Santos, Vos suplicamos, Senhor, permiti que gozemos na eternidade aqueles bens com que a vossa gra\u00e7a nos favoreceu nesta vida.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Ss. Naboris et Felicis*\nNatal\u00edtiis Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut, sacram\u00e9nti m\u00fanere veget\u00e1ti, bonis, quibus per tuam gr\u00e1tiam nunc fov\u00e9mur, perfru\u00e1mur \u00e6t\u00e9rnis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
