[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-08-10", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:08-10:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Louren\u00e7o, M\u00e1rtir"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 95:6*\nRodeiam-no a gl\u00f3ria e a majestade: e no seu santu\u00e1rio reluzem a santidade e a magnific\u00eancia.\n*Sl 95:1*\nCantai em honra do Senhor um hino novo: que toda a terra cante hinos ao Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nRodeiam-no a gl\u00f3ria e a majestade: e no seu santu\u00e1rio reluzem a santidade e a magnific\u00eancia.", 
            "*Ps 95:6*\nConf\u00e9ssio et pulchrit\u00fado in consp\u00e9ctu ejus: s\u00e1nctitas et magnific\u00e9ntia in sanctificati\u00f3ne ejus.\n*Ps 95:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: cant\u00e1te D\u00f3mino, omnis terra.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nConf\u00e9ssio et pulchrit\u00fado in consp\u00e9ctu ejus: s\u00e1nctitas et magnific\u00e9ntia in sanctificati\u00f3ne ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, que permitistes que o B. Louren\u00e7o triunfasse das chamas do seu supl\u00edcio, concedei-nos a gra\u00e7a, Vos suplicamos, de extinguirdes as chamas dos nossos v\u00edcios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: viti\u00f3rum nostrorum flammas exst\u00ednguere; qui be\u00e1to Laur\u00e9ntio tribu\u00edsti torment\u00f3rum su\u00f3rum inc\u00e9ndia super\u00e1re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*2 Cor 9:6-10*\nMeus irm\u00e3os: Aquele que semeia pouco, colher\u00e1 pouco tamb\u00e9m; e aquele que semeia com abund\u00e2ncia, colher\u00e1 tamb\u00e9m com abund\u00e2ncia. Que cada um d\u00ea segundo o que tiver resolvido no seu cora\u00e7\u00e3o; mas n\u00e3o com tristeza, nem com constrangimento: pois Deus ama aquele que d\u00e1 com alegria. Deus \u00e9 assaz poderoso para vos cumular de todas as gra\u00e7as, a fim de que, possuindo, sempre, em todas as coisas, aquilo que vos \u00e9 necess\u00e1rio, tenhais com abund\u00e2ncia, para praticardes todas as esp\u00e9cies de boas obras, segundo o que est\u00e1 escrito: \u00abDistribuiu liberalmente os seus bens pelos pobres: a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos\u00bb. Com efeito, aquele que d\u00e1 a semente ao semeador dar-vos-\u00e1 tamb\u00e9m o p\u00e3o para comida, multiplicar\u00e1 a vossa semente e dar\u00e1 incremento aos frutos da vossa justi\u00e7a.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*2 Cor 9:6-10.*\nFratres: Qui parce s\u00e9minat, parce et metet: et qui s\u00e9minat in benedicti\u00f3nibus, de benedicti\u00f3nibus et metet. Unusqu\u00edsque prout destin\u00e1vit in corde suo, non ex trist\u00edtia aut ex necessit\u00e1te: hil\u00e1rem enim dat\u00f3rem d\u00edligit Deus. Potens est autem Deus omnem gr\u00e1tiam abund\u00e1re f\u00e1cere in vobis, ut, in \u00f3mnibus semper omnem suffici\u00e9ntiam hab\u00e9ntes, abund\u00e9tis in omne opus bonum, sicut scriptum est: Disp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi. Qui autem adm\u00ednistrat semen semin\u00e1nti: et panem ad manduc\u00e1ndum pr\u00e6st\u00e1bit, et multiplic\u00e1bit semen vestrum, et aug\u00e9bit increm\u00e9nta frugum just\u00edti\u00e6 vestr\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 16:3*\nExperimentastes o meu cora\u00e7\u00e3o e visitaste-lo durante a noite.\nV. Experimentastes-me com o fogo e n\u00e3o se encontrou em mim a iniquidade. Aleluia, aleluia.\nV. O Levita Louren\u00e7o praticou uma boa ac\u00e7\u00e3o: pois restituiu a vista aos cegos com o sinal da Santa Cruz. Aleluia.", 
            "*Ps 16:3.*\nProb\u00e1sti, D\u00f3mine, cor meum, et visit\u00e1sti nocte.\nV. Igne me examin\u00e1sti, et non est inv\u00e9nta in me in\u00edquitas. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Lev\u00edta Laur\u00e9ntius bonum opus oper\u00e1tus est: qui per signum crucis c\u0153cos illumin\u00e1vit. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 12:24-26*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abSe o gr\u00e3o de trigo, caindo na terra, n\u00e3o morrer, permanece est\u00e9ril; mas, se morrer, dar\u00e1 muito fruto. Aquele que ama a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1; mas aquele que aborrece a sua vida neste mundo conserv\u00e1-la-\u00e1 para a vida eterna. Se algu\u00e9m me serve, siga-me; e onde eu estiver l\u00e1 estar\u00e1 tamb\u00e9m o meu servo. Se algu\u00e9m me servir, meu Pai o honrar\u00e1\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 12:24-26*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Amen, amen, dico vobis, nisi granum frum\u00e9nti cadens in terram, m\u00f3rtuum f\u00faerit, ipsum solum manet: si autem m\u00f3rtuum f\u00faerit, multum fructum affert. Qui amat \u00e1nimam suam, perdet eam: et qui odit \u00e1nimam suam in hoc mundo, in vitam \u00e6t\u00e9rnam cust\u00f3dit eam. Si quis mihi m\u00ednistrat, me sequ\u00e1tur: et ubi sum ego, illic et min\u00edster meus erit. Si quis mihi ministr\u00e1verit, honorific\u00e1bit eum Pater meus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 95:6*\nRodeiam-no a gl\u00f3ria e a majestade: e no seu santu\u00e1rio reluzem a santidade e a magnific\u00eancia.", 
            "*Ps 95:6*\nConf\u00e9ssio et pulchrit\u00fado in consp\u00e9ctu ejus: s\u00e1nctitas, et magnific\u00e9ntia in sanctificati\u00f3ne ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, Senhor, Vos suplicamos, os dons que reverentemente Vos oferecemos, e, pelo sufr\u00e1gio dos m\u00e9ritos do B. Louren\u00e7o, permiti que nos sirvam de aux\u00edlio para a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Accipe, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, m\u00fanera dign\u00e1nter obl\u00e1ta: et, be\u00e1ti Laur\u00e9ntii suffrag\u00e1ntibus m\u00e9ritis, ad nostr\u00e6 sal\u00fatis aux\u00edlium proven\u00edre conc\u00e9de.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 12:26*\nSe algu\u00e9m me serve, siga-me; e onde eu estiver l\u00e1 estar\u00e1 tamb\u00e9m o meu servo.", 
            "*Joann 12:26.*\nQui mihi m\u00ednistrat, me sequ\u00e1tur: et ubi ego sum, illic et min\u00edster meus erit."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com este sacrossanto dom, humildemente Vos rogamos pela intercess\u00e3o do B. Louren\u00e7o, vosso M\u00e1rtir, que, celebrando este of\u00edcio em reconhecimento da nossa escravid\u00e3o, alcancemos cada vez mais os efeitos da vossa Reden\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacro m\u00fanere sati\u00e1ti, s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, quod d\u00e9bit\u00e6 servit\u00fatis celebr\u00e1mus off\u00edcio, interced\u00e9nte be\u00e1to Laur\u00e9ntio M\u00e1rtyre tuo, salvati\u00f3nis tu\u00e6 senti\u00e1mus augm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
