[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-05-30", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. F\u00e9lix I, Papa e M\u00e1rtir.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da semana depois da Ascens\u00e3o", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 26:7-9.*\nOuvi, Senhor, a minha voz: ouvi o clamor com que Vos imploro, aleluia, aleluia! Meu cora\u00e7\u00e3o dirigiu-Vos estas palavras: Procurei a vossa presen\u00e7a, Senhor; n\u00e3o cessarei de procurar a vossa presen\u00e7a; n\u00e3o afasteis, pois, de mim a vossa face, aleluia, aleluia.\n*Sl. 26:1.*\n\u00d3 Senhor \u00e9 a minha luz e a minha salva\u00e7\u00e3o. A quem, pois, temerei?\nGl\u00f3ria ao Pai.\nOuvi, Senhor, a minha voz: ouvi o clamor com que Vos imploro, aleluia, aleluia! Meu cora\u00e7\u00e3o dirigiu-Vos estas palavras: Procurei a vossa presen\u00e7a, Senhor; n\u00e3o cessarei de procurar a vossa presen\u00e7a; n\u00e3o afasteis, pois, de mim a vossa face, aleluia, aleluia.", 
            "*Ps 26:7; 26:8; 26:9*\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, vocem meam, qua clam\u00e1vi ad te, allel\u00faja: tibi dixit cor meum, qu\u00e6s\u00edvi vultum tuum, vultum tuum, D\u00f3mine, requ\u00edram: ne av\u00e9rtas f\u00e1ciem tuam a me, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 26:1*\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea et salus mea: quem tim\u00e9bo?\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEx\u00e1udi, D\u00f3mine, vocem meam, qua clam\u00e1vi ad te, allel\u00faja: tibi dixit cor meum, qu\u00e6s\u00edvi vultum tuum, vultum tuum, D\u00f3mine, requ\u00edram: ne av\u00e9rtas f\u00e1ciem tuam a me, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Omnipotente e eterno Deus, permiti que a nossa vontade seja sempre fervorosa para convosco e que sirvamos a vossa majestade com sinceridade de cora\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus: fac nos tibi semper et dev\u00f3tam g\u00e9rere volunt\u00e1tem; et majest\u00e1ti tu\u00e6 sinc\u00e9ro corde serv\u00edre.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. F\u00e9lix I, Papa e M\u00e1rtir *\n\u00d3 Deus omnipotente, permiti que, celebrando n\u00f3s o nascimento do B. N., vosso M\u00e1rtir, e pela sua intercess\u00e3o, alcancemos a gra\u00e7a de sermos confirmados no amor ao vosso Nome.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Felicis Pap\u00e6 et Martyris *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui be\u00e1ti N. M\u00e1rtyris tui natal\u00edcia c\u00f3limus, intercessi\u00f3ne ejus, in tui n\u00f3minis am\u00f3re robor\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 Pe 4:7-11.*\nCar\u00edssimos: Sede prudentes e vigiai na ora\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, primeiro do que tudo, sede ardentemente caritativos uns para com os outros, pois a caridade apaga uma multid\u00e3o de pecados. Hospedai-vos uns aos outros sem murmura\u00e7\u00e3o. Que cada um seja caritativo para com o pr\u00f3ximo, segundo a abund\u00e2ncia dos dons, que recebeu, como dispensadores da multiforme gra\u00e7a de Deus. Se algu\u00e9m falar, que o fa\u00e7a com palavras de Deus; se algu\u00e9m exercer um minist\u00e9rio, que o fa\u00e7a pela virtude que Deus lhe d\u00e1, a fim de que Deus seja glorificado em tudo por Nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*1 Pet 4:7-11*\nCar\u00edssimi: Est\u00f3te prud\u00e9ntes et vigil\u00e1te in orati\u00f3nibus. Ante \u00f3mnia autem m\u00fatuam in vobismet\u00edpsis carit\u00e1tem cont\u00ednuam hab\u00e9ntes: quia c\u00e1ritas \u00f3perit multit\u00fadinem peccat\u00f3rum. Hospit\u00e1les \u00ednvicem sine murmurati\u00f3ne: unusqu\u00edsque, sicut acc\u00e9pit gr\u00e1tiam, in alt\u00e9rutrum illam administr\u00e1ntes, sicut boni dispensat\u00f3res multif\u00f3rmis gr\u00e1ti\u00e6 Dei. Si quis l\u00f3quitur, quasi serm\u00f3nes Dei: si quis min\u00edstrat, tamquam ex virt\u00fate, quam admin\u00edstrat Deus: ut in \u00f3mnibus honorific\u00e9tur Deus per Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl. 46:9.*\nV. O Senhor reina em todos Os povos: Deus est\u00e1 assentado sobre o seu trono Sagrado, aleluia.\n*Jo 14:18*\nV. N\u00e3o vos deixarei \u00f3rf\u00e3os: vou, e voltarei para v\u00f3s e o vosso cora\u00e7\u00e3o alegrar-se-\u00e1. Aleluia.", 
            "\n*Ps 46:9*\nV. Regn\u00e1vit D\u00f3minus super omnes gentes: Deus sedet super sedem sanctam suam. \n*Joannes 14:18*\nV. Non vos rel\u00ednquam \u00f3rphanos: vado, et v\u00e9nio ad vos, et gaud\u00e9bit cor vestrum. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 15:26-27; 16:1-4.*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abQuando vier o Par\u00e1clito, que vos enviarei da parte do Pai Esp\u00edrito da verdade, que procede do Pai Ele dar\u00e1 testemunho de mim, e tamb\u00e9m v\u00f3s dareis testemunho de mim, porque estais comigo desde o princ\u00edpio. Digo-vos estas coisas para que vos n\u00e3o escandalizeis. Expulsar-vos-\u00e3o das sinagogas, e at\u00e9 se aproxima a hora em que qualquer que vos matar cuidar\u00e1 que presta homenagem a Deus. Proceder\u00e3o assim, porque n\u00e3o conhecem nem o Pai, nem a mim. Digo-Vos estas coisas para que, quando chegar a hora, vos lembreis de que vo-las disse.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 15:26-27; 16:1-4*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Cum v\u00e9nerit Par\u00e1clitus, quem ego mittam vobis a Patre, Sp\u00edritum verit\u00e1tis, qui a Patre proc\u00e9dit, ille testim\u00f3nium perhib\u00e9bit de me: et vos testim\u00f3nium perhib\u00e9bitis, quia ab in\u00edtio mecum estis. H\u00e6c loc\u00fatus sum vobis, ut non scandaliz\u00e9mini. Absque synag\u00f3gis f\u00e1cient vos: sed venit hora, ut omnis, qui int\u00e9rficit vos, arbitr\u00e9tur obs\u00e9quium se pr\u00e6st\u00e1re Deo. Et h\u00e6c f\u00e1cient vobis, quia non nov\u00e9runt Patrem neque me. Sed h\u00e6c loc\u00fatus sum vobis: ut, cum v\u00e9nerit hora e\u00f3rum, reminisc\u00e1mini, quia ego dixi vobis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 46:6.*\nDeus elevou-se por entre aclama\u00e7\u00f5es de j\u00fabilo; o Senhor elevou-se ao som da trombeta, aleluia.", 
            "*Ps 46:6.*\nAsc\u00e9ndit Deus in jubilati\u00f3ne, et D\u00f3minus in voce tub\u00e6, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que estes sacrif\u00edcios imaculados nos purifiquem e que comuniquem \u00e0s nossas almas o vigor da gra\u00e7a celestial.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcia nos, D\u00f3mine, immacul\u00e1ta pur\u00edficent: et m\u00e9ntibus nostris sup\u00e9rn\u00e6 gr\u00e1ti\u00e6 dent vig\u00f3rem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. F\u00e9lix I, Papa e M\u00e1rtir *\nHavendo V\u00f3s, Senhor, aceitado as nossas ofertas e ora\u00e7\u00f5es, dignai-Vos purificar-nos com vossos celestiais myst\u00e9rios e ouvir-nos benignamente.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Felicis Pap\u00e6 et Martyris *\nMun\u00e9ribus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, precib\u00fasque susc\u00e9ptis: et coel\u00e9stibus nos munda myst\u00e9riis, et clem\u00e9nter ex\u00e1udi.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 17:12-13; 17:15*\nPai, quando estava com eles, guardei aqueles que me entregastes, aleluia; mas agora, que venho a V\u00f3s, n\u00e3o Vos pe\u00e7o que os tireis do mundo, mas que os livreis do mal, aleluia, aleluia.", 
            "*Joannes 17:12-13; 17:15*\nPater, cum essem cum eis, ego serv\u00e1bam eos, quos ded\u00edsti mihi, allel\u00faja: nunc autem ad te v\u00e9nio: non rogo, ut tollas eos de mundo, sed ut serves eos a malo, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo sido saciados com estes dons sacrat\u00edssimos, fazei, Senhor, Vos suplicamos, que por este motivo Vos rendamos cont\u00ednuas ac\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as.\nPor nosso Senhor...", 
            "Repl\u00e9ti, D\u00f3mine, mun\u00e9ribus sacris: da, qu\u01fdsumus; ut in grati\u00e1rum semper acti\u00f3ne mane\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. F\u00e9lix I, Papa e M\u00e1rtir *\nPermiti, \u00f3 Senhor, nosso Deus, Vos suplicamos, que, assim como nos alegramos, comemorando nesta vida pelo nosso minist\u00e9rio a mem\u00f3ria dos vossos Santos, assim tamb\u00e9m tenhamos a felicidade de os contemplar na eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Felicis Pap\u00e6 et Martyris *\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, sicut tu\u00f3rum commemorati\u00f3ne Sanct\u00f3rum tempor\u00e1li gratul\u00e1mur off\u00edcio; ita perp\u00e9tuo l\u00e6t\u00e1mur asp\u00e9ctu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
