[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-01-25", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-25r:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "Convers\u00e3o S. Paulo, Ap\u00f3stolo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*2 Tm 1:12*\nSei em quem acreditar, e estou certo de que tem poder para guardar o meu dep\u00f3sito at\u00e9 \u00e0quele dia em que me julgar\u00e1 como justo Juiz.\n*Sl 138:1-2*\nSenhor, V\u00f3s me perscrutastes e me conhecestes: conhecestes quando me deito e quando me levanto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSei em quem acreditar, e estou certo de que tem poder para guardar o meu dep\u00f3sito at\u00e9 \u00e0quele dia em que me julgar\u00e1 como justo Juiz.", 
            "*2 Tim 1:12*\nScio, cui cr\u00e9didi, et certus sum, quia potens est dep\u00f3situm meum serv\u00e1re in illum diem, justus judex.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine, prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognov\u00edsti sessi\u00f3nem meam et resurrecti\u00f3nem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nScio, cui cr\u00e9didi, et certus sum, quia potens est dep\u00f3situm meum serv\u00e1re in illum diem, justus judex."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que instru\u00edstes o mundo inteiro com a prega\u00e7\u00e3o do B. Ap\u00f3stolo Paulo, concedei-nos, Vos suplicamos, que, celebrando hoje a sua Convers\u00e3o, caminhemos para V\u00f3s, seguindo os seus exemplos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui univ\u00e9rsum mundum be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli pr\u00e6dicati\u00f3ne docu\u00edsti: da nobis, qu\u01fdsumus; ut, qui ejus h\u00f3die Conversi\u00f3nem c\u00f3limus, per ejus ad te ex\u00e9mpla gradi\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Pedro*\n\u00d3 Deus, que, entregando ao B. Pedro, vosso Ap\u00f3stolo, as chaves do reino celestial, lhe destes a autoridade pontif\u00edcia de \u00abligar e de desligar\u00bb, concedei-nos, por intercess\u00e3o do seu aux\u00edlio, que sejamos livres das cadeias dos nossos pecados.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "*Pro S. Petro*\nDeus, qui be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo tuo, coll\u00e1tis cl\u00e1vibus regni c\u0153l\u00e9stis, lig\u00e1ndi atque solv\u00e9ndi pontif\u00edcium tradid\u00edsti: conc\u00e9de; ut, intercessi\u00f3nis ejus aux\u00edlio, a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum n\u00e9xibus liber\u00e9mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 9:1-22*\nNaqueles dias, Saulo, respirando ainda amea\u00e7as e morte contra os disc\u00edpulos do Senhor, foi encontrar o pr\u00edncipe dos sacerdotes e pediu-lhe Cartas para as sinagogas de Damasco, a fim de que, se encontrasse algu\u00e9m desta cren\u00e7a, homem ou mulher, os trouxesse presos para Jerusal\u00e9m. Indo j\u00e1 de caminho e pr\u00f3ximo de Damasco, subitamente, uma luz, vinda do c\u00e9u, resplandeceu em torno dele. Ent\u00e3o caiu por terra, ouvindo uma voz que lhe dizia: \u00abSaulo, Saulo, porque me persegues?\u00bb. E ele respondeu: \u00abQuem sois v\u00f3s, Senhor?\u00bb. O Senhor disse-lhe: \u00abSou Jesus, a quem persegues. Duro \u00e9 para ti recalcitrar contra o aguilh\u00e3o!\u00bb. E Saulo, a tremer e at\u00f3nito, disse: \u00abSenhor, que quereis que fa\u00e7a?\u00bb. O Senhor respondeu-lhe: \u00abLevanta-te, entra na cidade e a\u00ed te ser\u00e1 dito o que conv\u00e9m que fa\u00e7as\u00bb. Ora os homens que o acompanhavam pararam aterrados, pois ouviam o som de uma voz, mas n\u00e3o viam ningu\u00e9m. Levantando-se Saulo e abrindo os olhos, n\u00e3o via nada. Conduziram-no, ent\u00e3o, pela m\u00e3o e fizeram-no entrar em Damasco, onde esteve tr\u00eas dias sem comer, nem beber, nem ver. Havia em Damasco um certo disc\u00edpulo chamado Ananias, a quem o Senhor disse em vis\u00e3o: \u00abAnanias!\u00bb. Ele respondeu: \u00abEis-me aqui, Senhor\u00bb. E o Senhor disse-lhe: \u00abLevanta-te, vai \u00e0 rua chamada Direita e procura em casa de Judas um homem, chamado Saulo, de Tarso, que l\u00e1 est\u00e1, rezando, agora\u00bb. (E Saulo viu que um var\u00e3o, chamado Ananias, entrava e lhe impunha as m\u00e3os, para que tornasse a ver). Respondeu Ananias: \u00abSenhor, tenho ouvido a muitos, quanto mal este homem tem feito aos vossos santos em Jerusal\u00e9m; e tamb\u00e9m que tem poder dos pr\u00edncipes dos sacerdotes para prender a todos que invoquem o vosso nome\u00bb. Por\u00e9m o Senhor disse-lhe: \u00abVai, porque este \u00e9 o meu vaso escolhido para levar o meu nome diante dos pag\u00e3os, dos reis e dos filhos de Israel. Eu lhe mostrarei quanto \u00e9 preciso que pade\u00e7a por meu nome\u00bb. Foi Ananias, entrou na casa e, pondo as m\u00e3os sobre ele, disse: \u00abIrm\u00e3o Saulo, o Senhor Jesus, que te apareceu no caminho por onde vinhas, enviou-me para que tornes a ver e sejas cheio do Esp\u00edrito Santo\u00bb. Imediatamente ca\u00edram-lhe dos olhos como que escamas, recobrou a vista e, levantando-se, foi baptizado; e, comendo, ficou confortado. Ent\u00e3o esteve com os disc\u00edpulos, que havia em Damasco, por alguns dias. E pregava a Jesus nas sinagogas, dizendo que Este era o Filho de Deus. E todos que o ouviam ficavam at\u00f3nitos e diziam: \u00abN\u00e3o \u00e9 este que em Jerusal\u00e9m combatia os que invocavam este nome e veio aqui com o intento de lev\u00e1-los aos pr\u00edncipes dos sacerdotes?\u00bb. Mas Saulo muito mais se esfor\u00e7ava e confundia os judeus, que habitavam em Damasco, pregando a Jesus e demonstrando que Este era o Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum.\n*Act 9:1-22*\nIn di\u00e9bus illis: Saulus adhuc spirans min\u00e1rum et c\u00e6dis in disc\u00edpulos D\u00f3mini, acc\u00e9ssit ad pr\u00edncipem sacerd\u00f3tum, et p\u00e9tiit ab eo ep\u00edstolas in Dam\u00e1scum ad synag\u00f3gas: ut, si quos inven\u00edsset hujus vi\u00e6 viros ac mul\u00ederes, vinctos perd\u00faceret in Jer\u00fasalem. Et cum iter f\u00e1ceret, c\u00f3ntigit, ut appropinqu\u00e1ret Dam\u00e1sco: et s\u00fabito circumf\u00falsit eum lux de c\u0153lo. Et cadens in terram, aud\u00edvit vocem dic\u00e9ntem sibi: Saule, Saule, quid me pers\u00e9queris? Qui dixit: Quis es, D\u00f3mine? Et ille: Ego sum Jesus, quem tu pers\u00e9queris: durum est tibi contra st\u00edmulum calcitr\u00e1re. Et tremens ac stupens, dixit: D\u00f3mine, quid me vis f\u00e1cere? Et D\u00f3minus ad eum: Surge et ingr\u00e9dere civit\u00e1tem, et ibi dic\u00e9tur tibi, quid te op\u00f3rteat f\u00e1cere. Viri autem illi, qui comitab\u00e1ntur cum eo, stabant stupef\u00e1cti, audi\u00e9ntes quidem vocem, n\u00e9minem autem vid\u00e9ntes. Surr\u00e9xit autem Saulus de terra, apert\u00edsque \u00f3culis nihil vid\u00e9bat. Ad manus autem illum trah\u00e9ntes, introdux\u00e9runt Dam\u00e1scum. Et erat ibi tribus di\u00e9bus non videns, et non manduc\u00e1vit neque bibit. Erat autem quidam disc\u00edpulus Dam\u00e1sci, n\u00f3mine Anan\u00edas: et dixit ad illum in visu D\u00f3minus: Anan\u00eda. At ille ait: Ecce ego, D\u00f3mine. Et D\u00f3minus ad eum: Surge et vade in vicum, qui voc\u00e1tur Rectus: et qu\u00e6re in domo Jud\u00e6 Saulum n\u00f3mine Tars\u00e9nsem: ecce enim orat. Et vidit virum, Anan\u00edam n\u00f3mine, introe\u00fantem et impon\u00e9ntem sibi manus, ut visum recipiat. Resp\u00f3ndit autem Anan\u00edas: D\u00f3mine, aud\u00edvi a multis de viro hoc, quanta mala f\u00e9cerit sanctis tuis in Jer\u00fasalem: et hic habet potest\u00e1tem a princ\u00edpibus sacerd\u00f3tum allig\u00e1ndi omnes, qui \u00ednvocant nomen tuum. Dixit autem ad eum D\u00f3minus: Vade, qu\u00f3niam vas electi\u00f3nis est mihi iste, ut portet nomen meum coram g\u00e9ntibus et r\u00e9gibus et f\u00edliis Isra\u00ebl. Ego enim ost\u00e9ndam illi, quanta op\u00f3rteat eum pro n\u00f3mine meo pati. Et \u00e1biit Anan\u00edas et intro\u00edvit in domum: et imp\u00f3nens ei manus, dixit: Saule frater, D\u00f3minus misit me Jesus, qui app\u00e1ruit tibi in via, qua veni\u00e9bas, ut v\u00eddeas et imple\u00e1ris Sp\u00edritu Sancto. Ei conf\u00e9stim cecid\u00e9runt ab \u00f3culis ejus tamquam squam\u00e6, et visum rec\u00e9pit: et surgens baptiz\u00e1tus est. Et cum accep\u00edsset cibum, confort\u00e1tus est. Fuit autem cum disc\u00edpulis, qui erant Dam\u00e1sci, per dies \u00e1liquot. Et cont\u00ednuo in synag\u00f3gis pr\u00e6dic\u00e1bat Jesum, qu\u00f3niam hic est F\u00edlius Dei. Stup\u00e9bant autem omnes, qui audi\u00e9bant, et dic\u00e9bant: Nonne hic est, qui expugn\u00e1bat in Jer\u00fasalem eos, qui invoc\u00e1bant nomen istud: et huc ad hoc venit, ut vinctos illos d\u00facere ad pr\u00edncipes sacerd\u00f3tum?  Saulus autem multo magis convalesc\u00e9bat, et confund\u00e9bat Jud\u00e6os, qui habit\u00e1bant Dam\u00e1sci, aff\u00edrmans, qu\u00f3niam hic est Christus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Gl 2:8; 2:9*\nAquele que eficazmente trabalhou com Pedro para o tornar Ap\u00f3stolo tamb\u00e9m fez de mim o Ap\u00f3stolo dos gentios: e Conheceram a gra\u00e7a de Deus, que me foi dada.\nV. A gra\u00e7a de Deus em mim n\u00e3o foi est\u00e9ril, mas permanece sempre em mim. Aleluia, aleluia.\nV. O grande S. Paulo, este vaso de elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 verdadeiramente digno de gl\u00f3ria, pois mereceu ocupar o duod\u00e9cimo trono. Aleluia.", 
            "*Gal 2:8; 2:9*\nQui oper\u00e1tus est Petro in apostol\u00e1tum, oper\u00e1tus est ei mihi inter gentes: et cognov\u00e9runt gr\u00e1tiam Dei, qu\u00e6 data est mihi.\nV. Gr\u00e1tia Dei in me v\u00e1cua non fuit: sed gr\u00e1tia ejus semper in me manet. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Magnus sanctus Paulus, vas electi\u00f3nis, vere digne est glorific\u00e1ndus, qui et m\u00e9ruit thronum duod\u00e9cimum poss\u00eddere. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 19:27-29*\nNaquele tempo, disse Pedro a Jesus: \u00abEis que deix\u00e1mos tudo e Vos seguimos. Que recompensa teremos por isso?\u00bb. Jesus disse-lhes: \u00abEm verdade vos digo: v\u00f3s, que me seguistes, quando, no tempo da regenera\u00e7\u00e3o, o Filho do homem se sentar no trono da sua gl\u00f3ria, tamb\u00e9m vos sentareis sobre doze tronos para julgar as doze tribos de Israel. Todo aquele que deixar a sua casa, ou os seus irm\u00e3os, ou os seus campos, ou o seu pai, ou a sua m\u00e3e, ou a sua mulher por causa do meu nome receber\u00e1 o c\u00eantuplo e possuir\u00e1 a vida eterna\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 19:27-29*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Petrus ad Jesum: Ecce, nos rel\u00edquimus \u00f3mnia, et sec\u00fati sumus te: quid ergo erit nobis? Jesus autem dixit illis: Amen, dico vobis, quod vos, qui sec\u00fati estis me, in regenerati\u00f3ne, cum s\u00e9derit F\u00edlius h\u00f3minis in sede majest\u00e1tis su\u00e6, sed\u00e9bitis et vos super sedes du\u00f3decim, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl. Et omnis, qui rel\u00edquerit domum, vel fratres, aut sor\u00f3res, aut patrem, aut matrem, aut ux\u00f3rem, aut f\u00edlios, aut agros, propter nomen meum, c\u00e9ntuplum acc\u00edpiet, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nLargamente, \u00f3 meu Deus, tendes honrado os vossos amigos: e extraordinariamente tendes favorecido o seu poder.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, pelas ora\u00e7\u00f5es do vosso Ap\u00f3stolo Paulo, santificai as ofertas do vosso povo, para que, sendo-vos elas j\u00e1 em si agrad\u00e1veis, porque foram por V\u00f3s institu\u00eddas, mais agrad\u00e1veis ainda Vos sejam, pelas s\u00faplicas do intercessor.\nPor nosso Senhor...", 
            "Ap\u00f3stoli tui Pauli pr\u00e9cibus, D\u00f3mine, plebis tu\u00e6 dona sanct\u00edfica: ut, qu\u00e6 tibi tuo grata sunt instit\u00fato, grati\u00f3ra fiant patroc\u00ednio supplic\u00e1ntis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Pedro*\nVos pedimos, Senhor, que o sufr\u00e1gio do B. Ap\u00f3stolo Pedro Vos torne agrad\u00e1veis as preces e as h\u00f3stias da vossa Igreja, para que aquilo que celebramos em sua gl\u00f3ria nos alcance o vosso perd\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Petro*\nEccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, preces et h\u00f3stias be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli comm\u00e9ndet or\u00e1tio: ut, quod pro ill\u00edus gl\u00f3ria celebr\u00e1mus, nobis prosit ad v\u00e9niam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28; 19:29*\nEm verdade vos digo: V\u00f3s, que tudo abandonastes e me seguistes, recebereis o c\u00eantuplo e alcan\u00e7areis a vida eterna.", 
            "*Matt 19:28; 19:29*\nAmen, dico vobis: quod vos, qui reliqu\u00edstis \u00f3mnia et sec\u00fati estis me, c\u00e9ntuplum accipi\u00e9tis, et vitam \u00e6t\u00e9rnam possid\u00e9bitis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "J\u00e1 santificados, Senhor, com este salutar myst\u00e9rio, Vos imploramos que nunca nos falte a intercess\u00e3o daquele a cujo amparo fomos confiados.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanctific\u00e1ti, D\u00f3mine, salut\u00e1ri myst\u00e9rio: qu\u01fdsumus; ut nobis ejus non desit or\u00e1tio, cujus nos don\u00e1sti patroc\u00ednio gubern\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de S. Pedro*\nAlegre-nos, Senhor, este sacrif\u00edcio que Vos oferecemos, a fim de que, assim como Vos proclamamos admir\u00e1vel no vosso Ap\u00f3stolo Pedro, assim tamb\u00e9m por ele recebamos uma abundante efus\u00e3o da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Petro*\nL\u00e6t\u00edficet nos, D\u00f3mine, munus obl\u00e1tum: ut, sicut in Ap\u00f3stolo tuo Petro te mir\u00e1bilem pr\u00e6dic\u00e1mus; sic per illum tu\u00e6 sum\u00e1mus indulg\u00e9nti\u00e6 largit\u00e1tem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
