[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-11-01", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-01:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Todos os Santos"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Alegremo-nos todos no Senhor, neste dia em que celebramos a festa em honra de Todos os Santos, de cuja solenidade se regozijam os Anjos, louvando unissonamente o Filho de Deus.\n*Sl 32:1*\nAclamai o Senhor, \u00f3 justos; pois \u00e9 aos que possuem o cora\u00e7\u00e3o recto que pertence louvar o Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAlegremo-nos todos no Senhor, neste dia em que celebramos a festa em honra de Todos os Santos, de cuja solenidade se regozijam os Anjos, louvando unissonamente o Filho de Deus.", 
            "Gaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re Sanct\u00f3rum \u00f3mnium: de quorum sollemnit\u00e1te gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nGaude\u00e1mus omnes in D\u00f3mino, diem festum celebr\u00e1ntes sub hon\u00f3re Sanct\u00f3rum \u00f3mnium: de quorum sollemnit\u00e1te gaudent Angeli et coll\u00e1udant F\u00edlium Dei"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Omnipotente e eterno Deus, que nos permitistes a gra\u00e7a de celebrar em uma s\u00f3 festividade os m\u00e9ritos de todos vossos Santos, concedei-nos, Vos rogamos, que, assistidos de t\u00e3o numerosos intercessores, alcancemos cada vez mais a abund\u00e2ncia t\u00e3o desejada das vossas gra\u00e7as.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui nos \u00f3mnium Sanct\u00f3rum tu\u00f3rum m\u00e9rita sub una tribu\u00edsti celebrit\u00e1te vener\u00e1ri: qu\u01fdsumus; ut desider\u00e1tam nobis tu\u00e6 propitiati\u00f3nis abund\u00e1ntiam, multiplic\u00e1tis intercess\u00f3ribus, largi\u00e1ris.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do Apocalipse do B. Ap.\u00ba Jo\u00e3o.\n*Apoc 7:2-12*\nNaqueles dias, eu, Jo\u00e3o, vi um outro Anjo que subia do lado do nascer do sol, tendo na m\u00e3o o sinal de Deus vivo e clamando com voz forte aos quatro Anjos, que haviam recebido o poder de ferirem a terra e o mar, e dizendo: \u00abN\u00e3o prejudiqueis nem a terra, nem o mar, nem as \u00e1rvores, enquanto n\u00e3o houvermos marcado na fronte os servos do nosso Deus\u00bb. E ouvi que o n\u00famero daqueles que haviam sido marcados com o sinal, eram cento e quarenta e quatro mil de todas as tribos de Israel: havia doze mil da tribo de Jud\u00e1, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Ruben, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Gad, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Aser, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Naftali, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Manass\u00e9s, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Sime\u00e3o, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Levi, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Issacar, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Zabul\u00e3o, marcados com o sinal; doze mil da tribo de Jos\u00e9, marcados com o sinal; e doze mil da tribo de Benjamim, marcados com o sinal. Depois disto vi uma grande multid\u00e3o (que ningu\u00e9m podia contar) de todas as na\u00e7\u00f5es, de todas as tribos, de todos os povos e de todas as l\u00ednguas, que estavam de p\u00e9, diante do trono e do Cordeiro, vestidos com t\u00fanicas brancas, empunhando palmas e clamando com voz forte: \u00abGl\u00f3ria ao nosso Deus, que est\u00e1 assentado no trono, e ao Cordeiro!\u00bb. E todos os Anjos se conservaram em volta do trono, dos anci\u00e3os e dos quatro animais. E, prostrados diante do trono e com o rosto em terra, adoravam Deus, dizendo: \u00abAmen! B\u00ean\u00e7\u00e3o, gl\u00f3ria, sabedoria, ac\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as, honra, soberania e imp\u00e9rio ao nosso Deus em todos os s\u00e9culos. Amen\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Apocal\u00fdpsis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli.\n*Apoc 7:2-12*\nIn di\u00e9bus illis: Ecce, ego Jo\u00e1nnes vidi \u00e1lterum Angelum ascend\u00e9ntem ab ortu solis, hab\u00e9ntem signum Dei vivi: et clam\u00e1vit voce magna qu\u00e1tuor Angelis, quibus datum est noc\u00e9re terr\u00e6 et mari, dicens: Nol\u00edte noc\u00e9re terr\u00e6 et mari neque arb\u00f3ribus, quoad\u00fasque sign\u00e9mus servos Dei nostri in fr\u00f3ntibus e\u00f3rum. Et aud\u00edvi n\u00famerum signat\u00f3rum, centum quadrag\u00ednta qu\u00e1tuor m\u00edlia sign\u00e1ti, ex omni tribu fili\u00f3rum Isra\u00ebl, Ex tribu Juda du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Ex tribu Ruben du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Ex tribu Gad du\u00f3decim m\u00edlia signati. Ex tribu Aser du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Ex tribu N\u00e9phthali du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Ex tribu Man\u00e1sse du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Ex tribu S\u00edmeon du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Ex tribu Levi du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Ex tribu Issachar du\u00f3decim m\u00edlia signati. Ex tribu Z\u00e1bulon du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Ex tribu Joseph du\u00f3decim m\u00edlia signati. Ex tribu B\u00e9njamin du\u00f3decim m\u00edlia sign\u00e1ti. Post h\u00e6c vidi turbam magnam, quam dinumer\u00e1re nemo p\u00f3terat, ex \u00f3mnibus g\u00e9ntibus et tr\u00edbubus et p\u00f3pulis et linguis: stantes ante thronum et in consp\u00e9ctu Agni, am\u00edcti stolis albis, et palm\u00e6 in m\u00e1nibus e\u00f3rum: et clam\u00e1bant voce magna, dic\u00e9ntes: Salus Deo nostro, qui sedet super thronum, et Agno. Et omnes Angeli stabant in circ\u00faitu throni et seni\u00f3rum et qu\u00e1tuor anim\u00e1lium: et cecid\u00e9runt in consp\u00e9ctu throni in f\u00e1cies suas et adorav\u00e9runt Deum, dic\u00e9ntes: Amen. Bened\u00edctio et cl\u00e1ritas et sapi\u00e9ntia et grati\u00e1rum \u00e1ctio, honor et virtus et fortit\u00fado Deo nostro in s\u01fdcula s\u00e6cul\u00f3rum. Amen."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:10; 33:11*\nTemei o Senhor, \u00f3 v\u00f3s, que sois os seus Anjos; pois \u00e0queles que O temem nada faltar\u00e1.\nV. Aqueles que procuram o Senhor n\u00e3o ser\u00e3o privados de nenhum bem. Aleluia, aleluia.\n*Mt 11:28*\nVinde a mim, v\u00f3s, todos, que estais aflitos: e Eu vos aliviarei. Aleluia.", 
            "*Ps 33:10; 33:11*\nTim\u00e9te D\u00f3minum, omnes Sancti ejus: qu\u00f3niam nihil deest tim\u00e9ntibus eum.\nV. Inquir\u00e9ntes autem D\u00f3minum, non def\u00edcient omni bono. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Matt 11:28*\nVen\u00edte ad me, omnes, qui labor\u00e1tis et oner\u00e1ti estis: et ego ref\u00edciam vos. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:1-12*\nNaquele tempo, vendo Jesus as turbas do povo, que O seguiam, subiu para uma montanha. Ent\u00e3o assentou-se, aproximando-se d\u2019Ele os disc\u00edpulos. Depois, tomando a palavra, pregou assim aos seus disc\u00edpulos: \u00abBem-aventurados os pobres de esp\u00edrito, porque deles \u00e9 o reino dos c\u00e9us. Bem-aventurados os mansos, porque possuir\u00e3o a terra. Bem-aventurados os que choram, porque ser\u00e3o consolados. Bem-aventurados os que t\u00eam fome e sede de justi\u00e7a, porque ser\u00e3o saciados. Bem-aventurados os misericordiosos, porque ser\u00e3o tratados com miseric\u00f3rdia. Bem-aventurados os que possuem o cora\u00e7\u00e3o puro, porque ver\u00e3o Deus. Bem-aventurados os pac\u00edficos, porque ser\u00e3o chamados filhos de Deus. Bem-aventurados os que sofrem persegui\u00e7\u00e3o por amor da justi\u00e7a, porque lhes pertencer\u00e1 o reino dos c\u00e9us. Bem-aventurados, v\u00f3s, quando os homens vos amaldi\u00e7oarem, perseguirem e caluniarem por minha causa: regozijai-vos, ent\u00e3o, e exultai de alegria, pois uma copiosa recompensa vos est\u00e1 preparada nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 5:1-12*\nIn illo t\u00e9mpore: Videns Jesus turbas, asc\u00e9ndit in montem, et cum sed\u00edsset, access\u00e9runt ad eum disc\u00edpuli ejus, et ap\u00e9riens os suum, doc\u00e9bat eos, dicens: Be\u00e1ti p\u00e1uperes sp\u00edritu: qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum c\u0153l\u00f3rum. Be\u00e1ti mites: qu\u00f3niam ipsi possid\u00e9bunt terram. Be\u00e1ti, qui lugent: qu\u00f3niam ipsi consolab\u00fantur. Be\u00e1ti, qui es\u00fariunt et s\u00edtiunt just\u00edtiam: qu\u00f3niam ipsi saturab\u00fantur. Be\u00e1ti miseric\u00f3rdes: qu\u00f3niam ipsi miseric\u00f3rdiam consequ\u00e9ntur. Be\u00e1ti mundo corde: qu\u00f3niam ipsi Deum vid\u00e9bunt. Be\u00e1ti pac\u00edfici: qu\u00f3niam f\u00edlii Dei vocab\u00fantur. Be\u00e1ti, qui persecuti\u00f3nem pati\u00fantur propter just\u00edtiam: qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum c\u00e6l\u00f3rum. Be\u00e1ti estis, cum maled\u00edxerint vobis, et persec\u00fati vos f\u00faerint, et d\u00edxerint omne malum adv\u00e9rsum vos, menti\u00e9ntes, propter me: gaud\u00e9te et exsult\u00e1te, qu\u00f3niam merces vestra copi\u00f3sa est in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 3:1; 3:2; 3:3*\nAs almas dos justos est\u00e3o nas m\u00e3os de Deus: e o tormento da mal\u00edcia as n\u00e3o tocar\u00e1. Aos olhos dos insensatos pareciam quase a morrer, todavia, agora, est\u00e3o na paz, aleluia.", 
            "*Sap 3:1; 3:2; 3:3*\nJust\u00f3rum \u00e1nim\u00e6 in manu Dei sunt, et non tanget illos torm\u00e9ntum mal\u00edti\u00e6: visi sunt \u00f3culis insipi\u00e9ntium mori: illi autem sunt in pace, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos, Senhor, estes dons da nossa piedade; e, em aten\u00e7\u00e3o aos merecimentos dos vossos justos, dignai-Vos aceit\u00e1-los; e pela vossa miseric\u00f3rdia fazei que nos sejam salutares.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera tibi, D\u00f3mine, nostr\u00e6 devoti\u00f3nis off\u00e9rimus: qu\u00e6 et pro cunct\u00f3rum tibi grata sint hon\u00f3re Just\u00f3rum, et nobis salut\u00e1ria, te miser\u00e1nte, redd\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 5:8-10*\nBem-aventurados os que possuem o cora\u00e7\u00e3o puro, porque ver\u00e3o a Deus; bem-aventurados os pac\u00edficos, porque ser\u00e3o chamados filhos de Deus; bem-aventurados os que sofrem persegui\u00e7\u00e3o por amor da justi\u00e7a, porque o reino do c\u00e9u lhes pertence.", 
            "*Matt 5:8-10*\nBe\u00e1ti mundo corde, qu\u00f3niam ipsi Deum vid\u00e9bunt; be\u00e1ti pac\u00edfici, qu\u00f3niam filii Dei vocab\u00fantur: be\u00e1ti, qui persecuti\u00f3nem pati\u00fantur propter just\u00edtiam, qu\u00f3niam ips\u00f3rum est regnum coel\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos rogamos, fazei que os vossos povos fi\u00e9is venerem sempre com alegria os vossos Santos e sejam sempre protegidos pela sua intercess\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, fid\u00e9libus p\u00f3pulis \u00f3mnium Sanct\u00f3rum semper venerati\u00f3ne l\u00e6t\u00e1ri: et e\u00f3rum perp\u00e9tua supplicati\u00f3ne mun\u00edri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
