[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-08-16", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:08-16:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Joaquim, Pai de Nossa Senhora"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 111:9*\nDistribuiu liberalmente os seus bens pelos pobres: a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos: e o seu poder ser\u00e1 exaltado com gl\u00f3ria.\n*Sl 111:1*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo o zelo em cumprir os mandamentos.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDistribuiu liberalmente os seus bens pelos pobres: a sua justi\u00e7a subsistir\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos: e o seu poder ser\u00e1 exaltado com gl\u00f3ria.", 
            "*Ps 111:9.*\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi: cornu ejus exalt\u00e1bitur in gl\u00f3ria.\n*Ps 111:1*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi: cornu ejus exalt\u00e1bitur in gl\u00f3ria."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, de prefer\u00eancia a todos vossos Santos, quisestes que o B. Joaquim fosse o Pai da M\u00e3e de vosso Filho, concedei-nos, Vos suplicamos, que experimentemos o perp\u00e9tuo patroc\u00ednio daquele cuja festa celebramos.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui pr\u00e6 \u00f3mnibus Sanctis tuis be\u00e1tum J\u00f3achim Genetr\u00edcis F\u00edlii tui patrem esse volu\u00edsti: conc\u00e9de, qu\u01fdsumus; ut, cujus festa vener\u00e1mur, ejus quoque perp\u00e9tuo patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro da Sabedoria.\n*Ecl 31:8-11*\nBem-aventurado o homem que foi julgado sem m\u00e1cula; que n\u00e3o correu ap\u00f3s o ouro; e n\u00e3o p\u00f4s as esperan\u00e7as nem no dinheiro, nem nos tesouros! Quem \u00e9 ele, para que o louvemos? Porquanto operou cousas admir\u00e1veis durante a vida. Aquele que foi provado pelo ouro e foi julgado perfeito alcan\u00e7ar\u00e1 a gl\u00f3ria eterna; pois poderia ter violado o mandamento, e o n\u00e3o violou; poderia ter praticado ac\u00e7\u00f5es m\u00e1s, e as n\u00e3o praticou. \u00c9 por esta raz\u00e3o que seus bens lhe estar\u00e3o assegurados no Senhor e que toda a assembleia dos justos proclamar\u00e1 as boas ac\u00e7\u00f5es que praticou.", 
            "L\u00e9ctio libri Sapi\u00e9nti\u00e6.\n*Eccli 31:8-11*\nBe\u00e1tus vir, qui inv\u00e9ntus est sine m\u00e1cula, et qui post aurum non \u00e1biit, nec sper\u00e1vit in pec\u00fania et thes\u00e1uris. Quis est hic, et laud\u00e1bimus eum? fecit enim mirab\u00edlia in vita sua. Qui prob\u00e1tus est in illo, et perf\u00e9ctus est, erit illi gl\u00f3ria \u00e6t\u00e9rna: qui p\u00f3tuit tr\u00e1nsgredi, et non est transgr\u00e9ssus: f\u00e1cere mala, et non fecit: \u00eddeo stab\u00edlita sunt bona ill\u00edus in D\u00f3mino, et eleem\u00f3synas ill\u00edus enarr\u00e1bit omnis eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 111:9; 111:2*\nDistribuiu liberalmente os seus bens pelos pobres: a sua justi\u00e7a permanecer\u00e1 em todos os s\u00e9culos dos s\u00e9culos.\nV. Sua descend\u00eancia ser\u00e1 poderosa na terra, pois a gera\u00e7\u00e3o dos justos ser\u00e1 aben\u00e7oada. Aleluia, aleluia.\n\u00d3 S. Joaquim, Esposo de Santa Ana, Pai da Virgem-M\u00e3e, concedei na terra aos vossos os socorros necess\u00e1rios para a salva\u00e7\u00e3o. Aleluia.", 
            "*Ps 111:9; 111:2*\nDisp\u00e9rsit, dedit paup\u00e9ribus: just\u00edtia ejus manet in s\u01fdculum s\u01fdculi.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. O J\u00f3achim, sanct\u00e6 conjux Ann\u00e6, pater alm\u00e6 V\u00edrginis, hic f\u00e1mulis ferto sal\u00fatis opem. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "In\u00edcio do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 1:1-16*\nLivro da gera\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo, filho de David, filho de Abra\u00e3o. Abra\u00e3o gerou Isaque. Isaque gerou Jacob. Jacob gerou Judas e seus irm\u00e3os. Judas gerou Fares e Zar\u00e3o de Tamar. Fares gerou Esron. Esron gerou Aar\u00e3o. Aar\u00e3o gerou Aminadabe. Aminadabe gerou Na\u00e1ss\u00e3o. Na\u00e1ss\u00e3o gerou Salm\u00e3o. Salm\u00e3o gerou Booz de Raabe. Booz gerou Obede de Rute. Obede gerou Jesse. Jesse gerou o Rei David. David gerou Salom\u00e3o daquela que fora mulher de Urias. Salom\u00e3o gerou Robo\u00e3o. Robo\u00e3o gerou Abias. Abias gerou Asa. Asa gerou Josaf\u00e1. Josaf\u00e1 gerou Jor\u00e3o. Jor\u00e3o gerou Ozias. Ozias gerou Joat\u00e3o. Joat\u00e3o gerou Ac\u00e1s. Ac\u00e1s gerou Ezequias. Ezequias gerou Manasses. Manasses gerou Am\u00e3o. Am\u00e3o gerou Josias. Josias gerou Jeconias e os seus irm\u00e3os, na deporta\u00e7\u00e3o da Babil\u00f3nia. E depois da deporta\u00e7\u00e3o da Babil\u00f3nia Jeconias gerou Sal\u00e1tiel. Sal\u00e1tiel gerou Zor\u00f3babel. Zor\u00f3babel gerou Abiude. Abiude gerou Eliacim. Eliacim gerou Azor. Azor gerou Sadoc. Sadoc gerou Aquim. Aquim gerou \u00c9liude. \u00c9liude gerou Eleazar. Eleazar gerou Matam. Matam gerou Jacob. E Jacob gerou Jos\u00e9, esposo de Maria, da qual nasceu Jesus, que \u00e9 chamado Cristo.", 
            "Initium sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 1:1-16*\nLiber generati\u00f3nis Jesu Christi, f\u00edlii David, f\u00edlii Abralam. Abraham g\u00e9nuit Isaac, Isaac autem g\u00e9nuit Jacob. Jacob autem g\u00e9nuit Judam et fratres ejus. Judas autem g\u00e9nuit Phares et Zaram de Thamar. Phares autem g\u00e9nuit Esron. Esron autem g\u00e9nuit Aram. Aram autem g\u00e9nuit Am\u00ednadab. Am\u00ednadab autem g\u00e9nuit Na\u00e1sson. Na\u00e1sson autem g\u00e9nuit Salmon. Salmon autem g\u00e9nuit Booz de Rahab. Booz autem g\u00e9nuit Obed ex Ruth. Obed autem g\u00e9nuit Jesse. Jesse autem g\u00e9nuit David regem. David autem rex g\u00e9nuit Salom\u00f3nem ex ea, qu\u00e6 fuit Uri\u00e6. S\u00e1lomon autem g\u00e9nuit R\u00f3boam. R\u00f3boam autem g\u00e9nuit Ab\u00edam. Ab\u00edas autem g\u00e9nuit Asa. Asa autem g\u00e9nuit J\u00f3saphat. J\u00f3saphat autem g\u00e9nuit Joram. Joram autem g\u00e9nuit Oz\u00edam. Oz\u00edas autem g\u00e9nuit J\u00f3atham. J\u00f3atham autem g\u00e9nuit Achaz. Achaz autem g\u00e9nuit Ezech\u00edam. Ezechias autem g\u00e9nuit Man\u00e1ssen. Man\u00e1sses autem g\u00e9nuit Amen. Amon autem g\u00e9nuit Jos\u00edatn. Jos\u00edas autem g\u00e9nuit Jechon\u00edam et fratres ejus in transmigrati\u00f3ne Babyl\u00f3nis. Et post transmigrati\u00f3nem Babyl\u00f3nis: Jeehon\u00edas g\u00e9nuit Sal\u00e1thiel. Sal\u00e1thiel autem g\u00e9nuit Zor\u00f3babel. Zor\u00f3babel autem g\u00e9nuit Abiud. Abiud autem g\u00e9nuit El\u00edacim. El\u00edacim autem g\u00e9nuit Azor. Azor autem g\u00e9nuit Sadoc. Sadoc autem g\u00e9nuit Achim. Achim autem g\u00e9nuit Eliud. Eliud autem g\u00e9nuit Ele\u00e1zar. Ele\u00e1zar autem g\u00e9nuit Mathan. Mathan autem g\u00e9nuit Jacob. Jacob autem g\u00e9nuit Joseph, virum Mari\u00e6, de qua natus est Jesus, qui voc\u00e1tur Christus."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:6-7*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e honras; V\u00f3s o estabelecestes acima das obras das vossas m\u00e3os.", 
            "*Ps 8:6-7*\nGl\u00f3ria et hon\u00f3re coron\u00e1sti eum: et constitu\u00edsti eum super \u00f3pera m\u00e1nuum tu\u00e1rum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Recebei, \u00f3 clement\u00edssimo Deus, o sacrif\u00edcio que oferecemos \u00e0 vossa majestade em honra do santo Patriarca Joaquim, Pai da Virgem Maria, a fim de que, pela sua intercess\u00e3o, unida \u00e0 de sua esposa e \u00e0 de sua B. Filha, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar a plena remiss\u00e3o dos nossos pecados e a gl\u00f3ria eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fascipe, clement\u00edssime Deus, sacrif\u00edcium in hon\u00f3rem sancti Patriarch\u00e6 J\u00f3achim, patris Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, majest\u00e1ti tu\u00e6 obl\u00e1tum: ut, ipso cum c\u00f3njuge sua et beat\u00edssima prole interced\u00e9nte, perf\u00e9ctam c\u00f3nsequi mere\u00e1mur remissi\u00f3nem peccat\u00f3rum et gl\u00f3riam sempit\u00e9rnam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Eis o servo fiel e prudente que o Senhor estabeleceu acima da sua fam\u00edlia para distribuir oportunamente a cada um a sua medida de trigo.\n*Lc 12:42*", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mensuram."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, \u00f3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, que pelas preces e m\u00e9ritos do B. Joaquim, Pai da M\u00e3e do vosso amado Filho, nosso Senhor Jesus Cristo, estes sacramentos, que recebemos, nos tornem comparticipantes da vossa gra\u00e7a na vida presente e da vossa eterna gl\u00f3ria na vida futura.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut per h\u00e6c sacram\u00e9nta, qu\u00e6 s\u00fampsimus, interced\u00e9ntibus m\u00e9ritis et pr\u00e9cibus be\u00e1ti J\u00f3achim patris Genetr\u00edcis dil\u00e9cti F\u00edlii tui, D\u00f3mini nostri Jesu Christi, tu\u00e6 gr\u00e1ti\u00e6 in pr\u00e6s\u00e9nti et \u00e6t\u00e9rn\u00e6 gl\u00f3ri\u00e6 in fut\u00faro part\u00edcipes esse mere\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
