[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Louren\u00e7o fora dos muros", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-04-20", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc0-3:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quarta-feira Pascal"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 25:34*\nVinde, benditos do meu Pai, recebei o reino, aleluia: que foi preparado para v\u00f3s desde a cria\u00e7\u00e3o do mundo, aleluia, aleluia, aleluia.\n*Sl 95:1*\nCantai ao Senhor um c\u00e2ntico novo: que toda a terra cante hinos ao Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVinde, benditos do meu Pai, recebei o reino, aleluia: que foi preparado para v\u00f3s desde a cria\u00e7\u00e3o do mundo, aleluia, aleluia, aleluia.", 
            "*Matt 25:34*\nVen\u00edte, bened\u00edcti Patris mei, perc\u00edpite regnum, allel\u00faja: quod vobis par\u00e1tum est ab or\u00edgine mundi, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 95:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: cant\u00e1te D\u00f3mino, omnis terra.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nVen\u00edte, bened\u00edcti Patris mei, perc\u00edpite regnum, allel\u00faja: quod vobis par\u00e1tum est ab or\u00edgine mundi, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que nos alegrais anualmente com a celebra\u00e7\u00e3o da solenidade da Ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor, permiti benigno que, celebrando n\u00f3s estas festas neste tempo, mere\u00e7amos alcan\u00e7ar os gozos eternos.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nos Resurrecti\u00f3nis Dom\u00ednic\u00e6 \u00e1nnua solemnit\u00e1te l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut per tempor\u00e1lia festa, qu\u00e6 \u00e1gimus, perven\u00edre ad g\u00e1udia \u00e6t\u00e9rna mere\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 3:13-15; 3:17-19*\nNaqueles dias, Pedro, tomando a palavra, disse: \u00abVar\u00f5es de Israel e v\u00f3s todos, que temeis a Deus, ouvi: Deus de Abra\u00e3o, Deus de Isaque, Deus de Jacob e de nossos pais glorificou o seu Filho Jesus, que entregastes e atrai\u00e7oastes perante Pilatos, quando este O julgava e queria livr\u00e1-l\u2019O. V\u00f3s atrai\u00e7oastes o Santo e o Justo: pedistes que um homicida fosse livre e matastes o autor da vida, o qual Deus, por\u00e9m, ressuscitou dos mortos! De tudo isto somos testemunhas. Contudo, meus irm\u00e3os, sei que assim procedestes por ignor\u00e2ncia; e do mesmo modo os vossos pr\u00edncipes. Mas foi assim que Deus cumpriu tudo o que havia sido predito pelos Profetas, e que seu Cristo tinha de sofrer. Fazei, pois, penit\u00eancia e convertei-vos, para que os vossos pecados vos sejam perdoados\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostolorum\n*Acts 3:13-15; 3:17-19*\nIn di\u00e9bus illis: Ap\u00e9riens Petrus os suum, dixit: Viri Isra\u00ebl\u00edt\u00e6, et qui tim\u00e9tis Deum, aud\u00edte. Deus Abraham et Deus Isaac et Deus Jacob, Deus patrum nostr\u00f3rum, glorific\u00e1vit F\u00edlium suum Jesum, quem vos quidem tradid\u00edstis et neg\u00e1stis ante f\u00e1ciem Pil\u00e1ti, judic\u00e1nte illo dim\u00edtti. Vos autem sanctum et justum neg\u00e1stis, et pet\u00edstis virum homic\u00eddam don\u00e1ri vobis: auct\u00f3rem vero vit\u00e6 interfecistis, quem Deus suscit\u00e1vit a m\u00f3rtuis, cujus nos testes sumus. Et nunc, fratres, scio, quia per ignor\u00e1ntiam fec\u00edstis, sicut et pr\u00edncipes vestri. Deus autem, qu\u00e6 pr\u00e6nunti\u00e1vit per os \u00f3mnium Prophet\u00e1rum, pati Christum suum, sic impl\u00e9vit. P\u00e6nit\u00e9mini \u00edgitur et convert\u00edmini, ut dele\u00e1ntur pecc\u00e1ta vestra."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Alleluia, alleluia\n*Sl 117:24; 117:16*\nEis o dia que o Senhor fez: exultemos e alegremo-nos nele.\nV. A dextra do Senhor manifestou o seu poder: a dextra do Senhor exaltou-me! Aleluia, aleluia.\n*Lc 24:34*\nO Senhor ressuscitou verdadeiramente e apareceu a Pedro.", 
            "*Ps 117:24; 117:16*\nH\u00e6c dies, quam fecit D\u00f3minus: exsult\u00e9mus et l\u00e6t\u00e1mur in ea.\nV. D\u00e9xtera D\u00f3mini fecit virt\u00fatem, d\u00e9xtera D\u00f3mini exalt\u00e1vit me.\nAllel\u00faja, allel\u00faja.\n*Luc 24:34*\nV. Surr\u00e9xit D\u00f3minus vere: et app\u00e1ruit Petro."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Venham os crist\u00e3os oferecer louvores \u00e0 V\u00edtima Pascal!\nO Cordeiro remiu as ovelhas; Cristo inocente reconciliou os pecadores com o Pai.\nA morte e a vida travaram combate estupendo: o autor da vida morreu, mas Ele vive e reina.\nDiz-nos, \u00f3 Maria, o que viste no caminho?\nVi o sepulcro de Cristo, que est\u00e1 vivo; vi a gl\u00f3ria de Cristo ressuscitado.\nVi presentes os Anjos, o sud\u00e1rio e as vestes.\nRessuscitou Cristo, minha esperan\u00e7a, que preceder\u00e1 na Galileia os disc\u00edpulos.\nSabemos que Cristo ressuscitou dos mortos, verdadeiramente. \u00d3 Rei vencedor, tende piedade de n\u00f3s. Amen. Aleluia.", 
            "V\u00edctim\u00e6 pasch\u00e1li laudes \u00edmmolent Christi\u00e1ni.\nAgnus r\u00e9demit oves: Christus \u00ednnocens Patri reconcili\u00e1vit peccat\u00f3res.\nMors et vita du\u00e9llo conflix\u00e9re mir\u00e1ndo: dux vit\u00e6 m\u00f3rtuus regnat vivus.\nDic nobis, Mar\u00eda, quid vid\u00edsti in via?\nSep\u00falcrum Christi viv\u00e9ntis et gl\u00f3riam vidi resurg\u00e9ntis.\nAng\u00e9licos testes, sud\u00e1rium et vestes.\nSurr\u00e9xit Christus, spes mea: pr\u00e6c\u00e9det vos in Galil\u01fdam.\nScimus Christum surrex\u00edsse a m\u00f3rtuis vere: tu nobis, victor Rex, miser\u00e9re. Amen. Allel\u00faja.\n*Sequentia dicitur usque ad Sabbatum in Albis inclusive.*"
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "O Senhor ressuscitou verdadeiramente e apareceu a Pedro.\n*Jo 21:1-14*\nNaquele tempo, Jesus apareceu novamente aos disc\u00edpulos, junto do mar de Tiber\u00edades. Manifestou-se assim: estavam juntos Sim\u00e3o-Pedro, Tom\u00e9, chamado o D\u00eddimo, Nat\u00e1nael, que era de Can\u00e1 de Galileia, os filhos de Zebedeu e dois outros disc\u00edpulos. Ent\u00e3o Sim\u00e3o-Pedro disse: \u00abEu vou pescar\u00bb. Eles disseram: \u00abTamb\u00e9m iremos convosco\u00bb. Sa\u00edram, ent\u00e3o, e subiram para uma barca. Por\u00e9m, durante toda a noite nada pescaram. Sendo j\u00e1 de manh\u00e3, Jesus apareceu na praia, mas os disc\u00edpulos O n\u00e3o conheceram. Ent\u00e3o Jesus disse-lhes: \u00abFilhos, tendes alguma coisa para comer?\u00bb. Responderam-Lhe: \u00abN\u00e3o\u00bb. Ele disse-lhes: \u00abLan\u00e7ai a rede \u00e0 direita da barca e achareis peixes\u00bb. Lan\u00e7aram-na eles, e j\u00e1 n\u00e3o podiam recolh\u00ea-la, tanta era a quantidade de peixes que continha. Ent\u00e3o o disc\u00edpulo, que Jesus preferia, disse a Pedro: \u00ab\u00c9 o Senhor!\u00bb. Sim\u00e3o-Pedro, ouvindo que era o Senhor, cingiu-se com a t\u00fanica (pois estava nu) e lan\u00e7ou-se ao mar. E os outros disc\u00edpulos vieram com a barca (pois estavam um pouco afastados da terra, cerca de duzentos c\u00f4vados), conduzindo a rede com os peixes. Logo que desceram para a terra, viram as brasas acesas, um peixe em cima delas e p\u00e3o. E Jesus disse-lhes: \u00abDai-me desses peixes que pescastes agora\u00bb. Subiu Pedro para a barca, puxou a rede para terra e tirou cento e cinquenta e tr\u00eas peixes grandes; e, sendo tantos, a rede se n\u00e3o rompeu! Disse-lhes, ent\u00e3o, Jesus: \u00abVinde e comei\u00bb. E nenhum dos disc\u00edpulos presentes ousava perguntar-Lhe: \u00abQuem sois?\u00bb (pois sabiam que era o Senhor). E Jesus aproximou-se, tomou o p\u00e3o e deu-lhes dele; e o mesmo fez quanto ao peixe. Era esta j\u00e1 a terceira vez que Jesus aparecia a seus disc\u00edpulos, ap\u00f3s a ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 21:1-14*\nIn illo t\u00e9mpore: Manifest\u00e1vit se \u00edterum Jesus disc\u00edpulis ad mare Tiber\u00edadis. Manifest\u00e1vit autem sic. Erant simul Simon Petrus et Thomas, qui d\u00edcitur D\u00eddymus, et Nath\u00e1na\u00ebl, qui erat a Cana Galil\u01fd\u00e6, et f\u00edlii Zebed\u01fdi et \u00e1lii ex disc\u00edpulis ejus duo. Dicit eis Simon Petrus: Vado pisc\u00e1ri. Dicunt ei: Ven\u00edmus et nos tecum. Et exi\u00e9runt et ascend\u00e9runt in navim: et illa nocte nihil prendid\u00e9runt. Mane autem facto, stetit Jesus in l\u00edtore: non tamen cognov\u00e9runt disc\u00edpuli, quia Jesus est. Dixit ergo eis Jesus: P\u00faeri, numquid pulment\u00e1rium hab\u00e9tis? Respond\u00e9runt ei: Non. Dicit eis: M\u00edttite in d\u00e9xteram nav\u00edgii rete, et inveni\u00e9tis. Mis\u00e9runt ergo: et jam non val\u00e9bant illud tr\u00e1here pr\u00e6 multit\u00fadine p\u00edscium. Dixit ergo disc\u00edpulus ille, quem dilig\u00e9bat Jesus, Petro: D\u00f3minus est. Simon Petrus cum aud\u00edsset, quia D\u00f3minus est, t\u00fanica succ\u00ednxit se - erat enim nudus, - et misit se in mare. Alii autem disc\u00edpuli nav\u00edgio ven\u00e9runt - non enim longe erant a terra, sed quasi c\u00fabitis duc\u00e9ntis, - trah\u00e9ntes rete p\u00edscium. Ut ergo descend\u00e9runt in terram, vid\u00e9runt prunas p\u00f3sitas, et piscem superp\u00f3situm, et panem. Dicit eis Jesus: Aff\u00e9rte de p\u00edscibus, quos prendid\u00edstis nunc. Asc\u00e9ndit Simon Petrus, et traxit rete in terram, plenum magnis p\u00edscibus centum quinquag\u00ednta tribus. Et cum tanti essent, non est scissum rete. Dicit eis Jesus: Ven\u00edte, prand\u00e9te. Et nemo aud\u00e9bat discumb\u00e9ntium interrog\u00e1re eum: Tu quis es? sci\u00e9ntes, quia D\u00f3minus est. Et venit Jesus, et \u00e1ccipit panem, et dat eis, et piscem sim\u00edliter. Hoc jam t\u00e9rtio manifest\u00e1tus est Jesus disc\u00edpulis suis, cum resurrex\u00edsset a m\u00f3rtuis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 77:23-25*\nO Senhor abriu as portas do c\u00e9u e fez chover man\u00e1 para alimentar o seu povo: deu-lhes o p\u00e3o do c\u00e9u: o homem comeu o p\u00e3o dos Anjos, aleluia.", 
            "*Ps 77:23-25*\nPortas c\u0153li ap\u00e9ruit D\u00f3minus: et pluit illis manna, ut \u00e9derent: panem c\u0153li dedit eis: panem Angel\u00f3rum manduc\u00e1vit homo, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "No meio das alegrias pascais imolamos, Senhor, este sacrif\u00edcio, que \u00e9 para a vossa Igreja o alimento admir\u00e1vel de que se nutre e sustenta.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcia, D\u00f3mine, pasch\u00e1libus g\u00e1udiis immol\u00e1mus: quibus Eccl\u00e9sia tua mirab\u00edliter et p\u00e1scitur et nutr\u00edtur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Rm 6:9*\nCristo, ressuscitado, j\u00e1 n\u00e3o torna a morrer, aleluia: a morte nunca mais ter\u00e1 poder sobre Ele, aleluia, aleluia.", 
            "*Rom 6:9*\nChristus res\u00fargens ex m\u00f3rtuis jam non m\u00f3ritur, allel\u00faja: mors illi ultra non domin\u00e1bitur, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos purificar-nos de todos os restos do \u00abhomem velho\u00bb, e permiti que a sagrada recep\u00e7\u00e3o deste sacramento nos torne criaturas novas.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "Ab omni nos, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, vetust\u00e1te purg\u00e1tos: sacram\u00e9nti tui vener\u00e1nda perc\u00e9ptio in novam tr\u00e1nsferat creat\u00faram:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
