[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-02-27", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quadp3-0:2:v", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Domingo da Quinquag\u00e9sima"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:3-4*\nSede, \u00f3 Deus, o meu protector e o lugar de ref\u00fagio, onde encontre a salva\u00e7\u00e3o; pois sois o meu sustent\u00e1culo e o meu ref\u00fagio, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, me conduzireis e sustentareis.\n*Sl 30:2*\nEm V\u00f3s, Senhor, pus a minha confian\u00e7a; n\u00e3o serei confundido para sempre. Segundo a vossa justi\u00e7a, livrai-me, salvai-me.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nSede, \u00f3 Deus, o meu protector e o lugar de ref\u00fagio, onde encontre a salva\u00e7\u00e3o; pois sois o meu sustent\u00e1culo e o meu ref\u00fagio, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, me conduzireis e sustentareis.", 
            "*Ps 30:3-4*\nEsto mihi in Deum protect\u00f3rem, et in locum ref\u00fagii, ut salvum me f\u00e1cias: qu\u00f3niam firmam\u00e9ntum meum et ref\u00fagium meum es tu: et propter nomen tuum dux mihi eris, et en\u00fatries me.\n*Ps 30:2*\nIn te, D\u00f3mine, sper\u00e1vi, non conf\u00fandar in \u00e6t\u00e9rnum: in just\u00edtia tua l\u00edbera me et \u00e9ripe me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEsto mihi in Deum protect\u00f3rem, et in locum ref\u00fagii, ut salvum me f\u00e1cias: qu\u00f3niam firmam\u00e9ntum meum et ref\u00fagium meum es tu: et propter nomen tuum dux mihi eris, et en\u00fatries me."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos ouvir clemente as nossas ora\u00e7\u00f5es; e, depois de nos livrardes dos la\u00e7os dos nossos pecados, defendei-nos de todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Preces nostras, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, clem\u00e9nter ex\u00e1udi: atque, a peccat\u00f3rum v\u00ednculis absol\u00fatos, ab omni nos adversit\u00e1te cust\u00f3di.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios\n*1 Cor. 13:1-13*\nMeus irm\u00e3os: Se eu falar as l\u00ednguas dos homens e dos Anjos, mas n\u00e3o tiver caridade, sou como o metal, que tine, ou como o sino, que soa. E se eu tiver o dom de profecia, conhecer todos os myst\u00e9rios e possuir toda a ci\u00eancia; e se tiver toda a f\u00e9, at\u00e9 ser capaz de transportar montanhas, mas n\u00e3o tiver caridade, nada sou. E se eu distribuir todos meus bens, para sustento dos pobres, e se entregar o meu corpo, para ser queimado, mas n\u00e3o tiver caridade, de nada me aproveitar\u00e1. A caridade \u00e9 paciente e benigna; n\u00e3o \u00e9 invejosa, n\u00e3o \u00e9 leviana, n\u00e3o \u00e9 soberba, n\u00e3o \u00e9 ambiciosa, n\u00e3o procura o pr\u00f3prio interesse, n\u00e3o se irrita, n\u00e3o julga mal, n\u00e3o se alegra com a injusti\u00e7a; antes regozija-se com a verdade, sofre tudo, acredita em tudo, tudo espera, tudo suporta. A caridade nunca perecer\u00e1, ainda que n\u00e3o houvesse mais profecias, ainda que as l\u00ednguas acabassem, ainda que a ci\u00eancia desaparecesse; pois estes dons da ci\u00eancia e da profecia s\u00e3o incompletos. Ora, quando vier o que \u00e9 perfeito, acabar\u00e1 o que \u00e9 imperfeito. Quando eu era menino, falava como menino, pensava como menino e discorria como menino; mas, quando me tornei homem, desapareceu o que tinha de menino. Agora vemos em enigmas, como em um espelho; mais tarde veremos face a face. Agora conhe\u00e7o as coisas imperfeitamente; mais tarde conhec\u00ea-las-ei, como sou conhecido. Agora permanecem estas tr\u00eas coisas: a f\u00e9, a esperan\u00e7a e a caridade; mas a maior das tr\u00eas \u00e9 a caridade.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios\n*1 Cor 13:1-13*\nFratres: Si linguis h\u00f3minum loquar et Angel\u00f3rum, carit\u00e1tem autem non h\u00e1beam, factus sum velut \u00e6s sonans aut c\u00fdmbalum t\u00ednniens. Et si hab\u00faero prophet\u00edam, et n\u00f3verim myst\u00e9ria \u00f3mnia et omnem sci\u00e9ntiam: et si hab\u00faero omnem fidem, ita ut montes tr\u00e1nsferam, carit\u00e1tem autem non hab\u00faero, nihil sum. Et si distrib\u00faero in cibos p\u00e1uperum omnes facult\u00e1tes meas, et si trad\u00eddero corpus meum, ita ut \u00e1rdeam, carit\u00e1tem autem non habuero, nihil mihi prodest. C\u00e1ritas patiens est, ben\u00edgna est: c\u00e1ritas non \u00e6mul\u00e1tur, non agit p\u00e9rperam, non infl\u00e1tur, non est ambiti\u00f3sa, non qu\u00e6rit qu\u00e6 sua sunt, non irrit\u00e1tur, non c\u00f3gitat malum, non gaudet super iniquit\u00e1te, cong\u00e1udet autem verit\u00e1ti: \u00f3mnia suffert, \u00f3mnia credit, \u00f3mnia sperat, \u00f3mnia s\u00fastinet. C\u00e1ritas numquam \u00e9xcidit: sive proph\u00e9ti\u00e6 evacuab\u00fantur, sive lingu\u00e6 cess\u00e1bunt, sive sci\u00e9ntia destru\u00e9tur. Ex parte enim cogn\u00f3scimus, et ex parte prophet\u00e1mus. Cum autem v\u00e9nerit quod perf\u00e9ctum est, evacu\u00e1bitur quod ex parte est. Cum essem p\u00e1rvulus, loqu\u00e9bar ut p\u00e1rvulus, sapi\u00e9bam ut p\u00e1rvulus, cogit\u00e1bam ut p\u00e1rvulus. Quando autem factus sum vir, evacu\u00e1vi qu\u00e6 erant p\u00e1rvuli. Vid\u00e9mus nunc per sp\u00e9culum in \u00e6n\u00edgmate: tunc autem f\u00e1cie ad f\u00e1ciem. Nunc cogn\u00f3sco ex parte: tunc autem cogn\u00f3scam, sicut et c\u00f3gnitus sum. Nunc autem manent fides, spes, c\u00e1ritas, tria h\u00e6c: major autem horum est c\u00e1ritas."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 76:15-16*\n\u00d3 Deus, s\u00f3 V\u00f3s praticais maravilhas! Fizestes conhecer aos povos o vosso poder.\nV. Com o vosso bra\u00e7o forte livrastes o vosso povo os filhos de Israel e de Jos\u00e9.\n*Sl 99:1-2*\n\u00d3 povos de toda a terra, louvai a Deus com j\u00fabilo.\nV. Vinde \u00e0 sua presen\u00e7a com transportes de alegria; pois sabeis que o Senhor \u00e9 verdadeiro Deus.\nV. Foi Ele quem nos criou, e n\u00e3o n\u00f3s a n\u00f3s mesmos. Somos, pois, o seu povo, e as ovelhas de que Ele \u00e9 o pastor.", 
            "*Ps 76:15; 76:16*\nTu es Deus qui facis mirab\u00edlia solus: notam fec\u00edsti in g\u00e9ntibus virt\u00fatem tuam.\nV. Liber\u00e1sti in br\u00e1chio tuo p\u00f3pulum tuum, f\u00edlios Isra\u00ebl et Joseph.\n\n*Tractus*\n*Ps 99:1-2*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra: serv\u00edte D\u00f3mino in l\u00e6t\u00edtia,\nV. Intr\u00e1te in consp\u00e9ctu ejus in exsultati\u00f3ne: scit\u00f3te, quod D\u00f3minus ipse est Deus.\nV. Ipse fecit nos, et non ipsi nos: nos autem p\u00f3pulus ejus, et oves p\u00e1scu\u00e6 ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas\n*Lc 18:31-43*\nNaquele tempo, levou Jesus consigo os Doze e disse-lhes: \u00abEis que subimos para Jerusal\u00e9m, onde se vai cumprir o que os Profetas escreveram a respeito do Filho do homem, pois ser\u00e1 entregue aos gentios, ser\u00e1 escarnecido, injuriado e cuspido; e, depois de O haverem flagelado, ser\u00e1 morto; mas ressuscitar\u00e1 ao terceiro dia\u00bb. Por\u00e9m eles n\u00e3o compreenderam estas palavras (pois o sentido delas era-lhes oculto) e n\u00e3o entendiam a sua significa\u00e7\u00e3o. Chegou, ent\u00e3o, Jesus perto de Jeric\u00f3, onde estava um cego \u00e0 beira do caminho a pedir esmola. Ouvindo este o rumor das turbas, perguntou o que era aquilo. E disseram-lhe: \u00ab\u00c9 Jesus de Nazar\u00e9 que passa\u00bb. Logo, ele come\u00e7ou a gritar: \u00abJesus, filho de David, tende piedade de mim!\u00bb. Aqueles que iam adiante repreenderam-no rudemente, dizendo-lhe que se calasse. Mas ele gritava ainda com mais for\u00e7a: \u00abJesus, filho de David, tende piedade de mim!\u00bb. Ent\u00e3o Jesus, parando, mandou que Lhe levassem o cego. Quando este j\u00e1 estava ao p\u00e9, interrogou-o Jesus: \u00abQue queres que fa\u00e7a?\u00bb. Ele respondeu: \u00abSenhor, fazei que eu veja!\u00bb. Jesus disse-lhe: \u00abPois v\u00ea! A tua f\u00e9 salvou-te!\u00bb. Logo, come\u00e7ou a ver. E, acompanhando Jesus, glorificava Deus. E todo o povo que presenciou isto louvou a Deus.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 18:31-43*\nIn illo t\u00e9mpore: Ass\u00fampsit Jesus du\u00f3decim, et ait illis: Ecce, asc\u00e9ndimus Jeros\u00f3lymam, et consummab\u00fantur \u00f3mnia, qu\u00e6 scripta sunt per Proph\u00e9tas de F\u00edlio hominis. Trad\u00e9tur enim G\u00e9ntibus, et illud\u00e9tur, et flagell\u00e1bitur, et conspu\u00e9tur: et postquam flagell\u00e1verint, occ\u00eddent eum, et t\u00e9rtia die res\u00farget. Et ipsi nihil horum intellex\u00e9runt, et erat verbum istud absc\u00f3nditum ab eis, et non intelleg\u00e9bant qu\u00e6 diceb\u00e1ntur. Factum est autem, cum appropinqu\u00e1ret J\u00e9richo, c\u00e6cus quidam sed\u00e9bat secus viam, mend\u00edcans. Et cum aud\u00edret turbam pr\u00e6tere\u00fantem, interrog\u00e1bat, quid hoc esset. Dix\u00e9runt autem ei, quod Jesus Nazar\u00e9nus trans\u00edret. Et clam\u00e1vit, dicens: Jesu, fili David, miser\u00e9re mei. Et qui pr\u00e6\u00edbant, increp\u00e1bant eum, ut tac\u00e9ret. Ipse vero multo magis clam\u00e1bat: Fili David, miser\u00e9re mei. Stans autem Jesus, jussit illum add\u00faci ad se. Et cum appropinqu\u00e1sset, interrog\u00e1vit illum, dicens: Quid tibi vis f\u00e1ciam? At ille dixit: D\u00f3mine, ut v\u00eddeam. Et Jesus dixit illi: R\u00e9spice, fides tua te salvum fecit. Et conf\u00e9stim vidit, et sequeb\u00e1tur illum, magn\u00edficans Deum. Et omnis plebs ut vidit, dedit laudem Deo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 118:12-13*\nBendito sois, Senhor. Ensinai-me a conhecer a vossa lei. Pronunciei com meus l\u00e1bios todas as senten\u00e7as da vossa boca.", 
            "*Ps 118:12-13*\nBened\u00edctus es, D\u00f3mine, doce me justificati\u00f3nes tuas: in l\u00e1biis meis pronunti\u00e1vi \u00f3mnia jud\u00edcia oris tui."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que esta h\u00f3stia apague os nossos pecados; e, para que dignamente se celebre este sacrif\u00edcio, fazei que ela santifique os corpos e as almas dos vossos fi\u00e9is.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c h\u00f3stia, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, em\u00fandet nostra del\u00edcta: et, ad sacrif\u00edcium celebr\u00e1ndum, subdit\u00f3rum tibi c\u00f3rpora ment\u00e9sque sanct\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 77:29-30*\nComeram e saciaram-se abundantemente. O Senhor deu-lhes segundo os seus desejos: e n\u00e3o ficaram frustrados os seus desejos.", 
            "*Ps 77:29-30*\nManducav\u00e9runt, et satur\u00e1ri sunt nimis, et desid\u00e9rium e\u00f3rum \u00e1ttulit eis D\u00f3minus: non sunt fraud\u00e1ti a desid\u00e9rio suo."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos pedimos, \u00f3 Deus, que este alimento celestial que recebemos nos fortifique contra todas as adversidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui coel\u00e9stia alim\u00e9nta perc\u00e9pimus, per h\u00e6c contra \u00f3mnia adversa muni\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
