[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-02-22", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:02-22:2:w", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da semana da Sexag\u00e9sima", 
      "title": "Cadeira S. Pedro em Anti\u00f3quia"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 45:30*\nO Senhor fez com ele uma alian\u00e7a de paz e proclamou-o pr\u00edncipe, para que a dignidade sacerdotal lhe pertencesse eternamente.\n*Sl 131:1*\nLembrai-Vos de David, \u00f3 Senhor, e da sua grande solicitude.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Senhor fez com ele uma alian\u00e7a de paz e proclamou-o pr\u00edncipe, para que a dignidade sacerdotal lhe pertencesse eternamente.", 
            "*Eccli 45:30.*\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum.\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii d\u00edgnitas in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, entregando ao B. Pedro, vosso Ap\u00f3stolo, as chaves do reino celestial, lhe destes a autoridade pontif\u00edcia de \u00abligar e de desligar\u00bb, concedei-nos, por intercess\u00e3o do seu aux\u00edlio, que sejamos livres das cadeias dos nossos pecados.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...\n\n*de S. Paulo*\n\u00d3 Deus, que ensinastes a multid\u00e3o dos povos por meio da prega\u00e7\u00e3o do B. Ap.\u00ba Paulo, concedei-nos, Vos pedimos, que, honrando a sua mem\u00f3ria, gozemos o seu patroc\u00ednio junto de V\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo tuo, coll\u00e1tis cl\u00e1vibus regni c\u0153l\u00e9stis, lig\u00e1ndi atque solv\u00e9ndi pontif\u00edcium tradid\u00edsti: conc\u00e9de; ut, intercessi\u00f3nis ejus aux\u00edlio, a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum n\u00e9xibus liber\u00e9mur:\nQui vivis\u2026\n\n*Commemoratio S. Pauli*\nDeus, qui multit\u00fadinem g\u00e9ntium be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli pr\u00e6dicati\u00f3ne docu\u00edsti: da nobis, qu\u01fdsumus; ut, cujus commemorati\u00f3nem c\u00f3limus, ejus apud te patroc\u00ednia senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 Pe. 1:1-7*\nPedro, Ap\u00f3stolo de Jesus Cristo, aos fi\u00e9is estrangeiros, que est\u00e3o dispersos no Ponto, na Gal\u00e1cia, na Capad\u00f3cia, na \u00c1sia e na Bit\u00ednia, eleitos, segundo a presci\u00eancia de Deus Pai, para receberem a santifica\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo, obedecerem e serem aspergidos com o sangue de Jesus Cristo: Que a gra\u00e7a e a paz de Deus cres\u00e7am cada vez mais em v\u00f3s! Bendito seja Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, que, segundo a sua infinita miseric\u00f3rdia, nos regenerou para nos dar uma viva esperan\u00e7a, pela Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo dos mortos, a fim de nos conduzir \u00e0 heran\u00e7a incorrupt\u00edvel, incontaminada e imarcesc\u00edvel, reservada nos c\u00e9us para v\u00f3s, que com o poder de Deus sois guardados na f\u00e9, para a salva\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 revelada no fim dos tempos. Ent\u00e3o exultareis em transportes de alegria, ainda que, por agora, deveis estar um pouco contristados com algumas tenta\u00e7\u00f5es, a fim de que a vossa f\u00e9, assim provada, se torne muito mais preciosa do que o ouro (que tamb\u00e9m \u00e9 provado pelo fogo) e seja encontrada digna de louvor, de gl\u00f3ria e de honra, na vida gloriosa de nosso Senhor Jesus Cristo.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli.\n*1. Pet 1:1-7*\nPetrus, Ap\u00f3stolus Jesu Christi, el\u00e9ctis \u00e1dvenis dispersi\u00f3nis Ponti, Gal\u00e1ti\u00e6, Cappad\u00f3ci\u00e6, Asi\u00e6 et Bith\u00fdni\u00e6 sec\u00fandum pr\u00e6sci\u00e9ntiam Dei Patris, in sanctificati\u00f3nem Sp\u00edritus, in ob\u0153di\u00e9ntiam, et aspersi\u00f3nem s\u00e1nguinis Jesu Christi: gr\u00e1tia vobis et pax multiplic\u00e1tus Bened\u00edctus Deus et Pater D\u00f3mini nostri Jesu Christi, qui sec\u00fandum miseric\u00f3rdiam suam magnam regener\u00e1vit nos in spem vivam, per resurrecti\u00f3nem Jesu Christi ex m\u00f3rtuis, in heredit\u00e1tem incorrupt\u00edbilem et incontamin\u00e1tam et immarcesc\u00edbilem, conserv\u00e1tam in c\u0153lis in vobis, qui in virt\u00fate Dei custod\u00edmini per fidem in sal\u00fatem, par\u00e1tam revel\u00e1ri in t\u00e9mpore nov\u00edssimo. In quo exsult\u00e1bitis, m\u00f3dicum nunc si op\u00f3rtet contrist\u00e1ri in v\u00e1riis tentati\u00f3nibus: ut prob\u00e1tio vestr\u00e6 f\u00eddei multo preti\u00f3sior auro quod per ignem probatur inveni\u00e1tur in laudem et gl\u00f3riam et hon\u00f3rem, in revelati\u00f3ne Jesu Christi, D\u00f3mini nostri."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 106:32; 106:31*\nExaltai-O na assembleia do povo e louvai-O no conselho dos anci\u00e3os.\nV. Glorificai o Senhor pela sua miseric\u00f3rdia e pelas suas maravilhas, operadas em favor dos filhos dos homens.\n*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja.\nV. E as portas do inferno n\u00e3o prevalecer\u00e3o contra ela: E dar-te-ei as chaves do reino dos c\u00e9us.\nV. Tudo o que ligares sobre a terra ser\u00e1 ligado nos c\u00e9us.\nV. E tudo o que desligares sobre a terra ser\u00e1 desligado nos c\u00e9us.", 
            "*Ps 106:32; 106:31*\nEx\u00e1ltent eum in Eccl\u00e9sia plebis: et in c\u00e1thedra seni\u00f3rum laudent eum.\nV. Confite\u00e1ntur D\u00f3mino miseric\u00f3rdi\u00e6 ejus; et mirab\u00edlia ejus f\u00edliis h\u00f3minum\n*Matt 16:18-19*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam.\nV. Et port\u00e6 \u00ednferi non pr\u00e6val\u00e9bunt adv\u00e9rsus eam: et tibi dabo claves regni c\u0153l\u00f3rum.\nV. Quodc\u00famque lig\u00e1veris super terram, erit lig\u00e1tum et in c\u0153lis.\nV. Et quodc\u00famque s\u00f3lveris super terram, erit sol\u00fatum et in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Tractus", 
        "label": "Tracto"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 16:13-19*\nNaquele tempo, veio Jesus para os lados de Cesareia, de Filipe, e interrogou os disc\u00edpulos, dizendo: \u00abQuem dizem os homens que \u00e9 o Filho do homem?\u00bb. Eles responderam: \u00abUns dizem que \u00e9 Jo\u00e3o Baptista; outros que \u00e9 Elias; outros que \u00e9 Jeremias ou algum dos Profetas\u00bb. Disse-lhes Jesus: \u00abV\u00f3s, por\u00e9m, quem dizeis que Eu sou?\u00bb. Ent\u00e3o, Sim\u00e3o-Pedro, tomando a palavra, disse: \u00abV\u00f3s sois o Cristo, Filho de Deus vivo!\u00bb. Respondendo Jesus, disse-lhe: \u00abBem-aventurado \u00e9s tu, Sim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, pois n\u00e3o foi a carne nem o sangue que te revelaram isso, mas meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. Pois Eu te digo que tu \u00e9s Pedro e que sobre esta pedra edificarei a minha Igreja; e as portas do inferno n\u00e3o prevalecer\u00e3o contra ela. Dar-te-ei as chaves do reino dos c\u00e9us: tudo o que ligares na terra ser\u00e1 ligado nos c\u00e9us; e tudo o que desligares na terra ser\u00e1 desligado nos c\u00e9us\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 16:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Venit Jesus in partes C\u00e6sar\u00e9\u00e6 Phil\u00edppi, et interrog\u00e1bat disc\u00edpulos suos, dicens: Quem dicunt h\u00f3mines esse F\u00edlium h\u00f3minis? At illi dix\u00e9runt: Alii Jo\u00e1nnem Bapt\u00edstam, alii autem El\u00edam, alii vero Jerem\u00edam aut unum ex proph\u00e9tis. Dicit illis Jesus: Vos autem quem me esse d\u00edcitis? Resp\u00f3ndens Simon Petrus, dixit: Tu es Christus, F\u00edlius Dei vivi. Resp\u00f3ndens autem Jesus, dixit ei: Be\u00e1tus es, Simon Bar Jona: quia caro et sanguis non revel\u00e1vit tibi, sed Pater meus, qui in c\u0153lis est. Et ego dico tibi, quia tu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam, et port\u00e6 \u00ednferi non pr\u00e6val\u00e9bunt adv\u00e9rsus eam. Et tibi dabo claves regni c\u0153l\u00f3rum. Et quodc\u00famque lig\u00e1veris super terram, erit lig\u00e1tum et in c\u0153lis: et quodc\u00famque s\u00f3lveris super terram, erit sol\u00fatum et in c\u0153lis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 16:18-19*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja. E as portas do inferno n\u00e3o prevalecer\u00e3o contra ela. Dar-te-ei as chaves do reino dos c\u00e9us.", 
            "*Matt 16:18-19*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam: et port\u00e6 inferi non pr\u00e6val\u00e9bunt adv\u00e9rsus eam: et tibi dabo claves regni c\u0153l\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos pedimos, Senhor, que o sufr\u00e1gio do B. Ap\u00f3stolo Pedro Vos torne agrad\u00e1veis as preces e as h\u00f3stias da vossa Igreja, para que aquilo que celebramos em sua gl\u00f3ria nos alcance o vosso perd\u00e3o.\nPor nosso Senhor...\n\n*de S. Paulo*\nSantificai, Senhor, as ofertas do vosso povo pelas preces do vosso Ap.\u00ba Paulo, a fim de que, sendo-vos j\u00e1 agrad\u00e1veis (porque por V\u00f3s foram institu\u00eddas), mais agrad\u00e1veis ainda se tornem pelo patroc\u00ednio do suplicante.\nPor nosso Senhor...", 
            "Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, preces et h\u00f3stias be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli comm\u00e9ndet or\u00e1tio: ut, quod pro ill\u00edus gl\u00f3ria celebr\u00e1mus, nobis prosit ad v\u00e9niam.\nPer Dominum\u2026\n\n*Pro S. Paulo*\nAp\u00f3stoli tui Pauli pr\u00e9cibus, D\u00f3mine, plebis tu\u00e6 dona sanct\u00edfica: ut, qu\u00e6 tibi tuo grata sunt instit\u00fato, grati\u00f3ra fiant patroc\u00ednio supplic\u00e1ntis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 16:18*\nTu \u00e9s Pedro, e sobre esta pedra edificarei a minha Igreja.", 
            "*Matt 16:18*\nTu es Petrus, et super hanc petram \u00e6dific\u00e1bo Eccl\u00e9siam meam."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Alegre-nos, Senhor, este sacrif\u00edcio que Vos oferecemos, a fim de que, assim como Vos proclamamos admir\u00e1vel no vosso Ap\u00f3stolo Pedro, assim tamb\u00e9m por ele recebamos uma abundante efus\u00e3o da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...\n\n*de S. Paulo*\nHavendo n\u00f3s sido santificados com este salutar myst\u00e9rio, Vos suplicamos, Senhor, que n\u00e3o cesse de interceder Por n\u00f3s aquele a cujo amparo nos confiastes.\nPor nosso Senhor...", 
            "L\u00e6t\u00edficet nos, D\u00f3mine, munus obl\u00e1tum: ut, sicut in Ap\u00f3stolo tuo Petro te mir\u00e1bilem pr\u00e6dic\u00e1mus; sic per illum tu\u00e6 sum\u00e1mus indulg\u00e9nti\u00e6 largit\u00e1tem.\nPer Dominum\u2026\n\n*Pro S. Paulo*\nSanctific\u00e1ti, D\u00f3mine, salut\u00e1ri myst\u00e9rio: qu\u01fdsumus; ut nobis ejus non desit or\u00e1tio, cujus nos don\u00e1sti patroc\u00ednio gubernari.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
