[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-05-03", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Alexandre, Papa e M\u00e1rtir.", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 32:5-6*\nA miseric\u00f3rdia do Senhor enche toda a terra, aleluia! A palavra do Senhor criou os c\u00e9us, aleluia, aleluia\n*Sl 32:1*\n\u00d3 justos, exultai de alegria e aclamai o Senhor; pois \u00e9 bom que os justos O louvem.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA miseric\u00f3rdia do Senhor enche toda a terra, aleluia! A palavra do Senhor criou os c\u00e9us, aleluia, aleluia", 
            "*Ps 32:5-6*\nMiseric\u00f3rdia D\u00f3mini plena est terra, allel\u00faja: verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 32:1*\nExsult\u00e1te, justi, in D\u00f3mino: rectos decet collaud\u00e1tio.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMiseric\u00f3rdia D\u00f3mini plena est terra, allel\u00faja: verbo D\u00f3mini c\u0153li firm\u00e1ti sunt, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pela humilha\u00e7\u00e3o do vosso Filho livrastes o mundo do abatimento em que jazia, concedei aos vossos fi\u00e9is a alegria perp\u00e9tua, a fim de que aqueles que livrastes da morte eterna se tornem participantes dos gozos sempiternos.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui in F\u00edlii tui humilit\u00e1te jac\u00e9ntem mundum erex\u00edsti: fid\u00e9libus tuis perp\u00e9tuam conc\u00e9de l\u00e6t\u00edtiam; ut, quos perp\u00e9tu\u00e6 mortis eripu\u00edsti c\u00e1sibus, gaudiis f\u00e1cias p\u00e9rfrui sempit\u00e9rnis.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Alexandre, Papa e M\u00e1rtir *\n\u00d3 Deus, que na memor\u00e1vel ocasi\u00e3o da Inven\u00e7\u00e3o da Cruz, donde nos veio a salva\u00e7\u00e3o, repetistes as maravilhas da vossa Paix\u00e3o, concedei-nos, pela virtude deste Lenho de vida, que alcancemos a gra\u00e7a da vida eterna.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio Ss. Alexandri et Sociorum Martyrum *\nDeus, qui in pr\u00e6cl\u00e1ra salut\u00edfer\u00e6 Crucis Inventi\u00f3ne passi\u00f3nis tu\u00e6 mir\u00e1cula suscit\u00e1sti: conc\u00e9de; ut, vit\u00e1lis ligni pr\u00e9tio, \u00e6t\u00e9rn\u00e6 vit\u00e6 suffr\u00e1gia consequ\u00e1mur:\nQui vivis\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Pedro.\n*1 Pe 2:21-25*\nCar\u00edssimos: Cristo padeceu por n\u00f3s, deixando-nos o exemplo, para que segu\u00edssemos as suas pegadas: Ele, que n\u00e3o cometeu pecado; Ele, em cuja boca n\u00e3o apareceu qualquer engano; Ele, que, mesmo injuriado, n\u00e3o correspondeu com inj\u00farias; Ele, que, maltratado n\u00e3o amea\u00e7ava, mas entregava-se a quem O julgava injustamente; Ele, que levou os nossos pecados no seu corpo sobre o madeiro da Cruz, a fim de que, sendo n\u00f3s mortos para os pecados, vivamos para a justi\u00e7a; Ele, em cujas chagas fomos curados. Pois v\u00f3s \u00e9reis como ovelhas desgarradas, mas agora estais convertidos ao pastor e ao bispo das vossas almas.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli\n*1 Petri 2:21-25*\nCar\u00edssimi: Christus passus est pro nobis, vobis rel\u00ednquens ex\u00e9mplum, ut sequ\u00e1mini vest\u00edgia ejus. Qui pecc\u00e1tum non fecit, nec inv\u00e9ntus est dolus in ore ejus: qui cum male dicer\u00e9tur, non maledic\u00e9bat: cum pater\u00e9tur, non comminab\u00e1tur: trad\u00e9bat autem judic\u00e1nti se inj\u00faste: qui pecc\u00e1ta nostra ipse p\u00e9rtulit in c\u00f3rpore suo super lignum: ut, pecc\u00e1tis m\u00f3rtui, just\u00edti\u00e6 viv\u00e1mus: cujus liv\u00f3re san\u00e1ti estis. Er\u00e1tis enim sicut oves err\u00e1ntes, sed conv\u00e9rsi estis nunc ad past\u00f3rem et ep\u00edscopum anim\u00e1rum vestr\u00e1rum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Lc 24:35*\nOs dois disc\u00edpulos reconheceram o Senhor Jesus pela frac\u00e7\u00e3o do p\u00e3o. Aleluia.\n*Jo 10:14*\nEu sou o bom Pastor; conhe\u00e7o as minhas ovelhas, e elas conhecem-me, aleluia.", 
            "\n*Luc 24:35*\nCognov\u00e9runt disc\u00edpuli D\u00f3minum Jesum in fracti\u00f3ne panis. \n*Joannes 10:14*\nEgo sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco oves meas, et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 10:11-16*\nNaquele tempo, disse Jesus aos fariseus: \u00abEu sou o bom Pastor. O bom Pastor d\u00e1 a vida pelas suas ovelhas. Por\u00e9m o mercen\u00e1rio, e o que n\u00e3o \u00e9 pastor e a quem as ovelhas n\u00e3o pertencem, v\u00ea vir o lobo, abandona as ovelhas e foge. Ent\u00e3o o lobo arrebata as ovelhas e dispersa-as. O mercen\u00e1rio procede assim, porque \u00e9 mercen\u00e1rio e porque n\u00e3o tem cuidado com as ovelhas. Eu sou o bom Pastor. Eu conhe\u00e7o as minhas ovelhas, e elas conhecem-me; assim como meu Pai me conhece, e Eu conhe\u00e7o meu Pai. Eu dou a vida pelas minhas ovelhas. Tenho ainda outras ovelhas que n\u00e3o pertencem a este aprisco. \u00c9 preciso que as atraia, e que ou\u00e7am a minha voz, para que n\u00e3o haja sen\u00e3o um s\u00f3 aprisco e um s\u00f3 pastor\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joann 10:11-16*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus pharis\u01fdis: Ego sum pastor bonus. Bonus pastor \u00e1nimam suam dat pro \u00f3vibus suis. Mercen\u00e1rius autem et qui non est pastor, cujus non sunt oves pr\u00f3pri\u00e6, videt lupum veni\u00e9ntem, et dim\u00edttit oves et fugit: et lupus rapit et disp\u00e9rgit oves: mercen\u00e1rius autem fugit, quia mercen\u00e1rius est et non p\u00e9rtinet ad eum de \u00f3vibus. Ego sum pastor bonus: et cogn\u00f3sco meas et cogn\u00f3scunt me me\u00e6. Sicut novit me Pater, et ego agn\u00f3sco Patrem, et \u00e1nimam meam pono pro \u00f3vibus meis. Et \u00e1lias oves h\u00e1beo, qu\u00e6 non sunt ex hoc ov\u00edli: et illas op\u00f3rtet me add\u00facere, et vocem meam \u00e1udient, et fiet unum ov\u00edle et unus pastor. "
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 62:2; 62:5*\n\u00d3 Deus, \u00f3 meu Deus, a V\u00f3s recorro desde manh\u00e3: E erguerei as minhas m\u00e3os em honra do vosso nome, aleluia.", 
            "*Ps 62:2; 62:5*\nDeus, Deus meus, ad te de luce v\u00edgilo: et in n\u00f3mine tuo lev\u00e1bo manus meas, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que esta obla\u00e7\u00e3o sagrada nos alcance sempre a vossa salutar b\u00ean\u00e7\u00e3o, a fim de que produza os efeitos do myst\u00e9rio que ela renova.\nPor nosso Senhor...", 
            "Benedicti\u00f3nem nobis, D\u00f3mine, c\u00f3nferat salut\u00e1rem sacra semper obl\u00e1tio: ut, quod agit myst\u00e9rio, virt\u00fate perf\u00edciat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Alexandre, Papa e M\u00e1rtir *\nAplacai-Vos, Senhor, e dignai-Vos olhar para esta v\u00edtima, que imolamos em vossa honra, a fim de que por ela sejamos preservados de todos os males das guerras e pelo estandarte da Santa Cruz do vosso Filho ven\u00e7amos as ins\u00eddias dos nossos poderosos inimigos, ficando em seguran\u00e7a sob a vossa protec\u00e7\u00e3o.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Alexandri et Sociorum Martyrum *\nSacrif\u00edcium, D\u00f3mine, quod tibi immol\u00e1mus, plac\u00e1tus int\u00e9nde: ut ab omni nos \u00e9ruat bell\u00f3rum nequ\u00edtia, et per vex\u00edllum sanct\u00e6 Crucis F\u00edlii tui, ad conter\u00e9ndas potest\u00e1tis adv\u00e9rs\u00e6 ins\u00eddias, nos in tu\u00e6 protecti\u00f3nis securit\u00e1te const\u00edtuat.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 10:14*\nEu sou o bom Pastor, aleluia; conhe\u00e7o as minhas ovelhas, e elas conhecem-me, aleluia.", 
            "*Joannes 10:14*\nEgo sum pastor bonus, allel\u00faja: et cogn\u00f3sco oves meas, et cogn\u00f3scunt me me\u00e6, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos suplicamos, permiti que, havendo alcan\u00e7ado de V\u00f3s a gra\u00e7a da vida nova, sempre nos gloriemos com este dom, que nos dispensais.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta nobis, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, vivificati\u00f3nis tu\u00e6 gr\u00e1tiam consequ\u00e9ntes, in tuo semper m\u00fanere glori\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Alexandre, Papa e M\u00e1rtir *\nSaciados com o alimento celestial e confortados com a bebida espiritual, Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, defendei da mal\u00edcia do inimigo aqueles que quisestes que triunfassem pelo sagrado Lenho da Cruz de vosso Filho, que \u00e9 a arma de justi\u00e7a que salvou o mundo.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Alexandri et Sociorum Martyrum *\nRepl\u00e9ti alim\u00f3nia c\u0153l\u00e9sti et spirit\u00e1li poculo recre\u00e1ti, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut ab hoste mal\u00edgno def\u00e9ndas, quos per lignum sanct\u00e6 Crucis F\u00edlii tui, arma just\u00edti\u00e6 pro sal\u00fate mundi, triumph\u00e1re juss\u00edsti.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
