{
  "2022-01-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-01:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Circuncis\u00e3o do Senhor e Oitava do Natal"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-01-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Nat2-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sant\u00edssimo Nome de Jesus"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-01-03": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-01-04": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-01-05": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-01-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-06:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Epifania do Senhor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-01-07": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-01-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10b:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "2\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Vultum tuum"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-01-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Epi1-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sagrada Fam\u00edlia"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Epi1-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sagrada Fam\u00edlia"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-10": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Epi1-1:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-11": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Epi1-2:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-12": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Epi1-3:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-13:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Dia da oitava da Epifania"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Epi1-4:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-14:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Hil\u00e1rio, Bispo Confessor e Doutor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Epi1-5:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-15:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Paulo, 1.\u00ba Eremita, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Epi1-6:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi2-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "2\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi2-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "2\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-17:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Ant\u00f3nio, Abade"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi2-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-18": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-18r:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Santa Prisca, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi2-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-19": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:01-19:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S.S. M\u00e1rio, Marta, Audifax e Abachum"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi2-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:01-20:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S.S. Fabi\u00e3o, Papa e Sebasti\u00e3o, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi2-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:01-21:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. In\u00eas, Virgem e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi2-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:01-22:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S.S. Vicente e Anast\u00e1cio, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi2-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi3-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "3\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi3-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "3\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:01-24:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Tim\u00f3teo, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi3-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-25r:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Convers\u00e3o S. Paulo, Ap\u00f3stolo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi3-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:01-26:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Policarpo, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi3-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-27:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o Cris\u00f3stomo, Confessor, Bispo e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi3-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-28:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pedro Nolasco, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi3-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-29:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Francisco de Sales, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi3-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 3\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi4-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "4\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi4-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "4\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-01-31": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:01-31:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o Bosco, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi4-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:02-01:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. In\u00e1cio, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi4-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-02:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Purifica\u00e7\u00e3o da B. V. Maria"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi4-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-03": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:02-03:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Br\u00e1s, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi4-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-04:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Andr\u00e9 Corsino, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi4-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:02-05:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. \u00c1gueda, Virgem e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi4-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 4\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi5-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "5\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi5-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "5\u00ba Domingo ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-07:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Romualdo, Abade"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi5-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-08:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o da Mata, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi5-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-09:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Cirilo de Alexandria, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi5-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-10:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Escol\u00e1stica"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi5-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-11:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Apari\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora, em Lourdes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi5-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-12:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Os VII Fundadores dos Servitas de B. V. Maria, Confessores"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Epi5-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp1-0:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Domingo da Septuag\u00e9sima"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp1-0:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Domingo da Septuag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-14": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:02-14:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Valentim, Presb\u00edtero e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp1-1:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da semana da Septuag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-15": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:02-15:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S.S. Faustino e Jovita, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp1-2:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da semana da Septuag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-16": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp1-3:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da semana da Septuag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-17": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp1-4:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da semana da Septuag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-18": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:02-18:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Sime\u00e3o, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp1-5:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da semana da Septuag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10c:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "3\u00ba Missa da Virgem Maria \u2013 Salve, Sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp1-6:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da semana da Septuag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp2-0:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Domingo da Sexag\u00e9sima"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp2-0:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Domingo da Sexag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-21": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp2-1:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da semana da Sexag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-22:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Cadeira S. Pedro em Anti\u00f3quia"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp2-2:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da semana da Sexag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:02-23:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pedro Dami\u00e3o, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp2-3:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da semana da Sexag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:02-24:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Matias, Ap\u00f3stolo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp2-4:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da semana da Sexag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-25": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp2-5:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da semana da Sexag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10c:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "3\u00ba Missa da Virgem Maria \u2013 Salve, Sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp2-6:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da semana da Sexag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-0:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Domingo da Quinquag\u00e9sima"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-0:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Domingo da Quinquag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-02-28": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-1:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da semana da Quinquag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-01": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-2:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da semana da Quinquag\u00e9sima"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-3:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quarta-feira de Cinzas"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-3:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quarta-feira de Cinzas"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-03": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira depois das Cinzas"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira depois das Cinzas"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira depois das Cinzas"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-04:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Casimiro, Confessor"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira depois das Cinzas"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado depois das Cinzas"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quadp3-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado depois das Cinzas"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "1\u00ba Domingo da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "1\u00ba Domingo da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-07:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-08:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o de Deus, Confessor"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-3:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quarta-feira da 1\u00aa Semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-09:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Francisca Romana, Vi\u00fava"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-3:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quarta-feira da 1\u00aa Semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:03-10:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S.S. Quarenta M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-5:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sexta-feira 1\u00aa semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-5:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sexta-feira 1\u00aa semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-6:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "S\u00e1bado da 1\u00aa semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-12:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Greg\u00f3rio, Papa, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad1-6:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "S\u00e1bado da 1\u00aa semana da Quaresma, T\u00eamporas da Primavera"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "2\u00ba Domingo da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "2\u00ba Domingo da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-17:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Patr\u00edcio, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-18:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Cirilo de Jerusal\u00e9m, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-19:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "S. Jos\u00e9, Esposo de Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad2-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "3\u00ba Domingo da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "3\u00ba Domingo da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-21:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Bento, Abade"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-24:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Gabriel Arcanjo"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-25:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Anuncia\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad3-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 3\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "4\u00ba Domingo da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "4\u00ba Domingo da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:03-28:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o Capistrano, Confessor"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-03-31": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad4-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 4\u00aa semana da Quaresma"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-03": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo da Paix\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo da Paix\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-5Feria:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-5Feria:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad5-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da semana da Paix\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r", 
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-0r:1:rv", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo de Ramos"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r", 
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-0r:1:rv", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo de Ramos"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-1:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Segunda-feira Santa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-1:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Segunda-feira Santa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-2:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira Santa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-2:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira Santa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-3:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quarta-feira Santa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-3:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quarta-feira Santa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-4r:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quinta-feira Santa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-4r:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quinta-feira Santa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "b", 
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-5r:1:bv", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sexta-feira Santa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "b", 
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-5r:1:bv", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sexta-feira Santa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v", 
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-6r:1:vw", 
        "rank": 1, 
        "title": "S\u00e1bado Santo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v", 
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Quad6-6r:1:vw", 
        "rank": 1, 
        "title": "S\u00e1bado Santo"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-0:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo da Ressurrei\u00e7\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-0:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo da Ressurrei\u00e7\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-1:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Segunda-feira Pascal"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-1:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Segunda-feira Pascal"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-2:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira Pascal"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-2:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira Pascal"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-3:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quarta-feira Pascal"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-3:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quarta-feira Pascal"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-4:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quinta-feira Pascal"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-4:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quinta-feira Pascal"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-5:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sexta-feira Pascal"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-5:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sexta-feira Pascal"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-6:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "S\u00e1bado Pascal"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc0-6:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "S\u00e1bado Pascal"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc1-0:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo in Albis"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc1-0:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo in Albis"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:04-25:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Marcos, Evangelista"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc1-1:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 1\u00ba semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:04-26:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S.S. Cleto e Marcelino, Papas e M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc1-2:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:04-27:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pedro Can\u00edsio, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc1-3:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:04-28:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Paulo da Cruz, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc1-4:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:04-29:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pedro de Verona, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc1-5:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-04-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:04-30:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Catarina de Sena, Virgem"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc1-6:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 1\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-01r:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "S. Jos\u00e9, Oper\u00e1rio"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc2-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "2\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-02:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Atan\u00e1sio, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc2-1:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-03": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:05-03:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Alexandre, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc2-2:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-04:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. M\u00f3nica, Vi\u00fava"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc2-3Feria:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-05:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pio V, Papa e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc2-4Feria:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-06": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc2-5Feria:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:05-07:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Estanislau, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc2-6Feria:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc3-0r:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc3-0r:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "3\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-09:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Greg\u00f3rio de Nazianzeno, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc3-1Feria:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-10:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Antonino, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc3-2Feria:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:05-11r:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S.S. Filipe e Tiago, Ap\u00f3stolos"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc3-3Feria:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:05-12:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S.S. Nereu, Achileu, Domitila, Virgem e Pancracio, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc3-4:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-13:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Roberto Belarmino, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc3-5:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10Pasc:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "4 Missa da Virgem Maria \u2013 Salve, Sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:05-14:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Bonif\u00e1cio, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc3-6:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 3\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc4-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "4\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc4-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "4\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-16": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc4-1:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-17:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pascoal Bail\u00e3o, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc4-2:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:05-18:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Ven\u00e2ncio, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc4-3:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-19:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pedro Celestino, Papa e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc4-4:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-20:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Bernardino de Sena, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc4-5:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10Pasc:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "4 Missa da Virgem Maria \u2013 Salve, Sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc4-6:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 4\u00aa semana depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "5\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "5\u00ba Domingo depois da P\u00e1scoa"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-23": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-1:4:v", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira das Roga\u00e7\u00f5es"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-24": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-2:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira das Roga\u00e7\u00f5es"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-3:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Vig\u00edlia da Ascens\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-25:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Greg\u00f3rio VII, Papa e Confessor"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-3:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Vig\u00edlia da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-4:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Ascen\u00e7\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-4:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Ascen\u00e7\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-27:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Beda, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-5:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-28:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Agostinho de Cantu\u00e1ria, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc5-6:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Domingo depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-0:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Domingo depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-30": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:05-30:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. F\u00e9lix I, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-1:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da semana depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-05-31": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:05-31:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Nossa Senhora, Rainha"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-2:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da semana depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:06-01:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Santa Angela Mericia"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-3:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da semana depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-02": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:06-02:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S.S. Marcelino e Pedro, M\u00e1rtires e Erasmo, Bispo"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-4r:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da semana depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-03": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-5:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da semana depois da Ascens\u00e3o"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-6:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Vig\u00edlia de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc6-6:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Vig\u00edlia de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-0:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-0:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-1:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Segunda-feira na semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-1:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Segunda-feira na semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-2:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira na semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-2:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira na semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-3:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-3:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-4:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quinta-feira na semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-4:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Quinta-feira na semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-5:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sexta-feira das T\u00eamporas de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-5:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sexta-feira das T\u00eamporas de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-6:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "S\u00e1bado das T\u00eamporas de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "tempora:Pasc7-6:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "S\u00e1bado das T\u00eamporas de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-0r:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo da Sant\u00edssima Trindade"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-0r:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Domingo da Sant\u00edssima Trindade"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:06-13:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Ant\u00f3nio de Lisboa, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:06-14:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Bas\u00edlio Magno, Confessor, Bispo e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:06-15:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S.S. Vito, Modesto e Cresc\u00eancia, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-4:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sant\u00edssimo Corpo de Cristo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-4:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sant\u00edssimo Corpo de Cristo"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:06-17r:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Greg\u00f3rio Barbarigo, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:06-18:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Efr\u00e9m, Di\u00e1cono, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent01-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado depois 1\u00aa semana da oitava de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-0r:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "2\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-0r:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "2\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-20": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:06-20:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Silvestre, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 2\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:06-21:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Lu\u00eds Gonzaga, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:06-22:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Paulino, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 2\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "sancti:06-23:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Vig\u00edlia da Natividade de S. J\u00e3o Baptista"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 2\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-5:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sant\u00edssimo Cora\u00e7\u00e3o de Jesus"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-5:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Sant\u00edssimo Cora\u00e7\u00e3o de Jesus"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:06-24:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Nascimento de S. Jo\u00e3o Baptista"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent02-6Feria:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent03-0r:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "3\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent03-0r:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "3\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-27": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent03-1Feria:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "sancti:06-28r:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Vig\u00edlia dos S.S. Ap\u00f3stolos Pedro e Paulo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent03-2Feria:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:06-29:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "S. Pedro e S. Paulo, Ap\u00f3stolos"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent03-3Feria:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-06-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:06-30:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "Comemora\u00e7\u00e3o S. Paulo, Ap\u00f3stolo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent03-4Feria:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-01:1:r", 
        "rank": 1, 
        "title": "Precios\u00edssimo Sangue de Nosso Senhor Jesus Cristo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent03-5Feria:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-02:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Visita\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent03-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 3\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-03": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent04-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "4\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent04-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "4\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-04": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent04-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-05:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Ant\u00f3nio Maria Zacarias, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent04-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-06": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent04-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-07:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S.S. Cirilo e Met\u00f3dio, Bispos e Confessores"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent04-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-08:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Isabel, Rainha de Portugal e Vi\u00fava"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent04-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 4\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent04-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 4\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent05-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "5\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent05-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "5\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-11": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-11:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Pio I, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent05-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-12:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o Gualberto, Abade"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent05-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-13": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent05-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-14:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Boaventura, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent05-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-15:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Henrique, Imperador e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent05-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 5\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-16:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "B. V. Maria do Monte Carmelo"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent05-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 5\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent06-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "6\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent06-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "6\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-18:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Camilo de Lelis"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent06-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-19:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Vicente de Paulo, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent06-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-20:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jer\u00f3nimo Emiliano"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent06-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-21r:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Praxedes de Brindisi, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent06-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-22:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Maria Madalena, Penitente"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent06-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 6\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-23:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Apolin\u00e1rio, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent06-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 6\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent07-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "7\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent07-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "7\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-25:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Tiago, Ap\u00f3stolo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent07-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:07-26:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Ana, M\u00e3e de Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent07-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-27": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-27:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Pantale\u00e3o, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent07-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-28:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S.S. Naz\u00e1rio e Celso, M\u00e1rtires, S. Victor I, Papa e M\u00e1rtir, S. Inoc\u00eancio I, Papa e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent07-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-29:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Marta, Virgem"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent07-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 7\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:07-30:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S.S. \u00c1bdon e Senen, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent07-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 7\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-07-31": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent08-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "8\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent08-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "8\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-01": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-01r:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "Os Santos M\u00e1rtires Macabeus"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent08-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-02:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Afonso de Lig\u00f3rio, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent08-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-03": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent08-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-04:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Domingos, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent08-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-05:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Dedica\u00e7\u00e3o da Igreja de Nossa Senhora das Neves"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent08-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 8\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-06:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "Transfigura\u00e7\u00e3o de Nosso Senhor Jesus Cristo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent08-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 8\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent09-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "9\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent09-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "9\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-08r:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o Maria Vianney, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent09-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-09t:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "Vig\u00edlia de S. Louren\u00e7o, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent09-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-10:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Louren\u00e7o, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent09-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-11": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-11:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S.S. Tib\u00farcio e Susana, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent09-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-12:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Clara, Virgem"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent09-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 9\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-13:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S.S. Hip\u00f3lito e Cassiano, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent09-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 9\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent10-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "10\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-14:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Vig\u00edlia da Assun\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent10-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "10\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-15r:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Assun\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent10-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-16:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Joaquim, Pai de Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent10-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-17:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jacinto, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent10-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-18": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-18r:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Agapito, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent10-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-19:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o Eudes, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent10-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-20:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Bernardo, Abade e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent10-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 10\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent11-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "11\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent11-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "11\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-22r:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent11-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-23:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Filipe Ben\u00edcio, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent11-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-24:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Bartolomeu, Ap\u00f3stolo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent11-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-25:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Lu\u00eds, Rei de Fran\u00e7a e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent11-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-26": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-26:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Zeferino"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent11-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-27:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jos\u00e9 Calasans, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent11-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 11\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent12-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "12\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent12-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "12\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-29:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "Degola\u00e7\u00e3o de  S. Jo\u00e3o Baptista"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent12-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 12\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:08-30:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "Santa Rosa de Lima, Virgem"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent12-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 12\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-08-31": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:08-31:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Raimundo Nonato, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent12-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 12\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-01": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-01:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Eg\u00eddio, Abade"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent12-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 12\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-02:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Est\u00eav\u00e3o, Rei e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent12-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 12\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-03": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-03r:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pio X, Papa e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent12-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 12\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent13-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "13\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent13-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "13\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-05:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Louren\u00e7o Justiniano, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent13-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 13\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-06": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent13-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 13\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-07": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent13-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 13\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-08:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Natividade da B. V. Maria"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent13-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 13\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-09": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-09:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Gorg\u00f3nio, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent13-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 13\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-10:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Nicolau Tolentino, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent13-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 13\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent14-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "14\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent14-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "14\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-12:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sant\u00edssimo Nome de Maria"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent14-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-13": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent14-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-14:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "Exalta\u00e7\u00e3o da Santa Cruz"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent14-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-15:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sete Dores da B. V. Maria"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent14-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-16:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. S. Corn\u00e9lio e Cipriano, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent14-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 14\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-17:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "Imp. dos Estigmas em S. Francisco"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent14-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 14\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent15-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "15\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent15-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "15\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-19:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Janu\u00e1rio e Outros, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent15-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 15\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-20": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-20:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. S. Fabi\u00e3o e Sebasti\u00e3o, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent15-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 15\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-21:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Mateus, Ap\u00f3stolo e Evangelista"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:093-3:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Setembro"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:093-3:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Setembro"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-22:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Tom\u00e1s de Vilanova, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent15-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 15\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:093-5:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sexta-feira das T\u00eamporas de Setembro"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-23:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Lino, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:093-5:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sexta-feira das T\u00eamporas de Setembro"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:093-6:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "S\u00e1bado das T\u00eamporas de Setembro"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-24:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "B. V. Maria das Merc\u00eas"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:093-6:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "S\u00e1bado das T\u00eamporas de Setembro"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent16-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "16\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent16-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "16\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-26": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-26:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. S. Cipriano e Justina, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent16-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 16\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-27:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. S. Cosme e Dami\u00e3o, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent16-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 16\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:09-28:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Venceslau, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent16-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 16\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-29:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Dedica\u00e7\u00e3o de S. Miguel Arcanjo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent16-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 16\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-09-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:09-30r:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jer\u00f3nimo, Presb\u00edtero Confessor e Doutor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent16-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 16\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-01:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Remigio"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent16-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 16\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent17-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "17\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent17-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "17\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-03": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-03:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Santa Teresa do Menino Jesus"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent17-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-04:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Francisco"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent17-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-05": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:10-05:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Pl\u00e1cido e Companheiros M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent17-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-06:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Bruno, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent17-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-07r:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "SS. Ros\u00e1rio da B. V. Maria"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent17-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 17\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-08r:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Santa Br\u00edgida, Vi\u00fava"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent17-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 17\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent18-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "18\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent18-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "18\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-10:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Francisco de B\u00f3rgia"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent18-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 18\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-11:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Maternidade da B. V. Maria"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent18-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 18\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-12": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent18-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 18\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-13:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Eduardo, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent18-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 18\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:10-14:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Calisto I, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent18-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 18\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-15:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Santa Teresa, Virgem"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent18-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 18\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent19-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "19\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent19-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "19\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-17:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Santa Margarida Maria, Virgem"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent19-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:10-18:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Lucas, Evangelista"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent19-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-19:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pedro de Alc\u00e2ntara, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent19-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-20:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o C\u00e2ncio, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent19-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-21": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-21:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Hilari\u00e3o, Abade"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent19-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 19\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent19-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 19\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent20-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "20\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent20-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "20\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-24:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Rafael, Arcanjo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent20-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 20\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-25": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:10-25:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S.S. Crisanto e Daria, M\u00e1rtires"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent20-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 20\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-26": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent20-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 20\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-27": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent20-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 20\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:10-28:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S.S. Sim\u00e3o e Judas, Ap\u00f3stolos"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent20-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 20\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent20-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 20\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:10-DUr:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Cristo Rei"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent21-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "21\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-10-31": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent21-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-01:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Todos os Santos"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent21-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "b"
        ], 
        "id": "sancti:11-02m1:1:b", 
        "rank": 1, 
        "title": "Comemora\u00e7\u00e3o dos Fi\u00e9is Defuntos, 1\u00aa Missa"
      }, 
      {
        "colors": [
          "b"
        ], 
        "id": "sancti:11-02m2:1:b", 
        "rank": 1, 
        "title": "Comemora\u00e7\u00e3o dos Fi\u00e9is Defuntos, 2\u00aa Missa"
      }, 
      {
        "colors": [
          "b"
        ], 
        "id": "sancti:11-02m3:1:b", 
        "rank": 1, 
        "title": "Comemora\u00e7\u00e3o dos Fi\u00e9is Defuntos, 3\u00aa Missa"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent21-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-03": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent21-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-04r:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Carlos Borromeu, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent21-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 21\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:C10t:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "5\u00aa Missa da Virgem Maria - Missa Salve, sancta Parens"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent21-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 21\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent22-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "22\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent22-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "22\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-07": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent22-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 22\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-08": {
    "celebration": [], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:11-08r:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "Os Quatro S.S. M\u00e1rtires Coroados"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent22-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 22\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-09:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Dedica\u00e7\u00e3o da Bas\u00edlica do Salvador"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent22-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 22\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-10:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Andr\u00e9 de Avelino, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent22-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 22\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-11:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Martinho, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent22-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 22\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:11-12:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Martinho I, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent22-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 22\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent23-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "23\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent23-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "23\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-14:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Josaf\u00e1, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent23-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-15:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Alberto Magno, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent23-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-16:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Gertrudes, Virgem"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent23-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-17:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Greg\u00f3rio Taumaturgo, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent23-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-18r:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Dedica\u00e7\u00e3o da Bas\u00edlica de S.S Pedro e Paulo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent23-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-19:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Isabel, Vi\u00fava"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent23-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 23\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent24-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "24 Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent24-0:2:g", 
        "rank": 2, 
        "title": "24 Domingo depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-21:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "Apresenta\u00e7\u00e3o da Nossa Senhora"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent24-1:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Segunda-feira da 24\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:11-22:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Cec\u00edlia, Virgem e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent24-2:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 24\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:11-23:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Clemente I, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent24-3:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quarta-feira da 24\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-24:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Jo\u00e3o da Cruz, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent24-4:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Quinta-feira da 24\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:11-25:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Catarina, Virgem e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent24-5:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "Sexta-feira da 24\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:11-26:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Silvestre, Abade"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "g"
        ], 
        "id": "tempora:Pent24-6:4:g", 
        "rank": 4, 
        "title": "S\u00e1bado da 24\u00aa semana depois de Pentecostes"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "1\u00aa Domingo do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "1\u00aa Domingo do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:11-29r:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Saturnino, M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-11-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:11-30:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Andr\u00e9, Ap\u00f3stolo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-01": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-02": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:12-02:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Bibiana, Virgem e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-03": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-03:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Francisco Xavier, Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv1-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 1\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-04": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "2\u00ba Domingo do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-04:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Pedro Chrys\u00f3logo, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "2\u00ba Domingo do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-05": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-05:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Sabbas, Abade"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-06": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-06:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Nicolau, Bispo e Confessor"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-07": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-07:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Ambr\u00f3sio, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-3:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quarta-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-08": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-08:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Imaculada Concei\u00e7\u00e3o da SS. Virgem"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-09": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-5:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Sexta-feira da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-10": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:12-10:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Melqu\u00edades, Papa e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv2-6:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "S\u00e1bado da 2\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-11": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "3\u00ba Domingo do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-11:3:w", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. D\u00e2maso, Papa e Confessor"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "3\u00ba Domingo do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-12": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 3\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-1:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Segunda-feira da 3\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-13": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:12-13r:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Luzia, Virgem e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-2:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 3\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-14": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-3:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Inverno"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-3:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Inverno"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-15": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 3\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-4:3:v", 
        "rank": 3, 
        "title": "Quinta-feira da 3\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-16": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-5:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sexta-feira das T\u00eamporas de Inverno"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:12-16:3:r", 
        "rank": 3, 
        "title": "S. Eus\u00e9bio, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-5:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sexta-feira das T\u00eamporas de Inverno"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-17": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-6:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "S\u00e1bado das T\u00eamporas de Inverno"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv3-6:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "S\u00e1bado das T\u00eamporas de Inverno"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-18": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "4\u00ba Domingo do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-0:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "4\u00ba Domingo do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-19": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-1:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Segunda-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-1:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Segunda-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-20": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-2:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-2:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Ter\u00e7a-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-21": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:12-21:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Tom\u00e9, Ap\u00f3stolo"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-3:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quarta-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-3:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quarta-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-22": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-4:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quinta-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-4:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Quinta-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-23": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-5:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sexta-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "tempora:Adv4-5:2:v", 
        "rank": 2, 
        "title": "Sexta-feira da 4\u00aa semana do Advento"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-24": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "v"
        ], 
        "id": "sancti:12-24:1:v", 
        "rank": 1, 
        "title": "Vig\u00edlia Natal de N. S. Jesus Cristo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-12-25": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-25m1:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Natal de N. S. Jesus Cristo"
      }, 
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-25m2:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Natal de N. S. Jesus Cristo"
      }, 
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-25m3:1:w", 
        "rank": 1, 
        "title": "Natal de N. S. Jesus Cristo"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-12-26": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:12-26:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Est\u00eav\u00e3o, Primeiro M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-12-27": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-27:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "S. Jo\u00e3o, Ap\u00f3stolo e Evangelista"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-12-28": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:12-28:2:r", 
        "rank": 2, 
        "title": "Santos Inocentes"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": []
  }, 
  "2022-12-29": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Nat1-1:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Feria na Oitav\u00e1ria do Natal"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "r"
        ], 
        "id": "sancti:12-29r:4:r", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Tom\u00e1s de Cantu\u00e1ria, Bispo e M\u00e1rtir"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Nat1-1:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Feria na Oitav\u00e1ria do Natal"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-30": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Nat1-1:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Feria na Oitav\u00e1ria do Natal"
      }
    ], 
    "commemoration": [], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Nat1-1:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Feria na Oitav\u00e1ria do Natal"
      }
    ]
  }, 
  "2022-12-31": {
    "celebration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Nat1-1:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Feria na Oitav\u00e1ria do Natal"
      }
    ], 
    "commemoration": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "sancti:12-31r:4:w", 
        "rank": 4, 
        "title": "S. Silvestre"
      }
    ], 
    "tempora": [
      {
        "colors": [
          "w"
        ], 
        "id": "tempora:Nat1-1:2:w", 
        "rank": 2, 
        "title": "Feria na Oitav\u00e1ria do Natal"
      }
    ]
  }
}
