[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Praxedes", 
        "Paramentos roxos"
      ], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-04-11", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Quad6-1:1:v", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Segunda-feira Santa"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 34:1-2*\nJulgai, Senhor, aqueles que me perseguem; exterminai aqueles que me combatem! Empunhai as armas e o escudo e erguei-Vos em meu aux\u00edlio, \u00f3 Senhor, que sois o meu sustent\u00e1culo e a minha salva\u00e7\u00e3o.\n*Sl 34:3*\nDesembainhai a vossa espada e enfrentai aqueles que me perseguem. Direi \u00e0 minha alma: \u00abEu sou a tua salva\u00e7\u00e3o\u00bb.\nJulgai, Senhor, aqueles que me perseguem; exterminai aqueles que me combatem! Empunhai as armas e o escudo e erguei-Vos em meu aux\u00edlio, \u00f3 Senhor, que sois o meu sustent\u00e1culo e a minha salva\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 34:1-2.*\nJ\u00fadica, D\u00f3mine, noc\u00e9ntes me, exp\u00fagna impugn\u00e1ntes me: appreh\u00e9nde arma et scutum, et exs\u00farge in adjut\u00f3rium meum, D\u00f3mine, virtus sal\u00fatis me\u00e6.\n*Ps 34:3*\nEff\u00fande fr\u00e1meam, et concl\u00fade adv\u00e9rsus eos, qui persequ\u00fantur me: dic \u00e1nim\u00e6 me\u00e6: Salus tua ego sum.\nJ\u00fadica, D\u00f3mine, noc\u00e9ntes me, exp\u00fagna impugn\u00e1ntes me: appreh\u00e9nde arma et scutum, et exs\u00farge in adjut\u00f3rium meum, D\u00f3mine, virtus sal\u00fatis me\u00e6."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, que bem sabeis n\u00e3o poder a nossa fraqueza subsistir no meio de tantos perigos que a cercam, concedei-nos, Vos suplicamos, a gra\u00e7a de conseguirmos algum al\u00edvio pelos m\u00e9ritos da Paix\u00e3o de vosso Filho Unig\u00e9nito:\nQue convosco vive...", 
            "Da, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui in tot adv\u00e9rsis ex nostra infirmit\u00e1te def\u00edcimus; interced\u00e9nte unig\u00e9niti F\u00edlii tui passi\u00f3ne respir\u00e9mus:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 50:5-10*\nNaqueles dias, disse Isa\u00edas: \u00abO Senhor e Deus abriu-me os ouvidos, e lhe n\u00e3o resisti, nem voltei para tr\u00e1s. Entreguei o meu corpo aos que me maltratavam e as minhas faces aos que me arrancavam as barbas. N\u00e3o voltei o rosto \u00e0queles que me ultrajavam e cuspiam sobre mim. O Senhor e Deus \u00e9 o meu protector; assim, pois, n\u00e3o serei confundido! Meu rosto ficou impass\u00edvel, como pedra dur\u00edssima; sei que n\u00e3o ficarei envergonhado. Aquele que me julgar\u00e1 est\u00e1 comigo; quem ousar\u00e1, pois, contradizer-me? Compareceremos ambos. Quem ser\u00e1, pois, contra mim?! Aproxime-se de mim quem o ousar. O Senhor e Deus \u00e9 o meu protector; quem se atrever\u00e1 a condenar-me? Meus inimigos ser\u00e3o destru\u00eddos, como vestidos velhos, devorados pela tra\u00e7a. Qual de v\u00f3s teme o Senhor e escuta a voz do seu servo? Aquele que andou em trevas, privado da luz, confie no nome do Senhor, pois Deus ser\u00e1 o seu sustent\u00e1culo\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.\n*Isa 50:5-10*\nIn di\u00e9bus illis: Dixit Isa\u00edas: D\u00f3minus Deus ap\u00e9ruit mihi aurem, ego autem non contrad\u00edco: retr\u00f3rsum non \u00e1bii. Corpus meum dedi percuti\u00e9ntibus et genas meas vell\u00e9ntibus: f\u00e1ciem meam non av\u00e9rti ab increp\u00e1ntibus et conspu\u00e9ntibus in me. D\u00f3minus Deus auxili\u00e1tor meus, ideo non sum conf\u00fasus: \u00eddeo posui f\u00e1ciem meam ut petram dur\u00edssimam, et scio, qu\u00f3niam non conf\u00fandar. Juxta est, qui just\u00edficat me, quis contrad\u00edcet mihi? Stemus simul, quis est advers\u00e1rius meus? Acc\u00e9dat ad me. Ecce, D\u00f3minus Deus auxili\u00e1tor meus: quis est, qui cond\u00e9mnet me? Ecce, omnes quasi vestim\u00e9ntum conter\u00e9ntur, tinea c\u00f3medet eos. Quis ex vobis timens D\u00f3minum, \u00e1udiens vocem servi sui? Qui ambul\u00e1vit in t\u00e9nebris, et non est lumen ei, speret in n\u00f3mine D\u00f3mini, et innit\u00e1tur super Deum suum."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 34:23; 34:3*\nErguei-Vos, Senhor, e procedei ao meu julgamento. \u00d3 meu Deus e meu Senhor, tomai a minha causa nas vossas m\u00e3os.\nV. Desembainhai a vossa espada e enfrentai aqueles que me perseguem.\n\n*Sl 102:10*\nSenhor, nos n\u00e3o castigueis, consoante merecemos, pelos pecados que pratic\u00e1mos: nem nos julgueis, segundo as nossas iniquidades.\nV. Ps 78:8-9 Esquecei-Vos, Senhor, das nossas iniquidades passa- das, apressai-Vos em revestir-nos com vossas miseric\u00f3rdias, pois grande \u00e9 a nossa mis\u00e9ria. (genuflectir)\nV. Auxiliai-nos, \u00f3 Deus, nosso Salvador, e, pela gl\u00f3ria do vosso nome, livrai-nos, Senhor, e perdoai os nossos pecados por causa do vosso nome.", 
            "*Ps 34:23 et 3.*\nExs\u00farge, D\u00f3mine, et int\u00e9nde jud\u00edcio meo, Deus meus et D\u00f3minus meus, in causam meam.\nV. Eff\u00fande fr\u00e1meam, et concl\u00fade adv\u00e9rsus eos, qui me persequ\u00fantur.\n\n*Tractus*\n*Ps 102:10*\nD\u00f3mine, non sec\u00fandum pecc\u00e1ta nostra, qu\u00e6 f\u00e9cimus nos: neque sec\u00fandum iniquit\u00e1tes nostras retr\u00edbuas nobis\n*Ps 78:8-9*\nD\u00f3mine, ne mem\u00edneris iniquit\u00e1tum nostr\u00e1rum antiqu\u00e1rum: cito ant\u00edcipent nos miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, quia p\u00e1uperes facti sumus nimis. (Hic genuflectitur)\nV. Adjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et propter gl\u00f3riam n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, l\u00edbera nos: et prop\u00edtius esto pecc\u00e1tis nostris, propter nomen tuum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 12:1-9*\nSeis dias antes da P\u00e1scoa, voltou Jesus a Bet\u00e2nia, onde morrera L\u00e1zaro, que Ele ressuscitara, Prepararam-Lhe a ceia, que Marta servia, sendo L\u00e1zaro um dos convivas. Ent\u00e3o Maria pegou em uma libra de nardo puro e precioso, perfumando com ele os p\u00e9s de Jesus e enxugando-lhos, depois, com seus cabelos. A casa estava cheia do odor daquele perfume. Vendo isto, disse um dos disc\u00edpulos, Judas Iscariotes, que havia de tra\u00ed-l\u2019O: \u00abPorque se n\u00e3o venderia, antes, este perfume por trezentos dinheiros, para se darem de esmola aos pobres?\u00bb. Ele disse isto, n\u00e3o porque tivesse compaix\u00e3o dos pobres, mas porque era ladr\u00e3o; e, como guardava a bolsa, tirava o que lhe entregavam. Jesus disse: \u00abDeixai-a; ela guardou este perfume para o dia da minha sepultura. V\u00f3s tereis sempre pobres convosco, mas a mim nem sempre me tereis\u00bb. Ent\u00e3o os judeus em grande multid\u00e3o, sabendo que Jesus estava ali, acorreram l\u00e1, n\u00e3o tanto por causa d\u2019Ele, como para verem L\u00e1zaro, que Jesus havia ressuscitado dos mortos.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joann 12:1-9*\nAnte sex dies Pasch\u00e6 venit Jesus Beth\u00e1niam, ubi L\u00e1zarus f\u00faerat m\u00f3rtuus, quem suscit\u00e1vit Jesus. Fec\u00e9runt autem ei cenam ibi: et Martha ministr\u00e1bat, L\u00e1zarus vero unus erat ex discumb\u00e9ntibus cum eo. Mar\u00eda ergo acc\u00e9pit libram ungu\u00e9nti nardi p\u00edstici preti\u00f3si, et unxit pedes Jesu, et ext\u00e9rsit pedes ejus cap\u00edllis suis: et domus impl\u00e9ta est ex od\u00f3re ungu\u00e9nti. Dixit ergo unus ex disc\u00edpulis ejus, Judas Iscari\u00f3tes, qui erat eum tradit\u00farus: Quare hoc ungu\u00e9ntum non v\u00e9niit trec\u00e9ntis den\u00e1riis, et datum est eg\u00e9nis? Dixit autem hoc, non quia de eg\u00e9nis pertin\u00e9bat ad eum, sed quia fur erat, et l\u00f3culos habens, ea, qu\u00e6 mitteb\u00e1ntur, port\u00e1bat. Dixit ergo Jesus: S\u00ednite illam, ut in diem sepult\u00far\u00e6 me\u00e6 servet illud. P\u00e1uperes enim semper hab\u00e9tis vob\u00edscum: me autem non semper hab\u00e9tis. Cogn\u00f3vit ergo turba multa ex Jud\u00e6is, quia illic est: et ven\u00e9runt, non propter Jesum tantum, sed ut L\u00e1zarum vid\u00e9rent, quem suscit\u00e1vit a m\u00f3rtuis."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 142:9-10*\nSalvai-me dos meus inimigos, Senhor. Em V\u00f3s procurei ref\u00fagio; ensinai-me a obedecer \u00e0 vossa vontade, porquanto sois o meu Deus.", 
            "*Ps 142:9-10*\nEripe me de inim\u00edcis meis, D\u00f3mine: ad te conf\u00fagi, doce me f\u00e1cere volunt\u00e1tem tuam: quia Deus meus es tu."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, havendo sido purificados com a eficaz virtude destes sacrif\u00edcios, fazei que nos aproximemos cada vez mais puros d\u2019Aquele que \u00e9 o seu princ\u00edpio.\nPor nosso Senhor...", 
            "H\u00e6c sacrif\u00edcia nos, omn\u00edpotens Deus, pot\u00e9nti virt\u00fate mund\u00e1tos, ad suum f\u00e1ciant puri\u00f3res ven\u00edre princ\u00edpium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Santa Cruz*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que estabelecestes na \u00e1rvore da Cruz a salva\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero humano, para que renascesse a vida, onde a morte houvera princ\u00edpio, e que aquilo que outrora vencera na \u00e1rvore, fosse vencido na \u00e1rvore tamb\u00e9m, por Jesus Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram, as Potestades a reverenciam, os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comuns transportes de alegria: aos quais, Vos suplicamos, permiti que se unam as nossas vozes, dizendo em humilde e suplicante confiss\u00e3o:", 
            "*de Sancta Cruce*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui sal\u00fatem hum\u00e1ni g\u00e9neris in ligno Crucis constitu\u00edsti: ut, unde mors orieb\u00e1tur, inde vita res\u00fargeret: et, qui in ligno vinc\u00e9bat, in ligno quoque vincer\u00e9tur: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti j\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 34:26*\nSejam envergonhados e confundidos aqueles que se alegram com a minha desgra\u00e7a; que a inf\u00e2mia e o temor revistam aqueles que falam mal de mim.", 
            "*Ps 34:26*\nErub\u00e9scant et revere\u00e1ntur simul, qui gratul\u00e1ntur malis meis: indu\u00e1ntur pud\u00f3re et rever\u00e9ntia, qui mal\u00edgna loqu\u00fantur adv\u00e9rsus me."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os vossos myst\u00e9rios, Senhor, inspirem \u00e0s nossas almas um fervor divino, a fim de que encontremos as nossas del\u00edcias tanto durante a sua celebra\u00e7\u00e3o, como nos seus frutos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u01fdbeant nobis, D\u00f3mine, div\u00ednum tua sancta ferv\u00f3rem: quo e\u00f3rum p\u00e1riter et actu delect\u00e9mur et fructu.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\n\u00d3 Deus, nosso Salvador, vinde em nosso aux\u00edlio e concedei-nos a gra\u00e7a de celebrarmos com alegria o anivers\u00e1rio dos benef\u00edcios com que Vos dignastes regenerar-nos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nAdjuva nos, Deus, salut\u00e1ris noster: et ad benef\u00edcia recol\u00e9nda, quibus nos instaur\u00e1re dign\u00e1tus es, tr\u00edbue ven\u00edre gaud\u00e9ntes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
