[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-05-28", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:05-28:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "S\u00e1bado depois da Ascens\u00e3o", 
      "title": "S. Agostinho de Cantu\u00e1ria, Bispo e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 131:9-10*\nQue os vossos sacerdotes, Senhor, se revistam de santidade; e que os vossos santos exultem de alegria! Por amor do vosso servo David n\u00e3o afasteis os olhos do vosso Cristo.\n*Sl 131:1*\nLembrai-Vos, Senhor, de David e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue os vossos sacerdotes, Senhor, se revistam de santidade; e que os vossos santos exultem de alegria! Por amor do vosso servo David n\u00e3o afasteis os olhos do vosso Cristo.", 
            "*Ps 131:9-10*\nSacerd\u00f3tes tui, D\u00f3mine, induant just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent: propter David servum tuum, non av\u00e9rtas f\u00e1ciem Christi tui. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSacerd\u00f3tes tui, D\u00f3mine, induant just\u00edtiam, et sancti tui exs\u00faltent: propter David servum tuum, non av\u00e9rtas f\u00e1ciem Christi tui. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que pela prega\u00e7\u00e3o e milagres do B. Agostinho, vosso Confessor e Pont\u00edfice, Vos dignastes ilustrar com a luz da verdadeira f\u00e9 a na\u00e7\u00e3o inglesa, concedei-nos por sua intercess\u00e3o que os cora\u00e7\u00f5es dos que andam transviados regressem \u00e0 unidade da vossa f\u00e9, e sejamos concordes com vossa vontade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui Angl\u00f3rum gentes, pr\u00e6dicati\u00f3ne et mir\u00e1culis be\u00e1ti August\u00edni Confess\u00f3ris tui atque Pont\u00edficis, ver\u00e6 f\u00eddei luce illustr\u00e1re dign\u00e1tus es: conc\u00e9de; ut, ipso interveni\u00e9nte, err\u00e1ntium corda ad verit\u00e1tis tu\u00e6 r\u00e9deant unit\u00e1tem, et nos in tua simus volunt\u00e1te conc\u00f3rdes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Tessalonicenses.\n*1 Ts 2:2-9*\nMeus irm\u00e3os: Tivemos confian\u00e7a em o nosso Deus de vos pregar o Evangelho com muita solicitude, pois a nossa prega\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi baseada nem no erro, nem em nenhuma inten\u00e7\u00e3o viciosa, nem na impostura, mas porque Deus nos julgou dignos de nos confiar o Evangelho. E, assim, fal\u00e1mos, n\u00e3o para agradar aos homens, mas a Deus, que perscruta os nossos cora\u00e7\u00f5es. Com efeito, nunca a nossa linguagem (v\u00f3s o sabeis e Deus \u00e9 testemunha) serviu para adular, foi inspirada pela avareza, procurou a gl\u00f3ria humana, ou a vossa ou a de outrem. Pod\u00edamos, como Ap\u00f3stolos de Cristo, impor-nos a v\u00f3s, mas tornamo-nos pequenos, como uma m\u00e3e que acaricia seus filhos. Assim, no nosso afecto por v\u00f3s, desejamos ardentemente dar-vos, n\u00e3o somente o Evangelho de Deus, mas at\u00e9 a nossa pr\u00f3pria vida, pois tanto vos tornastes car\u00edssimos ao nosso cora\u00e7\u00e3o! Decerto vos recordais, meus irm\u00e3os, do nosso trabalho e fadiga, porquanto trabalh\u00e1mos dia e noite, a fim de n\u00e3o sermos onerosos a nenhum de v\u00f3s, a quem pregamos o Evangelho de Deus.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Thessalonic\u00e9nses.\n*1 Thess 2:2-9*\nFratres: Fid\u00faciam hab\u00faimus in Deo nostro loqui ad vos Evang\u00e9lium Dei in multa sollicit\u00fadine. Exhort\u00e1tio enim nostra non de err\u00f3re neque de immund\u00edtia neque in dolo, sed sicut prob\u00e1ti sumus a Deo, ut creder\u00e9tur nobis Evang\u00e9lium: ita l\u00f3quimur, non quasi hom\u00ednibus plac\u00e9ntes, sed Deo, qui probat corda nostra. Neque enim aliqu\u00e1ndo fuimus in serm\u00f3ne adulati\u00f3nis, sicut scitis: neque in occasi\u00f3ne avar\u00edti\u00e6: Deus testis est: nec qu\u00e6r\u00e9ntes ab hom\u00ednibus gl\u00f3riam, neque a vobis neque ab \u00e1liis; cum poss\u00e9mus vobis \u00f3neri esse ut Christi Ap\u00f3stoli: sed facti sumus p\u00e1rvuli in m\u00e9dio vestrum, tamquam si nutrix f\u00f3veat f\u00edlios suos. Ita desider\u00e1ntes vos, c\u00fapide voleb\u00e1mus tr\u00e1dere vobis non solum Evang\u00e9lium Dei, sed \u00e9tiam \u00e1nimas nostras: qu\u00f3niam car\u00edssimi nobis facti estis. M\u00e9mores enim estis, fratres, lab\u00f3ris nostri et fatigati\u00f3nis: nocte ac die oper\u00e1ntes, ne quem vestrum gravar\u00e9mus, pr\u00e6dic\u00e1vimus in vobis Evang\u00e9lium Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl 109:4*\nO Senhor jurou e n\u00e3o se arrepender\u00e1: Tu \u00e9s sacerdote para sempre, segundo a ordem de Melquisedeque. Aleluia.\n*Sb 45:9*\nO Senhor amou-o, ornou-o e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Aleluia.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 109:4*\nJur\u00e1vit D\u00f3minus, et non p\u0153nit\u00e9bit eum: Tu es sac\u00e9rdos in \u00e6t\u00e9rnum, sec\u00fandum \u00f3rdinem Melch\u00edsedech. Allel\u00faja.\n*Eccli 45:9*\nAm\u00e1vit eum D\u00f3minus, et orn\u00e1vit eum: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "GradualeP", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 10:1-9*\nNaquele tempo, escolheu o Senhor ainda setenta e dois disc\u00edpulos e mandou-os, dois a dois, adiante d\u2019Ele, a todas as cidades e lugares onde devia ir, dizendo-lhes: \u00abA messe \u00e9 abundante, mas os oper\u00e1rios s\u00e3o poucos; pedi, pois ao Senhor da messe que mande mais oper\u00e1rios para a messe. Ide; eis que vos envio como cordeiros para o meio dos lobos; n\u00e3o leveis bolsa, nem saco, nem saudeis ningu\u00e9m pelo caminho. Em qualquer casa em que entrardes, dizei em primeiro lugar: \u00abA paz esteja nesta casa\u00bb! Se a\u00ed houver um filho da paz, a vossa paz repousar\u00e1 nele; e, se n\u00e3o um houver, voltar\u00e1 para v\u00f3s. Permanecei na mesma casa e comei e bebei do que houver nessa casa, pois o oper\u00e1rio merece sal\u00e1rio. N\u00e3o transiteis de casa para casa. Em qualquer casa em que entrardes e vos receberem comei do que vos derem, curai os enfermos que a\u00ed houver, e dizei-lhes: \u00abEis que se aproxima o reino de Deus\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 10:1-9*\nIn illo t\u00e9mpore: Design\u00e1vit D\u00f3minus et alios septuag\u00ednta duos: et misit illos binos ante f\u00e1ciem suam in omnem civit\u00e1tem et locum, quo erat ipse vent\u00farus. Et dicebat illis: Messis quidem multa, oper\u00e1rii autem pauci. Rog\u00e1te ergo D\u00f3minum messis, ut mittat oper\u00e1rios in messem suam. Ite: ecce, ego mitto vos sicut agnos inter lupos. Nol\u00edte port\u00e1re sacculum neque peram neque calceam\u00e9nta; et n\u00e9minem per viam salutav\u00e9ritis. In quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, primum d\u00edcite: Pax huic d\u00f3mui: et si ibi f\u00faerit f\u00edlius pacis, requi\u00e9scet super illum pax vestra: sin autem, ad vos revert\u00e1tur. In e\u00e1dem autem domo man\u00e9te, ed\u00e9ntes et bib\u00e9ntes qu\u00e6 apud illos sunt: dignus est enim oper\u00e1rius merc\u00e9de sua. Nol\u00edte trans\u00edre de domo in domum. Et in quamc\u00famque civit\u00e1tem intrav\u00e9ritis, et susc\u00e9perint vos, manduc\u00e1te qu\u00e6 appon\u00fantur vobis: et cur\u00e1te inf\u00edrmos, qui in illa sunt, et d\u00edcite illis: Appropinqu\u00e1vit in vos regnum Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele, e, por virtude do meu nome, ser\u00e1 exaltado o seu poder.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos oferecemos, Senhor, este sacrif\u00edcio na solenidade do B. Agostinho, vosso Pont\u00edfice e Confessor, suplicando-Vos humildemente que as ovelhas perdidas, tendo regressado ao \u00fanico aprisco, se sustentem com este salutar alimento.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcium tibi off\u00e9rimus. D\u00f3mine, in sollemnit\u00e1te be\u00e1ti August\u00edni Pont\u00edficis et Confess\u00f3ris tui, hum\u00edliter deprec\u00e1ntes: ut oves, qu\u00e6 peri\u00e9runt, ad unum ovile rev\u00e9rs\u00e6, hoc salut\u00e1ri p\u00e1bulo nutri\u00e1ntur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 24:46-47*\nBem-aventurado o servo que o Senhor, quando vier, achar vigilante. Em verdade vos digo que lhe dar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o de todos seus bens.", 
            "*Matt 24:46-47*\nBe\u00e1tus servus, quem, cum v\u00e9nerit d\u00f3minus, inv\u00e9nerit vigil\u00e1ntem: amen, dico vobis, super \u00f3mnia bona sua const\u00edtuet eum. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com a h\u00f3stia salutar, Senhor, Vos pedimos humildemente que pela intercess\u00e3o dos sufr\u00e1gios do B. Agostinho ela seja imolada em honra do vosso nome em todos os lugares e constantemente.\n$Per dominum", 
            "H\u00f3stia salut\u00e1ri ref\u00e9cti: te. D\u00f3mine, s\u00fapplices exor\u00e1mus; ut eadem, be\u00e1ti August\u00edni interveni\u00e9nte suffr\u00e1gio, in omni loco n\u00f3mini tuo j\u00fagiter immol\u00e9tur.\n$Per dominum"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
