[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Louren\u00e7o fora dos Muros", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-06-09", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc7-4:1:r", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira na semana da oitava de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 1:7.*\nO Esp\u00edrito do Senhor encheu todo o universo, aleluia. Ele, que abrange todas as coisas, sabe tudo quanto se diz: aleluia, aleluia.\n*Sl. 67:2*\nErga-se Deus e sejam dispersos os seus inimigos: fujam da sua presen\u00e7a os seus inimigos!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nO Esp\u00edrito do Senhor encheu todo o universo, aleluia. Ele, que abrange todas as coisas, sabe tudo quanto se diz: aleluia, aleluia.", 
            "*Sap 1:7*\nSp\u00edritus D\u00f3mini repl\u00e9vit orbem terr\u00e1rum, allel\u00faja: et hoc quod c\u00f3ntinet \u00f3mnia, sci\u00e9ntiam habet vocis, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 67:2.*\nExs\u00fargat Deus, et dissip\u00e9ntur inim\u00edci ejus: et f\u00fagiant, qui od\u00e9runt eum, a f\u00e1cie ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSp\u00edritus D\u00f3mini repl\u00e9vit orbem terr\u00e1rum, allel\u00faja: et hoc quod c\u00f3ntinet \u00f3mnia, sci\u00e9ntiam habet vocis, allel\u00faja, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que neste dia instru\u00edstes os cora\u00e7\u00f5es dos fi\u00e9is, infundindo-lhes os dons do Esp\u00edrito Santo, concedei-nos pelo mesmo Esp\u00edrito a gra\u00e7a de amarmos o que \u00e9 recto e de gozarmos incessantemente as suas consola\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui hodi\u00e9rna die corda fid\u00e9lium Sancti Sp\u00edritus illustrati\u00f3ne docu\u00edsti: da nobis in e\u00f3dem Sp\u00edritu recta s\u00e1pere; et de ejus semper consolati\u00f3ne gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 8:5-8*\nNaqueles dias, descendo Filipe \u00e0 cidade de Samaria, pregava Cristo aos seus habitantes. As multid\u00f5es estavam atentas ao que dizia, escutando-o unanimemente e vendo os milagres que operava. Muitos esp\u00edritos imundos sa\u00edam de v\u00e1rias pessoas, que estavam possessas, gritando em voz alta. E tamb\u00e9m muitos paral\u00edticos e coxos eram curados, havendo grande alegria naquela cidade.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Acts 8:5-8*\nIn di\u00e9bus illis: Phil\u00edppus desc\u00e9ndens in civit\u00e1tem Samar\u00ed\u00e6, pr\u00e6dic\u00e1bat illis Christum. Intend\u00e9bant autem turb\u00e6 his, qu\u00e6 a Phil\u00edppo diceb\u00e1ntur, unan\u00edmiter audi\u00e9ntes et vid\u00e9ntes signa, qu\u00e6 faci\u00e9bat. Multi enim e\u00f3rum, qui hab\u00e9bant sp\u00edritus imm\u00fandos, clam\u00e1ntes voce magna, ex\u00edbant. Multi autem paral\u00fdtici et claudi cur\u00e1ti sunt. Factum est ergo g\u00e1udium magnum in illa civit\u00e1te."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia, aleluia.\n*Sl. 103:30*\nV. Enviai o vosso Esp\u00edrito, e uma nova cria\u00e7\u00e3o se operar\u00e1: e renovareis a face da terra. Aleluia. (Genuflecte-se)\nV. Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo; enchei os cora\u00e7\u00f5es dos vossos fi\u00e9is e acendei neles o fogo do vosso amor.", 
            "Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 103:30*\nV. Em\u00edtte Sp\u00edritum tuum, et creab\u00fantur, et renov\u00e1bis f\u00e1ciem terr\u00e6. Allel\u00faja.  (Hic genuflectitur)\nV. Veni, Sancte Sp\u00edritus, reple tu\u00f3rum corda fid\u00e9lium: et tui am\u00f3ris in eis ignem acc\u00e9nde."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vinde, \u00f3 Esp\u00edrito Santo,\ne enviai do c\u00e9u um raio\nda vossa divina luz.\n\nVinde, \u00f3 pai dos pobres;\nvinde, distribuidor de todos os dons;\nvinde, luz dos cora\u00e7\u00f5es.\n\nConsolador supremo,\ndoce h\u00f3spede da alma,\nsuave refrig\u00e9rio!\n\nNo trabalho sois repouso;\nsois calma no ardor;\ne consola\u00e7\u00e3o no pranto.\n\n\u00d3 luz felic\u00edssima,\nenchei at\u00e9 ao \u00edntimo os cora\u00e7\u00f5es\ndos vossos fi\u00e9is.\n\nSem a vossa assist\u00eancia\nnada h\u00e1 bom no homem,\nnada h\u00e1 que seja puro.\n\nLavai, pois, o que est\u00e1 manchado;\nregai o que est\u00e1 seco;\ncurai o que est\u00e1 enfermo.\n\nAbrandai o que \u00e9 duro;\naquecei o que est\u00e1 frio;\nguiai o que anda errado.\n\nConcedei aos fi\u00e9is,\nque em V\u00f3s confiam,\nos sete dons sagrados.\n\nDai-lhes o m\u00e9rito da virtude;\ndai-lhes um fim feliz;\ndai-lhes o gozo eterno.\nAmen. Aleluia.", 
            "Veni, Sancte Sp\u00edritus,\net em\u00edtte c\u01fdlitus\nlucis tu\u00e6 r\u00e1dium.\n\nVeni, pater p\u00e1uperum;\nveni, dator m\u00fanerum;\nveni, lumen c\u00f3rdium.\n\nConsol\u00e1tor \u00f3ptime,\ndulcis hospes \u00e1nim\u00e6,\ndulce refrig\u00e9rium.\n\nIn lab\u00f3re r\u00e9quies,\nin \u00e6stu temp\u00e9ries,\nin fletu sol\u00e1cium.\n\nO lux beat\u00edssima,\nreple cordis \u00edntima\ntu\u00f3rum fid\u00e9lium.\n\nSine tuo n\u00famine\nnihil est in h\u00f3mine,\nnihil est inn\u00f3xium.\n\nLava quod est s\u00f3rdidum,\nriga quod est \u00e1ridum,\nsana quod est s\u00e1ucium.\n\nFlecte quod est r\u00edgidum,\nfove quod est fr\u00edgidum,\nrege quod est d\u00e9vium.\n\nDa tuis fid\u00e9libus,\nin te confid\u00e9ntibus,\nsacrum septen\u00e1rium.\n\nDa virt\u00fatis m\u00e9ritum,\nda sal\u00fatis \u00e9xitum,\nda per\u00e9nne g\u00e1udium.\nAmen. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Sequentia", 
        "label": "Sequ\u00eancia"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 9:1-6*\nNaquele tempo, havendo Jesus reunido os Doze Ap\u00f3stolos, deu-lhes poder e autoridade sobre todos os dem\u00f3nios e tamb\u00e9m o poder de curar os enfermos. Depois, mandou-os pregar o reino de Deus e curar os enfermos, e disse-lhes: \u00abN\u00e3o leveis nada pelo caminho: nem bord\u00e3o, nem saco, nem p\u00e3o, nem dinheiro; n\u00e3o tenhais duas t\u00fanicas; em qualquer casa em que entrardes, permanecei a\u00ed e n\u00e3o queirais sair; quando encontrardes pessoas que n\u00e3o queiram receber-vos, sa\u00ed dessa cidade e sacudi at\u00e9 o p\u00f3 dos vossos p\u00e9s, a fim de que isso sirva de testemunho contra elas\u00bb. Ent\u00e3o partiram; e andavam de aldeia em aldeia, evangelizando e curando os enfermos em toda a parte.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 9:1-6*\nIn illo t\u00e9mpore: Convoc\u00e1tis Jesus du\u00f3decim Ap\u00f3stolis, dedit illis virt\u00fatem et potest\u00e1tem super \u00f3mnia d\u00e6m\u00f3nia, et ut langu\u00f3res cur\u00e1rent. Et misit illos pr\u00e6dic\u00e1re regnum Dei et san\u00e1re inf\u00edrmos. Et ait ad illos: Nihil tul\u00e9ritis in via, neque virgam, neque peram, neque panem, neque pec\u00faniam, neque duas t\u00fanicas habe\u00e1tis. Et in quamc\u00famque domum intrav\u00e9ritis, ibi man\u00e9te et inde ne exe\u00e1tis. Et quic\u00famque non rec\u00e9perint vos: exe\u00fantes de civit\u00e1te illa, etiam p\u00falverem pedum vestr\u00f3rum exc\u00fatite in testim\u00f3nium supra illos. Egr\u00e9ssi autem circu\u00edbant per cast\u00e9lla, evangeliz\u00e1ntes et cur\u00e1ntes ub\u00edque."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 67:2-3*\nConfirmai, \u00f3 Deus, o que em n\u00f3s come\u00e7astes. L\u00e1, no vosso templo, em Jerusal\u00e9m, os reis oferecer-Vos-\u00e3o suas d\u00e1divas, aleluia.", 
            "*Ps 67:29-30*\nConf\u00edrma hoc, Deus, quod oper\u00e1tus es in nobis: a templo tuo, quod est in Jer\u00fasalem, tibi \u00f3fferent reges m\u00fanera, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, Vos suplicamos, os dons que Vos oferecemos, e purificai os nossos cora\u00e7\u00f5es com a luz do Esp\u00edrito Santo.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, oblata sanct\u00edfica: et corda nostra Sancti Sp\u00edritus illustrati\u00f3ne em\u00fanda.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Act 2:2; 2:4*\nDe repente, ouviu-se, vindo do c\u00e9u, um ru\u00eddo, semelhante a um vento impetuoso, que encheu a casa onde estavam reunidos, aleluia: e ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo, anunciando as maravilhas de Deus, aleluia.", 
            "*Acts 2:2 2:4*\nFactus est rep\u00e9nte de c\u0153lo sonus tamquam adveni\u00e9ntis sp\u00edritus vehem\u00e9ntis, ubi erant sed\u00e9ntes, allel\u00faja: et repl\u00e9ti sunt omnes Sp\u00edritu Sancto, loqu\u00e9ntes magn\u00e1lia Dei, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a efus\u00e3o do Esp\u00edrito Santo purifique os nossos cora\u00e7\u00f5es e que, penetrando neles, a aspers\u00e3o do seu orvalho fecunde o \u00edntimo das nossas almas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti Sp\u00edritus, D\u00f3mine, corda nostra mundet inf\u00fasio: et sui roris \u00edntima aspersi\u00f3ne fec\u00fandet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
