[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S. Pedro", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-01-06", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:01-06:1:w", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Epifania do Senhor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Ml 3:1; 1 Cr. 29:12*\nEis que apareceu soberano Senhor: e traz empunhado o ceptro da realeza, do poder e do imp\u00e9rio.\n*Sl 71:1*\n\u00d3 Deus, concedei ao Rei a gra\u00e7a de saber julgar: e ao filho do Rei a vossa justi\u00e7a.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEis que apareceu soberano Senhor: e traz empunhado o ceptro da realeza, do poder e do imp\u00e9rio.", 
            "*Malach 3:1; 1 Par 29:12*\nEcce, adv\u00e9nit domin\u00e1tor D\u00f3minus: et regnum in manu ejus et pot\u00e9stas et imp\u00e9rium.\n*Ps 71:1*\nDeus, jud\u00edcium tuum Regi da: et just\u00edtiam tuam F\u00edlio Regis.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEcce, adv\u00e9nit domin\u00e1tor D\u00f3minus: et regnum in manu ejus et pot\u00e9stas et imp\u00e9rium."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que neste dia manifestastes o vosso Filho Unig\u00e9nito aos gentios, enviando-lhes uma estrela para os guiar at\u00e9 onde Ele estava, concedei-nos prop\u00edcio que, conhecendo-Vos n\u00f3s, j\u00e1, pela f\u00e9, consigamos contemplar face a face o esplendor da vossa majestade.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui hodi\u00e9rna die Unig\u00e9nitum tuum g\u00e9ntibus stella duce revel\u00e1sti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui jam te ex fide cogn\u00f3vimus, usque ad contempl\u00e1ndam sp\u00e9ciem tu\u00e6 celsit\u00fadinis perduc\u00e1mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Isa\u00edas.\n*Is 60:1-6*\nErgue-te e resplandece, Jerusal\u00e9m, pois a tua luz raiou, e a gl\u00f3ria do Senhor brilhou sobre ti. Enquanto as trevas cobrem a terra, e uma noite escura envolve os povos, eis que desponta sobre ti a aurora do Senhor; e a sua gl\u00f3ria resplandece em ti. As na\u00e7\u00f5es caminhar\u00e3o, guiadas pelo clar\u00e3o da tua luz, e os reis pelo fulgor da tua aurora. Ergue os teus olhos; volve-os em torno de ti e v\u00ea: todos se congregam e v\u00eam a ti. Os teus filhos v\u00eam de longe e as tuas filhas surgir\u00e3o ao lado. Ent\u00e3o, tu o ver\u00e1s e te encontrar\u00e1s na opul\u00eancia. O teu cora\u00e7\u00e3o se alegrar\u00e1 e dilatar\u00e1, pois, as riquezas do mar vir\u00e3o a ti; os tesouros das na\u00e7\u00f5es vir\u00e3o \u00e0 tua posse! Numerosos camelos e dromed\u00e1rios de M\u00e1dian e de Efa vir\u00e3o a ti. Todos os de Sab\u00e1 vir\u00e3o junto de ti, trazendo ouro e incenso e louvando o Senhor.", 
            "L\u00e9ctio Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6\n*Is 60:1-6*\nSurge, illumin\u00e1re, Jer\u00fasalem: quia venit lumen tuum, et gl\u00f3ria D\u00f3mini super te orta est. Quia ecce, t\u00e9nebr\u00e6 op\u00e9rient terram et caligo p\u00f3pulos: super te autem ori\u00e9tur D\u00f3minus, et gl\u00f3ria ejus in te vid\u00e9bitur. Et ambul\u00e1bunt gentes in l\u00famine tuo, et reges in splend\u00f3re ortus tui. Leva in circ\u00faitu \u00f3culos tuos, et vide: omnes isti congreg\u00e1ti sunt, ven\u00e9runt tibi: f\u00edlii tui de longe v\u00e9nient, et f\u00edli\u00e6 tu\u00e6 de l\u00e1tere surgent. Tunc vid\u00e9bis et \u00e1fflues, mir\u00e1bitur et dilat\u00e1bitur cor tuum, quando conv\u00e9rsa f\u00faerit ad te multit\u00fado maris, fortit\u00fado g\u00e9ntium v\u00e9nerit tibi. Inund\u00e1tio camel\u00f3rum op\u00e9riet te dromed\u00e1rii M\u00e1dian et Epha: omnes de Saba v\u00e9nient, aurum et thus defer\u00e9ntes, et laudem D\u00f3mino annunti\u00e1ntes."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Is 60:6; 60:1*\nTodos os de Sab\u00e1 vir\u00e3o, trazendo ouro em incenso e louvando o Senhor.\nV. Ergue-te, Jerusal\u00e9m, e resplandece, porque a gl\u00f3ria do Senhor brilhou sobre ti. Aleluia, aleluia.\n*Mt 2:2*\nVimos a sua estrela no Oriente e viemos com ofertas adorar o Senhor. Aleluia.", 
            "*Isa 60:6; 60:1*\nOmnes de Saba v\u00e9nient, aurum et thus defer\u00e9ntes, et laudem D\u00f3mino annunti\u00e1ntes.\nV. Surge et illumin\u00e1re, Jer\u00fasalem: quia gl\u00f3ria D\u00f3mini super te orta est. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Matt 2:2.*\nV\u00eddimus stellam ejus in Ori\u00e9nte, et v\u00e9nimus cum mun\u00e9ribus ador\u00e1re D\u00f3minum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 2:1-12*\nHavendo Jesus nascido em Bel\u00e9m, de Jud\u00e1, no tempo do rei Herodes, eis que vieram a Jerusal\u00e9m os Magos do Oriente, dizendo: \u00abOnde est\u00e1 o rei dos Judeus, que acaba de nascer? Pois vimos a sua estrela no Oriente e viemos ador\u00e1-l\u2019O\u00bb. Logo que o rei Herodes ouviu esta not\u00edcia, ficou perturbado, assim como toda a gente de Jerusal\u00e9m, convocando logo todos os pr\u00edncipes dos sacerdotes e os escribas do povo, para saber deles onde deveria nascer Cristo. Responderam-lhe eles: \u00abEm Bel\u00e9m, de Jud\u00e1, pois est\u00e1 escrito pelo Profeta: \u00abE tu, Bel\u00e9m, terra de Jud\u00e1, n\u00e3o ser\u00e1s certamente a menos importante entre as terras principais de Jud\u00e1, pois em ti nascer\u00e1 o Rei, que governar\u00e1 o meu povo de Israel\u00bb. Ent\u00e3o Herodes mandou chamar em segredo os Magos, informando-se com eles diligentemente acerca do tempo em que a estrela havia aparecido. E, enviando-os a Bel\u00e9m, disse-lhes: \u00abIde, procurai diligentemente o Menino, e, logo que O houverdes achado, avisai-me, para que eu v\u00e1, tamb\u00e9m, ador\u00e1-l\u2019O\u00bb. Os Magos, tendo ouvido estas palavras, partiram. Ora, a estrela, que tinham visto no Oriente, ia adiante deles, at\u00e9 que, chegando ao lugar onde estava o Menino, parou. Quando os Magos viram a estrela, alegraram-se muito. Entrando, ent\u00e3o, na casa, encontraram o Menino com Maria, sua m\u00e3e; e, de joelhos, O adoraram. (Ajoelhar) E, tendo aberto os seus tesouros, ofereceram-Lhe presentes de ouro, incenso e mirra. Depois, havendo tido em sonhos aviso de que n\u00e3o deveriam voltar a encontrar Herodes, retiraram-se por outro caminho para o seu pa\u00eds.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 2:1-12*\nCum natus esset Jesus in B\u00e9thlehem Juda in di\u00e9bus Her\u00f3dis regis, ecce, Magi ab Ori\u00e9nte venerunt Jeros\u00f3lymam, dic\u00e9ntes: Ubi est, qui natus est rex Jud\u00e6\u00f3rum? Vidimus enim stellam ejus in Ori\u00e9nte, et v\u00e9nimus ador\u00e1re eum. Audiens autem Her\u00f3des rex, turbatus est, et omnis Jeros\u00f3lyma cum illo. Et c\u00f3ngregans omnes principes sacerdotum et scribas p\u00f3puli, sciscitab\u00e1tur ab eis, ubi Christus nasceretur. At illi dix\u00e9runt ei: In B\u00e9thlehem Jud\u00e6: sic enim scriptum est per Proph\u00e9tam: Et tu, B\u00e9thlehem terra Juda, nequaquam m\u00ednima es in princ\u00edpibus Juda; ex te enim \u00e9xiet dux, qui regat p\u00f3pulum meum Isra\u00ebl. Tunc Her\u00f3des, clam voc\u00e1tis Magis, dilig\u00e9nter d\u00eddicit ab eis tempus stell\u00e6, qu\u00e6 app\u00e1ruit eis: et mittens illos in B\u00e9thlehem, dixit: Ite, et interrog\u00e1te dilig\u00e9nter de p\u00faero: et cum inven\u00e9ritis, renunti\u00e1te mihi, ut et ego v\u00e9niens ad\u00f3rem eum. Qui cum aud\u00edssent regem, abi\u00e9runt. Et ecce, stella, quam v\u00edderant in Ori\u00e9nte, anteced\u00e9bat eos, usque dum v\u00e9niens staret supra, ubi erat Puer. Vid\u00e9ntes autem stellam, gav\u00edsi sunt g\u00e1udio magno valde. Et intr\u00e1ntes domum, inven\u00e9runt P\u00faerum cum Mar\u00eda Matre ejus, (hic genuflectitur) et procid\u00e9ntes adorav\u00e9runt eum. Et, ap\u00e9rtis thes\u00e1uris suis, obtul\u00e9runt ei m\u00fanera, aurum, thus et myrrham. Et re sponso acc\u00e9pto in somnis, ne red\u00edrent ad Her\u00f3dem, per aliam viam rev\u00e9rsi sunt in regi\u00f3nem suam."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 71:10-11*\nOs reis de T\u00e1rsis e as ilhas oferecer-Lhe-\u00e3o tributos: Os reis de Ar\u00e1bia e de Sab\u00e1 levar-Lhe-\u00e3o ofertas; todos os reis da terra O adorar\u00e3o; e todas as na\u00e7\u00f5es O servir\u00e3o.", 
            "*Ps 71:10-11*\nReges Tharsis, et \u00ednsul\u00e6 m\u00fanera \u00f3fferent: reges Arabum et Saba dona add\u00facent: et ador\u00e1bunt eum omnes reges terr\u00e6, omnes gentes s\u00e9rvient ei."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos olhar benigno, Senhor, para os dons que a vossa Igreja Vos oferece, n\u00e3o o ouro, o incenso e a mirra, mas o que estas d\u00e1divas representam, e que agora \u00e9 imolado e dado em alimento, Jesus Cristo, vosso Filho, nosso Senhor:\nQue convosco vive...", 
            "Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, dona prop\u00edtius intuere: quibus non jam aurum, thus et myrrha profertur; sed quod eisdem mun\u00e9ribus declar\u00e1tur, immol\u00e1tur et s\u00famitur, Jesus Christus, f\u00edlius tuus, D\u00f3minus noster:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Epifania*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, em todos os lugares e sempre: Pois o vosso Filho Unig\u00e9nito, revestido com a substancia da nossa carne mortal, reparou as faltas da natureza humana, comunicando-lhe o novo esplendor da sua imortalidade. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Epiphania Domini*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ubique gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Quia, cum Unigenitus tuus in subst\u00e1ntia nostr\u00e6 mortalit\u00e1tis app\u00e1ruit, nova nos immortalit\u00e1tis su\u00e6 luce repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 2:2*\nVimos a sua estrela no Oriente e viemos com ofertas adorar o Senhor.", 
            "*Matt 2:2*\nV\u00eddimus stellam ejus in Ori\u00e9nte, et v\u00e9nimus cum mun\u00e9ribus ador\u00e1re D\u00f3minum."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, dignai-Vos purificar inteiramente o nosso esp\u00edrito, a fim de que compreenda os myst\u00e9rios que celebr\u00e1mos neste solene of\u00edcio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qu\u00e6 soll\u00e9mni celebr\u00e1mus officio, purific\u00e1t\u00e6 mentis intelleg\u00e9ntia consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
