[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos verdes"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-08-07", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent09-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "9\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 53:6-7*\nEis que Deus vem em meu aux\u00edlio: eis que o Senhor \u00e9 o sustent\u00e1culo da minha alma! Lan\u00e7ai, pois, sobre os meus inimigos, \u00f3 Deus, meu protector, o mal que me querem fazer; e, conforme a vossa palavra verdadeira, exterminai-os.\n*Sl 53:3*\n\u00d3 Deus, pelo vosso nome, salvai-me; e, pelo vosso poder, livrai-me.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nEis que Deus vem em meu aux\u00edlio: eis que o Senhor \u00e9 o sustent\u00e1culo da minha alma! Lan\u00e7ai, pois, sobre os meus inimigos, \u00f3 Deus, meu protector, o mal que me querem fazer; e, conforme a vossa palavra verdadeira, exterminai-os.", 
            "*Ps 53:6-7*\nEcce, Deus adjuvat me, et D\u00f3minus susc\u00e9ptor est \u00e1nim\u00e6 me\u00e6: av\u00e9rte mala inim\u00edcis meis, et in verit\u00e1te tua disp\u00e9rde illos, prot\u00e9ctor meus, D\u00f3mine.\n*Ps 53:3*\nDeus, in n\u00f3mine tuo salvum me fac: et in virt\u00fate tua libera me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nEcce, Deus adjuvat me, et D\u00f3minus susc\u00e9ptor est \u00e1nim\u00e6 me\u00e6: av\u00e9rte mala inim\u00edcis meis, et in verit\u00e1te tua disp\u00e9rde illos, prot\u00e9ctor meus, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que os ouvidos da vossa miseric\u00f3rdia, Senhor, sejam atentos \u00e0s preces dos vossos suplicantes; e, para que lhes concedais o que Vos suplicam, inspirai-os a que Vos pe\u00e7am o que seja do vosso agrado.\nPor nosso Senhor...", 
            "P\u00e1teant aures miseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus supplic\u00e1ntium: et, ut pet\u00e9ntibus desider\u00e1ta conc\u00e9das; fac eos qu\u00e6 tibi sunt pl\u00e1cita, postul\u00e1re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor. 10:6-13*\nMeus irm\u00e3os: N\u00e3o sejamos concupiscentes das coisas m\u00e1s, como nossos antepassados, nem vos torneis id\u00f3latras, como alguns deles, a respeito dos quais est\u00e1 escrito: \u00abAssentou-se o povo para comer e beber, e levantou-se para se divertir\u00bb. N\u00e3o cometamos, pois, ac\u00e7\u00f5es impuras, como alguns deles o fizeram, pelo que pereceram em um s\u00f3 dia vinte e tr\u00eas mil. N\u00e3o tentemos a Cristo, como alguns deles tentaram, pelo que pereceram de mordeduras de serpentes. N\u00e3o murmureis, como alguns deles murmuraram, pelo que foram feridos mortalmente pelo Anjo exterminador. Todas estas coisas eram como que figuras, e foram escritas para advert\u00eancia de n\u00f3s, que viemos no fim dos tempos. Aquele, pois, que cr\u00ea estar seguro, tenha cuidado, n\u00e3o caia. Nenhuma tenta\u00e7\u00e3o nos sobreveio que n\u00e3o fosse humana; por\u00e9m, Deus \u00e9 fiel e n\u00e3o permitir\u00e1 que sejais tentados al\u00e9m das vossas for\u00e7as, mas antes far\u00e1 que tireis proveito da tenta\u00e7\u00e3o, a fim de que possais suport\u00e1-la.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Corinthios\n*1 Cor 10:6-13*\nFatres: Non simus concupisc\u00e9ntes mal\u00f3rum, sicut et illi concupi\u00e9runt. Neque idol\u00f3latr\u00e6 effici\u00e1mini, sicut quidam ex ipsis: quem\u00e1dmodum scriptum est: Sedit p\u00f3pulus manduc\u00e1re et b\u00edbere, et surrex\u00e9runt l\u00fadere. Neque fornic\u00e9mur, sicut quidam ex ipsis fornic\u00e1ti sunt, et cecid\u00e9runt una die vig\u00ednti tria m\u00edlia. Neque tent\u00e9mus Christum, sicut quidam e\u00f3rum tentav\u00e9runt, et a serp\u00e9ntibus peri\u00e9runt. Neque murmurav\u00e9ritis, sicut quidam e\u00f3rum murmurav\u00e9runt, et peri\u00e9runt ab exterminat\u00f3re. H\u00e6c autem \u00f3mnia in fig\u00fara conting\u00e9bant illis: scripta sunt autem ad correpti\u00f3nem nostram, in quos fines s\u00e6cul\u00f3rum deven\u00e9runt. Itaque qui se ex\u00edstimat stare, v\u00eddeat ne cadat. Tent\u00e1tio vos non appreh\u00e9ndat, nisi hum\u00e1na: fid\u00e9lis autem Deus est, qui non pati\u00e9tur vos tent\u00e1ri supra id, quod pot\u00e9stis, sed f\u00e1ciet \u00e9tiam cum tentati\u00f3ne prov\u00e9ntum, ut p\u00f3ssitis sustin\u00e9re."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 8:2*\n\u00d3 Senhor, nosso Deus, como \u00e9 admir\u00e1vel o vosso nome em todo o universo.\nV. Vossa magnific\u00eancia eleva-se sobre os c\u00e9us! Aleluia, aleluia.\n*Sl 58:2*\nV. Livrai-me das m\u00e3os dos meus inimigos, \u00f3 meu Deus; livrai-me daqueles que se insurgem contra mim. Aleluia.", 
            "*Ps 8:2*\nD\u00f3mine, D\u00f3minus noster, quam admir\u00e1bile est nomen tuum in universa terra!\nV. Qu\u00f3niam elev\u00e1ta est magnific\u00e9ntia tua super c\u0153los.\nAllel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 58:2*\nEripe me de inim\u00edcis meis, Deus meus: et ab insurg\u00e9ntibus in me l\u00edbera me. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 19:41-47*\nNaquele tempo, havendo Jesus chegado pr\u00f3ximo de Jerusal\u00e9m e vendo esta cidade, chorou sobre ela, dizendo: \u00abAh! se tu, ao menos neste dia, que te foi dado, conhecesses o que te pode dar a paz!... Mas, entretanto, tudo est\u00e1 oculto a teus olhos! Pois vir\u00e3o dias infelizes para ti, em que os teus inimigos te cercar\u00e3o de trincheiras, te sitiar\u00e3o e te fechar\u00e3o por todos os lados. Ent\u00e3o, te destruir\u00e3o completamente, assim como aos teus filhos, que est\u00e3o dentro de ti, n\u00e3o deixando pedra sobre pedra. Porquanto n\u00e3o quiseste conhecer o tempo em que foste visitada\u00bb. Depois Jesus entrou no templo, expulsando aqueles que l\u00e1 vendiam ou compravam; e dizia-lhes: Est\u00e1 escrito: \u00abMinha casa \u00e9 casa de ora\u00e7\u00e3o, fizestes dela caverna de ladr\u00f5es!\u00bb. E Jesus ensinava todos os dias no templo.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 19:41-47*\nIn illo t\u00e9mpore: Cum appropinqu\u00e1ret Jesus Jer\u00fasalem, videns civit\u00e1tem, flevit super illam, dicens: Quia si cognov\u00edsses et tu, et quidem in hac die tua, qu\u00e6 ad pacem tibi, nunc autem absc\u00f3ndita sunt ab \u00f3culis tuis. Quia v\u00e9nient dies in te: et circ\u00famdabunt te inim\u00edci tui vallo, et circ\u00famdabunt te: et coangust\u00e1bunt te \u00fandique: et ad terram prost\u00e9rnent te, et f\u00edlios tuos, qui in te sunt, et non rel\u00ednquent in te l\u00e1pidem super l\u00e1pidem: eo quod non cogn\u00f3veris tempus visitati\u00f3nis tu\u00e6. Et ingr\u00e9ssus in templum, c\u0153pit ej\u00edcere vend\u00e9ntes in illo et em\u00e9ntes, dicens illis: Scriptum est: Quia domus mea domus orati\u00f3nis est. Vos autem fec\u00edstis illam speluncam latr\u00f3num. Et erat docens cot\u00eddie in templo."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:9-12*\nOs preceitos do Senhor s\u00e3o justos: alegram o cora\u00e7\u00e3o. Seus ju\u00edzos s\u00e3o mais doces do que o mel e o favo do mel. Assim, pois, o vosso servo, Senhor, guard\u00e1-los-\u00e1.", 
            "*Ps 18:9; 18:10; 18:11; 18:12*\nJust\u00edti\u00e6 D\u00f3mini rect\u00e6, l\u00e6tific\u00e1ntes corda, et jud\u00edcia ejus dulci\u00f3ra super mel et favum: nam et servus tuus cust\u00f3dit ea."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor, Vos suplicamos, a gra\u00e7a de recebermos frequente e dignamente estes myst\u00e9rios, pois cada vez que se celebra este sacrif\u00edcio opera-se o fruto da nossa reden\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Conc\u00e9de nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, h\u00e6c digne frequent\u00e1re myst\u00e9ria: quia, qu\u00f3ties hujus h\u00f3sti\u00e6 commemor\u00e1tio celebr\u00e1tur, opus nostr\u00e6 redempti\u00f3nis exerc\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 6:57*\nAquele que come a minha Carne e bebe o meu Sangue permanece em mim e Eu permane\u00e7o nele, diz o Senhor.", 
            "*Joann 6:57*\nQui mand\u00facat meam carnem et bibit meum s\u00e1nguinem, in me manet et ego in eo, dicit D\u00f3minus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos suplicamos, que a nossa comunh\u00e3o deste sacramento cada vez mais nos purifique e una a V\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tui nobis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, comm\u00fanio sacram\u00e9nti, et purificati\u00f3nem c\u00f3nferat, et tr\u00edbuat unit\u00e1tem.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
