[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos verdes"
      ], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-08-18", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Agapito, M\u00e1rtir.\n\n\nS. Roque, Confessor\n", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quinta-feira da 10\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 54:17-18; 54:20 54:23.*\nComo invocasse o Senhor, ouviu Ele a minha voz e protegeu-me contra os que me combatem. Aquele que existia antes dos s\u00e9culos e subsistir\u00e1 eternamente humilhou-os. Depositai nas m\u00e3os do Senhor todas as preocupa\u00e7\u00f5es, pois Ele vos sustentar\u00e1.\n*Sl 54:2-3*\nOuvi, Senhor, a minha ora\u00e7\u00e3o e n\u00e3o desprezeis a minha humilde s\u00faplica: escutai-me, ouvi-me.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nComo invocasse o Senhor, ouviu Ele a minha voz e protegeu-me contra os que me combatem. Aquele que existia antes dos s\u00e9culos e subsistir\u00e1 eternamente humilhou-os. Depositai nas m\u00e3os do Senhor todas as preocupa\u00e7\u00f5es, pois Ele vos sustentar\u00e1.", 
            "*Ps 54:17-20; 54:23*\nDum clam\u00e1rem ad D\u00f3minum, exaud\u00edvit vocem meam, ab his, qui approp\u00ednquant mihi: et humili\u00e1vit eos, qui est ante s\u01fdcula et manet in \u00e6t\u00e9rnum: jacta cogit\u00e1tum tuum in D\u00f3mino, et ipse te en\u00fatriet.\n*Ps 54:2-3*\nEx\u00e1udi, Deus, orati\u00f3nem meam, et ne desp\u00e9xeris deprecati\u00f3nem meam: int\u00e9nde mihi et ex\u00e1udi me.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDum clam\u00e1rem ad D\u00f3minum, exaud\u00edvit vocem meam, ab his, qui approp\u00ednquant mihi: et humili\u00e1vit eos, qui est ante s\u01fdcula et manet in \u00e6t\u00e9rnum: jacta cogit\u00e1tum tuum in D\u00f3mino, et ipse te en\u00fatriet."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que manifestais principalmente o vosso poder perdoando ao pecador e compadecendo-Vos das suas mis\u00e9rias, multiplicai sobre n\u00f3s a abund\u00e2ncia da vossa miseric\u00f3rdia, a fim de que, suspirando durante esta vida pelos bens que nos prometestes, nos tornamos participantes deles no c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui omnipot\u00e9ntiam tuam parc\u00e9ndo m\u00e1xime et miser\u00e1ndo manif\u00e9stas: mult\u00edplica super nos miseric\u00f3rdiam tuam; ut, ad tua prom\u00edssa curr\u00e9ntes, c\u0153l\u00e9stium bon\u00f3rum f\u00e1cias esse cons\u00f3rtes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Agapito, M\u00e1rtir *\nQue a vossa Igreja, \u00f3 Deus, rejubile com a confian\u00e7a que lhe d\u00e3o os sufr\u00e1gios do B. Agapito, vosso M\u00e1rtir, e que pelas suas gloriosas preces persevere na piedade e se conserve na paz.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Agapiti Martyris *\nL\u00e6t\u00e9tur Eccl\u00e9sia tua, Deus, be\u00e1ti Ag\u00e1piti M\u00e1rtyris tui conf\u00edsa suffr\u00e1giis: atque, ejus pr\u00e9cibus glori\u00f3sis, et dev\u00f3ta perm\u00e1neat et sec\u00fara cons\u00edstat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor. 12:2-11*\nMeus irm\u00e3os: Recordai-vos de que, quando \u00e9reis pag\u00e3os, \u00edeis aos \u00eddolos mudos, sempre que vos conduziam. Ora, eu vos digo que ningu\u00e9m, inspirado pelo Esp\u00edrito de Deus, poder\u00e1 anatematizar Jesus; nem ningu\u00e9m, tamb\u00e9m, poder\u00e1 dizer que Jesus \u00e9 Senhor, sen\u00e3o inspirado pelo Esp\u00edrito Santo. Na verdade, h\u00e1 diversas gra\u00e7as; por\u00e9m o Esp\u00edrito \u00e9 o mesmo. H\u00e1 diversos minist\u00e9rios; por\u00e9m o mesmo Senhor. H\u00e1 diversidade de opera\u00e7\u00f5es; por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o um s\u00f3 Deus, que opera todas as coisas em n\u00f3s. Os dons do Esp\u00edrito Santo, que se manifestam em cada um, s\u00e3o para utilidade comum. A um \u00e9 dado pelo Esp\u00edrito o dom de falar com sabedoria; a outro \u00e9 dado pelo mesmo Esp\u00edrito o dom de falar com ci\u00eancia; a um outro \u00e9 dada a f\u00e9 pelo mesmo Esp\u00edrito; este recebe do mesmo Esp\u00edrito a gra\u00e7a de curar os enfermos; aquele alcan\u00e7a o dom dos milagres; um outro o dom das profecias, aqueloutro o discernimento dos esp\u00edritos; este o dom de falar diversas l\u00ednguas; e ainda aqueloutro o dom de as interpretar. \u00c9, por\u00e9m, s\u00f3 um e o mesmo Esp\u00edrito que produz todos este dons, distribuindo-os a cada um em particular como Lhe apraz.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*1 Cor 12:2-11*\nFratres: Scitis, qu\u00f3niam, cum gentes ess\u00e9tis, ad simul\u00e1cra muta prout duceb\u00e1mini e\u00fantes. Ideo notum vobisfacio, quod nemo in Sp\u00edritu Dei loquens, dicit an\u00e1thema Jesu. Et nemo potest d\u00edcere, D\u00f3minus Jesus, nisi in Sp\u00edritu Sancto. Divisi\u00f3nes vero grati\u00e1rum sunt, idem autem Sp\u00edritus. Et divisi\u00f3nes ministrati\u00f3num sunt, idem autem D\u00f3minus. Et divisi\u00f3nes operati\u00f3num sunt, idem vero Deus, qui oper\u00e1tur \u00f3mnia in \u00f3mnibus. Unicu\u00edque autem datur manifest\u00e1tio Sp\u00edritus ad utilit\u00e1tem. Alii quidem per Sp\u00edritum datur sermo sapi\u00e9nti\u00e6 \u00e1lii autem sermo sci\u00e9nti\u00e6 sec\u00fandum e\u00fandem Sp\u00edritum: \u00e1lteri fides in e\u00f3dem Sp\u00edritu: \u00e1lii gr\u00e1tia sanit\u00e1tum in uno Sp\u00edritu: \u00e1lii oper\u00e1tio virt\u00fatum, \u00e1lii prophet\u00eda, \u00e1lii discr\u00e9tio spir\u00edtuum, \u00e1lii g\u00e9nera lingu\u00e1rum, \u00e1lii interpret\u00e1tio serm\u00f3num. H\u00e6c autem \u00f3mnia oper\u00e1tur unus atque idem Sp\u00edritus, d\u00edvidens s\u00edngulis, prout vult."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 16:8, 2.*\nGuardai-me, Senhor, como a pupila olhos: acolhei-me \u00e0 sombra das vossas o Senhor.\nV. Que os vossos l\u00e1bios pronunciem o meu ju\u00edzo: e que os vossos olhos vejam a minha justi\u00e7a. Aleluia, aleluia.\n*Sl 64:2*\nV. Diante de V\u00f3s, Senhor, \u00e9 conveniente cantar hinos em Si\u00e3o: diante de V\u00f3s deve cada um cumprir os seus votos em Jerusal\u00e9m. Aleluia.", 
            "*Ps 16:8; 16:2*\nCust\u00f3di me, D\u00f3mine, ut pup\u00edllam \u00f3culi: sub umbra al\u00e1rum tu\u00e1rum pr\u00f3tege me.\nV. De vultu tuo jud\u00edcium meum pr\u00f3deat: \u00f3culi tui v\u00eddeant \u00e6quit\u00e1tem.\n\n*Ps 64:2*\nTe decet hymnus, Deus, in Sion: et tibi redd\u00e9tur votum in Jer\u00fasalem. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 18:9-14*\nNaquele tempo, disse Jesus esta par\u00e1bola a uns certos que se presumiam justos e punham a confian\u00e7a em si pr\u00f3prios, desprezando os outros: \u00abdois homens subiram ao templo a orar, sendo um fariseu e o outro publicano. O fariseu, estando de p\u00e9, orava assim no seu \u00edntimo: \u00ab\u0150 Deus, dou-Vos gra\u00e7as, porque n\u00e3o sou como os outros homens, que s\u00e3o ladr\u00f5es, injustos e ad\u00falteros, nem mesmo como este publicano; pois jejuo duas vezes na semana e pago o d\u00edzimo dos meus rendimentos\u00bb. O publicano, ao contr\u00e1rio, conservando-se afastado, n\u00e3o ousava, sequer, levantar os olhos para o c\u00e9u, e batia no peito, dizendo: \u00abMeu Deus, tende piedade de mim, que sou um pobre pecador\u00bb. Eu vos declaro, disse Jesus, que este voltou para sua casa justificado, mas n\u00e3o o outro; pois quem se eleva ser\u00e1 humilhado, e quem se humilha ser\u00e1 exaltado\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 18:9-14*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus ad quosdam, qui in se confid\u00e9bant tamquam justi et aspernab\u00e1ntur c\u00e9teros, par\u00e1bolam istam: Duo h\u00f3mines ascend\u00e9runt in templum, ut or\u00e1rent: unus pharis\u01fdus, et alter public\u00e1nus. Pharis\u01fdus stans, h\u00e6c apud se or\u00e1bat: Deus, gr\u00e1tias ago tibi, quia non sum sicut c\u00e9teri h\u00f3minum: rapt\u00f3res, inj\u00fasti, ad\u00falteri: velut \u00e9tiam hic public\u00e1nus. Jej\u00fano bis in s\u00e1bbato: d\u00e9cimas do \u00f3mnium, qu\u00e6 poss\u00eddeo. Et public\u00e1nus a longe stans nol\u00e9bat nec \u00f3culos ad c\u0153lum lev\u00e1re: sed percuti\u00e9bat pectus suum, dicens: Deus, prop\u00edtius esto mihi peccat\u00f3ri.Dico vobis: desc\u00e9ndit hic justific\u00e1tus in domum suam ab illo: quia omnis qui se ex\u00e1ltat, humili\u00e1bitur: et qui se hum\u00edliat, exalt\u00e1bitur."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 24:1-3*\nA V\u00f3s elevei a minha alma. O Deus, confio em V\u00f3s: n\u00e3o permitireis que e confundido e envergonhado: nem vencido meus inimigos; porquanto aqueles que em V\u00f3s confiam n\u00e3o ser\u00e3o confundidos.", 
            "*Ps 24:1-3*\nAd te, D\u00f3mine, lev\u00e1vi \u00e1nimam meam: Deus meus, in te conf\u00eddo, non erub\u00e9scam: neque irr\u00eddeant me inim\u00edci mei: \u00e9tenim univ\u00e9rsi, qui te exsp\u00e9ctant, non confund\u00e9ntur."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "A V\u00f3s, Senhor, \u00e9 devida a homenagem destes sacrif\u00edcios, pois fostes V\u00f3s que permitindo-nos que os oferec\u00eassemos em gl\u00f3ria do vosso nome, os tornastes rem\u00e9dio das nossas almas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tibi, D\u00f3mine, sacrif\u00edcia dic\u00e1ta redd\u00e1ntur: qu\u00e6 sic ad hon\u00f3rem n\u00f3minis tui defer\u00e9nda tribu\u00edsti, ut eadem rem\u00e9dia f\u00ederi nostra pr\u00e6st\u00e1res.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Agapito, M\u00e1rtir *\nRecebei, Senhor, as ofertas que Vos apresentamos na festa daquele por cuja protec\u00e7\u00e3o esperamos ser livres.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Agapiti Martyris *\nS\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 in ejus tibi sollemnit\u00e1te def\u00e9rimus: cujus nos conf\u00eddimus patroc\u00ednio liber\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 50:21*\nDignai-Vos, Senhor, aceitar sobre o vosso Altar o sacrif\u00edcio da justi\u00e7a, as ofertas e os holocaustos.", 
            "*Ps 50:21*\nAccept\u00e1bis sacrificium just\u00edti\u00e6, oblati\u00f3nes et holoc\u00e1usta, super alt\u00e1re tuum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Vos suplicamos, \u00f3 Senhor, nosso Deus, n\u00e3o priveis do vosso aux\u00edlio \u00e0queles a quem n\u00e3o cessais de alimentar com os divinos sacramentos.\nPor nosso Senhor...", 
            "Qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Deus noster: ut, quos div\u00ednis repar\u00e1re non d\u00e9sinis sacram\u00e9ntis, tuis non dest\u00edtuas ben\u00edgnus aux\u00edliis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Agapito, M\u00e1rtir *\nSaciastes, Senhor, a vossa fam\u00edlia com os sacrossantos dons; e, Vos suplicamos, fortalecei-a sempre pela intercess\u00e3o daquele cuja festa celebramos.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio S. Agapiti Martyris *\nSati\u00e1sti, D\u00f3mine, fam\u00edliam tuam mun\u00e9ribus sacris: ejus, qu\u01fdsumus, semper interventi\u00f3ne nos r\u00e9fove, cujus soll\u00e9mnia celebr\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
