[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "g"
      ], 
      "date": "2022-09-04", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pent13-0:2:g", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "13\u00ba Domingo depois de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 73:20; 73:19; 73:23*\nLembrai-vos, Senhor, da vossa alian\u00e7a connosco e n\u00e3o esque\u00e7ais para sempre as almas dos vossos servos. Erguei-Vos, Senhor, julgai a vossa causa: e n\u00e3o desprezeis as ora\u00e7\u00f5es daqueles que a V\u00f3s recorrem. Porque, \u00f3 Deus, nos repelistes para sempre?\n*Sl 73:1*\nPorque, \u00f3 Deus, cresceu a vossa ira contra as ovelhas dos vossos pastos?\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLembrai-vos, Senhor, da vossa alian\u00e7a connosco e n\u00e3o esque\u00e7ais para sempre as almas dos vossos servos. Erguei-Vos, Senhor, julgai a vossa causa: e n\u00e3o desprezeis as ora\u00e7\u00f5es daqueles que a V\u00f3s recorrem. Porque, \u00f3 Deus, nos repelistes para sempre?", 
            "*Ps 73:20,; 73:19; 73:23*\nR\u00e9spice, D\u00f3mine, in testam\u00e9ntum tuum, et \u00e1nimas p\u00e1uperum tu\u00f3rum ne derel\u00ednquas in finem: exs\u00farge, D\u00f3mine, et j\u00fadica causam tuam, et ne oblivisc\u00e1ris voces qu\u00e6r\u00e9ntium te.\n*Ps 73:1*\nUt quid, Deus, reppul\u00edsti in finem: ir\u00e1tus est furor tuus super oves p\u00e1scu\u00e6 tu\u00e6?\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nR\u00e9spice, D\u00f3mine, in testam\u00e9ntum tuum, et \u00e1nimas p\u00e1uperum tu\u00f3rum ne derel\u00ednquas in finem: exs\u00farge, D\u00f3mine, et j\u00fadica causam tuam, et ne oblivisc\u00e1ris voces qu\u00e6r\u00e9ntium te."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e sempiterno, concedei-nos o aumento da f\u00e9, da esperan\u00e7a e da caridade; e, a fim de merecermos alcan\u00e7ar o que nos prometestes, permiti que amemos o que nos preceituais.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, da nobis f\u00eddei, spei et carit\u00e1tis augm\u00e9ntum: et, ut mere\u00e1mur ass\u00e9qui quod prom\u00edttis, fac nos am\u00e1re quod pr\u01fdcipis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos G\u00e1latas.\n*Gl 3:16-22*\nMeus irm\u00e3os: As promessas foram feitas a Abra\u00e3o e \u00e0 sua descend\u00eancia. Pois a Escritura n\u00e3o diz \u00abaos seus descendentes\u00bb, como se se referisse a muitos, mas diz, referindo-se a um s\u00f3: \u00abe \u00c0quele que nascer\u00e1 de v\u00f3s, isto \u00e9, Cristo\u00bb. Portanto digo: Deus, tendo feito e confirmado uma alian\u00e7a, a Lei, que foi dada somente quatrocentos e trinta anos depois, n\u00e3o poder\u00e1 anular nem destruir a promessa. Ora, se pela Lei \u00e9 que somos herdeiros da b\u00ean\u00e7\u00e3o, j\u00e1 esta n\u00e3o vem da promessa, ainda que tenha sido em virtude da promessa que a b\u00ean\u00e7\u00e3o foi dada a Abra\u00e3o. Para que serve, pois, a Lei? Ela foi dada por causa das transgress\u00f5es, at\u00e9 que viesse \u00aba descend\u00eancia\u00bb, \u00e0 qual havia sido feita a promessa. Ela foi promulgada pelos Anjos por meio dum mediador. Ora, um mediador o n\u00e3o \u00e9 para um s\u00f3, e Deus \u00e9 um s\u00f3. Logo \u00e9 a Lei contr\u00e1ria \u00e0 promessa de Deus? De nenhum modo. Se a Lei tivesse podido dar a vida verdadeira, ent\u00e3o a justi\u00e7a viria tamb\u00e9m, verdadeiramente, da Lei; mas a Escritura encerrou tudo sob o pecado, a fim de que a promessa fosse dada pela f\u00e9 em Jesus Cristo \u00e0queles que acreditassem.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad G\u00e1latas.\n*Gal 3:16-22*\nFratres: Abrah\u00e6 dict\u00e6 sunt promissi\u00f3nes, et s\u00e9mini ejus. Non dicit: Et sem\u00ednibus, quasi in multis; sed quasi in uno: Et s\u00e9mini tuo, qui est Christus. Hoc autem dico: testam\u00e9ntum confirm\u00e1tum a Deo, qu\u00e6 post quadring\u00e9ntos et trig\u00ednta annos facta est lex, non \u00edrritum facit ad evacu\u00e1ndam promissi\u00f3nem. Nam si ex lege her\u00e9ditas, jam non ex promissi\u00f3ne. Abrah\u00e6 autem per repromissi\u00f3nem don\u00e1vit Deus. Quid igitur lex? Propter transgressi\u00f3nes p\u00f3sita est, donec ven\u00edret semen, cui prom\u00edserat, ordin\u00e1ta per Angelos in manu mediat\u00f3ris. Medi\u00e1tor autem un\u00edus non est: Deus autem unus est. Lex ergo adv\u00e9rsus prom\u00edssa Dei? Absit. Si enim data esset lex, qu\u00e6 posset vivific\u00e1re, vere ex lege esset just\u00edtia. Sed concl\u00fasit Script\u00fara \u00f3mnia sub pecc\u00e1to, ut prom\u00edssio ex fide Jesu Christi dar\u00e9tur cred\u00e9ntibus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 73:20, 19, 22.*\nLembrai-Vos, Senhor, da vossa alian\u00e7a connosco e n\u00e3o esque\u00e7ais para sempre as almas dos vossos servos.\nV. Erguei-Vos, Senhor, julgai a vossa causa e lembrai-Vos dos opr\u00f3brios que sofreram os vossos servos. Aleluia, aleluia.\n*Sl 89:1*\nV. De gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, Senhor tendes sido o nosso ref\u00fagio. Aleluia.", 
            "*Ps 73:20; 73:19; 73:22*\nR\u00e9spice, D\u00f3mine, in testam\u00e9ntum tuum: et \u00e1nimas p\u00e1uperum tu\u00f3rum ne oblivisc\u00e1ris in finem.\nV. Exs\u00farge, D\u00f3mine, et j\u00fadica causam tuam: memor esto oppr\u00f3brii serv\u00f3rum tu\u00f3rum. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 89:1*\nD\u00f3mine, ref\u00fagium factus es nobis a generati\u00f3ne et prog\u00e9nie. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 17:11-19*\nNaquele tempo, indo Jesus para Jerusal\u00e9m, atravessou a Samaria e a Galileia. Entrando, ent\u00e3o, numa aldeia, foram ao seu encontro (ficando, contudo, a certa dist\u00e2ncia) dez leprosos, que clamavam: \u00abJesus, Mestre, tende miseric\u00f3rdia de n\u00f3s!\u00bb. Quando Jesus os viu, disse-lhes: \u00abIde e mostrai-vos aos sacerdotes\u00bb. Enquanto eles iam, foram curados, Ent\u00e3o um deles, vendo-se curado, voltou para tr\u00e1s, glorificando Deus em voz alta; e, prostrando-se com o rosto no ch\u00e3o, aos p\u00e9s de Jesus, deu-Lhe gra\u00e7as! Este era samaritano. Jesus disse: \u00abPorventura n\u00e3o foram os dez curados? Onde est\u00e3o, pois, os outros nove? N\u00e3o houve sen\u00e3o este estrangeiro que viesse e rendesse gl\u00f3ria a Deus?\u00bb. E, dirigindo-se a ele, acrescentou: \u00abLevanta-te e vai: a tua f\u00e9 te salvo.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 17:11-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dum iret Jesus in Jer\u00fasalem, trans\u00edbat per m\u00e9diam Samar\u00edam et Galil\u01fdam. Et cum ingreder\u00e9tur quoddam cast\u00e9llum, occurr\u00e9runt ei decem viri lepr\u00f3si, qui stet\u00e9runt a longe; et levav\u00e9runt vocem dic\u00e9ntes: Jesu pr\u00e6c\u00e9ptor, miser\u00e9re nostri. Quos ut vidit, dixit: Ite, ost\u00e9ndite vos sacerd\u00f3tibus. Et factum est, dum irent, mund\u00e1ti sunt. Unus autem ex illis, ut vidit quia mund\u00e1tus est, regr\u00e9ssus est, cum magna voce magn\u00edficans Deum, et cecidit in f\u00e1ciem ante pedes ejus, gr\u00e1tias agens: et hic erat Samarit\u00e1nus. Resp\u00f3ndens autem Jesus, dixit: Nonne decem mund\u00e1ti sunt? et novem ubi sunt? Non est inv\u00e9ntus, qui red\u00edret et daret gl\u00f3riam Deo, nisi hic alien\u00edgena. Et ait illi: Surge, vade; quia fides tua te salvum fecit."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 30:15-16*\nEm V\u00f3s, Senhor, pus toda minha esperan\u00e7a; e disse: V\u00f3s sois o meu Deus; a minha vida est\u00e1 nas vossas m\u00e3os.", 
            "*Sap 30:15-16*\nIn te sper\u00e1vi, D\u00f3mine; dixi: Tu es Deus meus, in m\u00e1nibus tuis t\u00e9mpora mea."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Olhai prop\u00edcio para o vosso povo, Senhor, e aceitai benignamente as nossas ofertas, a fim de que, deixando-Vos aplacar com esta oferta, nos concedais o perd\u00e3o e atendais \u00e0s nossas s\u00faplicas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Popiti\u00e1re, D\u00f3mine, p\u00f3pulo tuo, propiti\u00e1re mun\u00e9ribus: ut, hac oblati\u00f3ne plac\u00e1tus, et indulg\u00e9ntiam nobis tr\u00edbuas et postul\u00e1ta concedas.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da SS. Trindade*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, que com vosso Filho Unig\u00e9nito e com o Esp\u00edrito Santo sois um s\u00f3 Deus, um s\u00f3 Senhor, n\u00e3o na unidade de uma s\u00f3 pessoa, mas na Trindade de uma s\u00f3 subst\u00e2ncia. Porquanto, o que acreditamos a respeito da vossa gl\u00f3ria, acreditamo-lo tamb\u00e9m, pela vossa revela\u00e7\u00e3o, a respeito do vosso Filho e do Esp\u00edrito Santo, de tal modo que, confessando a verdadeira e eterna divindade, adoramos nas pessoas a propriedade, na ess\u00eancia a unidade e a igualdade na majestade. \u00c9 esta majestade, que louvam os Anjos e Arcanjos, os Querubins e Serafins, que n\u00e3o cessam quotidianamente de cantar em un\u00edssono:", 
            "*de sanctissima Trinitate*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui cum unig\u00e9nito F\u00edlio tuo et Sp\u00edritu Sancto unus es Deus, unus es D\u00f3minus: non in unius singularit\u00e1te pers\u00f3n\u00e6, sed in un\u00edus Trinit\u00e1te subst\u00e1nti\u00e6. Quod enim de tua gl\u00f3ria, revel\u00e1nte te, cr\u00e9dimus, hoc de F\u00edlio tuo, hoc de Sp\u00edritu Sancto sine differ\u00e9ntia discreti\u00f3nis sent\u00edmus. Ut in confessi\u00f3ne ver\u00e6 sempitern\u01fdque Deit\u00e1tis, et in pers\u00f3nis propr\u00edetas, et in ess\u00e9ntia \u00fanitas, et in majest\u00e1te ador\u00e9tur \u00e6qu\u00e1litas. Quam laudant Angeli atque Arch\u00e1ngeli, Ch\u00e9rubim quoque ac S\u00e9raphim: qui non cessant clam\u00e1re cot\u00eddie, una voce dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 16:20*\nDestes-nos, Senhor, um p\u00e3o do c\u00e9u, que cont\u00e9m todas as del\u00edcias e o mais suave sabor.", 
            "*Sap 16:20*\nPanem de c\u0153lo ded\u00edsti nobis, D\u00f3mine, hab\u00e9ntem omne delectam\u00e9ntum et omnem sap\u00f3rem suavit\u00e1tis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo n\u00f3s recebido estes celestiais sacramentos, Senhor, concedei-nos a gra\u00e7a, Vos imploramos, de progredirmos sempre no caminho da salva\u00e7\u00e3o eterna.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sumptis, D\u00f3mine, c\u0153l\u00e9stibus sacram\u00e9ntis: ad redempti\u00f3nis \u00e6t\u00e9rn\u00e6, qu\u01fdsumus, profici\u00e1mus augm\u00e9ntum.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
