[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-12-06", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o 2\u00ba Domingo do Advento.", 
      "id": "sancti:12-06:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana do Advento", 
      "title": "S. Nicolau, Bispo e Confessor"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 45:30*\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.\n*Sl 131:1*\nLembrai-vos de David, \u00f3 Senhor, e da sua grande mansid\u00e3o.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDeus estabeleceu com ele alian\u00e7a de paz e tornou-o pr\u00edncipe, para que possu\u00edsse eternamente a dignidade sacerdotal.", 
            "*Eccli 45:30*\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii dignitas in \u00e6t\u00e9rnum\n*Ps 131:1*\nMem\u00e9nto, D\u00f3mine, David: et omnis mansuet\u00fadinis ejus.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nSt\u00e1tuit ei D\u00f3minus testam\u00e9ntum pacis, et pr\u00edncipem fecit eum: ut sit illi sacerd\u00f3tii dignitas in \u00e6t\u00e9rnum"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que distinguistes o B. Pont\u00edfice Nicolau, concedendo-lhe o dom de praticar inumer\u00e1veis milagres, permiti, Vos suplicamos, que pelos seus m\u00e9ritos e preces sejamos preservados do fogo do inferno.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Nicol\u00e1um Pont\u00edficem inn\u00fameris decor\u00e1sti mir\u00e1culis: tr\u00edbue, qu\u01fdsumus; ut ejus m\u00e9ritis et pr\u00e9cibus a geh\u00e9nn\u00e6 inc\u00e9ndiis liber\u00e9mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 2\u00ba Domingo do Advento *\nExcitai, Senhor, os nossos cora\u00e7\u00f5es para que preparem os caminhos do vosso Filho Unig\u00e9nito, de modo que no seu advento mere\u00e7amos servi-l\u2019O com as almas purificadas.\n\u00d3 V\u00f3s, que viveis...", 
            "* Commemoratio Dominica II Adventus *\nExcita, D\u00f3mine, corda nostra ad pr\u00e6par\u00e1ndas Unig\u00e9niti tui vias: ut, per ejus adv\u00e9ntum, purific\u00e1tis tibi m\u00e9ntibus serv\u00edre mere\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Hebreus.\n*Heb 13:7-17*\nMeus irm\u00e3os: Lembrai-vos dos vossos pastores que vos pregaram a palavra de Deus; e, considerando qual foi o fim da sua vida, imitai a sua f\u00e9. Jesus Cristo \u00e9 o mesmo ontem e hoje, e ser\u00e1 o mesmo em todos os s\u00e9culos! N\u00e3o vos deixeis iludir com doutrinas diversas e estranhas, pois \u00e9 melhor corroborar o cora\u00e7\u00e3o com a gra\u00e7a do que procurar alimentos que em nada aproveitam aos que deles usam. Temos um altar do qual os ministros, que servem o tabern\u00e1culo, n\u00e3o t\u00eam o direito de comer. Os animais, cujo sangue para a expia\u00e7\u00e3o dos pecados o sacerdote levava para o santu\u00e1rio, eram queimados fora do campo. Por isso tamb\u00e9m Jesus, devendo santificar o povo com seu sangue, padeceu fora de portas. Portanto vamos a Ele fora dos arraiais, levando sobre n\u00f3s a ignom\u00ednia da sua cruz; pois n\u00e3o temos aqui cidade permanente, mas buscamos a que h\u00e1-de vir. Ofere\u00e7amos, portanto, por Ele sem cessar um sacrif\u00edcio de louvor a Deus, isto \u00e9, o fruto dos l\u00e1bios que confessam o seu nome. E n\u00e3o vos esque\u00e7ais de praticar a benefic\u00eancia e a liberalidade, que s\u00e3o sacrif\u00edcios muito agrad\u00e1veis a Deus. Obedeci aos vossos pastores e sede-lhe submissos; pois elos vigiam as vossas almas, das quais t\u00eam de dar conta.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Hebr\u01fdos\n*Hebr 13:7-17*\nFratres: Mement\u00f3te pr\u00e6posit\u00f3rum vestr\u00f3rum, qui vobis loc\u00fati sunt verbum Dei: quorum intu\u00e9ntes \u00e9xitum conversati\u00f3nis, imit\u00e1mini fidem. Jesus Christus heri et h\u00f3die: ipse et in s\u01fdcula. Doctr\u00ednis v\u00e1riis et peregr\u00ednis nol\u00edte abd\u00faci. Optimum est enim gr\u00e1tia stabil\u00edre cor, non escis, qu\u00e6 non profu\u00e9runt ambul\u00e1ntibus in eis. Hab\u00e9mus alt\u00e1re, de quo \u00e9dere non habent potest\u00e1tem, qui tabern\u00e1culo deserviunt. Quorum enim anim\u00e1lium inf\u00e9rtur sanguis pro pecc\u00e1to in Sancta per pont\u00edficem, horum c\u00f3rpora crem\u00e1ntur extra castra. Propter quod et Jesus, ut sanctific\u00e1ret per suum s\u00e1nguinem p\u00f3pulum, extra portam passus est. Exe\u00e1mus \u00edgitur ad eum extra castra, improp\u00e9rium ejus port\u00e1ntes. Non enim hab\u00e9mus hic man\u00e9ntem civit\u00e1tem, sed fut\u00faram inqu\u00edrimus. Per ipsum ergo offer\u00e1mus h\u00f3stiam laudis semper Deo, id est fructum labi\u00f3rum confit\u00e9ntium n\u00f3mini ejus. Benefic\u00e9nti\u00e6 autem et communi\u00f3nis nol\u00edte obliv\u00edsci: t\u00e1libus enim h\u00f3stiis promer\u00e9tur Deus. Oboed\u00edte pr\u00e6p\u00f3sitis vestris et subjac\u00e9te eis. Ipsi enim perv\u00edgilant, quasi rati\u00f3nem pro anim\u00e1bus vestris reddit\u00fari."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:21-23*\nEncontrei o meu servo David e ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: a minha m\u00e3o o auxiliar\u00e1 e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1.\nV. Contra ele n\u00e3o prevalecer\u00e1 o inimigo, e o filho da iniquidade n\u00e3o poder\u00e1 fazer-lhe mal. Aleluia, aleluia.\n*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano. Aleluia.", 
            "*Ps 88:21-23.*\nInv\u00e9ni David servum meum, \u00f3leo sancto meo unxi eum: manus enim mea auxili\u00e1bitur ei, et br\u00e1chium meum confort\u00e1bit eum.\nV. Nihil prof\u00edciet inim\u00edcus in eo, et f\u00edlius iniquit\u00e1tis non noc\u00e9bit ei. Allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 91:13.*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus L\u00edbani multiplic\u00e1bitur. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 25:14-23*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos esta par\u00e1bola: Indo um homem viajar para longe, chamou os seus servos e entregou-lhes os bens. A um deu cinco talentos, a outro dois e ao terceiro um. Deu a cada um segundo a sua capacidade; partindo imediatamente. Aquele que havia recebido cinco talentos partiu, e, negociando com este dinheiro, ganhou outros cinco talentos. Semelhantemente, o que recebera dois lucrou outros dois. Mas aquele que havia recebido s\u00f3 um talento foi, cavou a terra e a\u00ed ocultou o dinheiro do senhor. Passado muito tempo, veio o senhor daqueles servos e fez contas com eles. Aproximando-se, ent\u00e3o, o que recebera cinco talentos, apresentou outros cinco, dizendo: \u00abSenhor, entregastes-me cinco talentos, eis outros cinco, que lucrei\u00bb. Disse-lhe o seu senhor: \u00abMuito bem, servo bom e fiel: visto que foste fiel em poucas cousas, estabelecer-te-ei acima de muitas cousas: entra no gozo do teu senhor\u00bb. Aproximando-se tamb\u00e9m o que recebera dois talentos, disse: \u00abSenhor, entregastes-me dois talentos, eis outros dois que lucrei\u00bb. E o senhor lhe disse: \u00abMuito bem, servo bom e fiel: visto que foste fiel em poucas cousas, eu te estabelecerei acima de muitas cousas: entra no gozo do teu senhor\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 25:14-23*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis par\u00e1bolam hanc: Homo p\u00e9regre profic\u00edscens voc\u00e1vit servos suos, et tr\u00e1didit illis bona sua. Et uni dedit quinque tal\u00e9nta, \u00e1lii autem duo, \u00e1lii vero unum, unicu\u00edque sec\u00fandum pr\u00f3priam virt\u00fatem, et prof\u00e9ctus est statim. Abiit autem, qui quinque tal\u00e9nta acc\u00e9perat, et oper\u00e1tus est in eis, et lucr\u00e1tus est \u00e1lia quinque. Sim\u00edliter et, qui duo acc\u00e9perat, lucr\u00e1tus est \u00e1lia duo. Qui autem unum acc\u00e9perat, \u00e1biens fodit in terram, et absc\u00f3ndit pec\u00faniam d\u00f3mini sui. Post multum vero t\u00e9mporis venit d\u00f3minus serv\u00f3rum ill\u00f3rum, et p\u00f3suit rati\u00f3nem cum eis. Et acc\u00e9dens qui quinque tal\u00e9nta acc\u00e9perat, \u00f3btulit \u00e1lia quinque tal\u00e9nta,dicens: D\u00f3mine, quinque tal\u00e9nta tradid\u00edsti mihi, ecce, \u00e1lia quinque superlucr\u00e1tus sum. Ait illi d\u00f3minus ejus: Euge, serve bone et fid\u00e9lis, quia super pauca fu\u00edsti fid\u00e9lis, super multa te const\u00edtuam: intra in g\u00e1udium d\u00f3mini tui. Acc\u00e9ssit autem et qui duo tal\u00e9nta acc\u00e9perat, et ait: D\u00f3mine, duo tal\u00e9nta tradid\u00edsti mihi, ecce, \u00e1lia duo lucr\u00e1tus sum. Ait illi d\u00f3minus ejus: Euge, serve bone et fid\u00e9lis, quia super pauca fu\u00edsti fid\u00e9lis, super multa te const\u00edtuam: intra in g\u00e1udium d\u00f3mini tui."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:25*\nA minha verdade e a minha miseric\u00f3rdia estar\u00e3o com ele: e o seu poder elevar-se-\u00e1 pelo meu nome.", 
            "*Ps 88:25*\nV\u00e9ritas mea et miseric\u00f3rdia mea cum ipso: et in n\u00f3mine meo exalt\u00e1bitur cornu ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, \u00f3 Senhor, nosso Deus, estes dons, que Vos apresentamos na solenidade do vosso santo Pont\u00edfice Nicolau, a fim de que por meio deles possamos sempre proceder com rectid\u00e3o, tanto nas adversidades, como nas prosperidades.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sanct\u00edfica, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine Deus, h\u00e6c m\u00fanera, qu\u00e6 in sollemnit\u00e1te sancti Ant\u00edstitis tui Nicol\u00e1i off\u00e9rimus: ut per ea vita nostra inter adv\u00e9rsa et pr\u00f3spera \u00fabique dirig\u00e1tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 2\u00ba Domingo do Advento *\nSenhor, Vos suplicamos, deixai-Vos aplacar com as ora\u00e7\u00f5es da nossa humildade, juntamente com estas oblatas; e, j\u00e1 que os nossos sufr\u00e1gios s\u00e3o desprovidos de quaisquer m\u00e9ritos, assisti-nos ao menos com vosso aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica II Adventus *\nPlac\u00e1re, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, humilit\u00e1tis nostr\u00e6 pr\u00e9cibus et h\u00f3stiis: et, ubi nulla supp\u00e9tunt suffr\u00e1gia merit\u00f3rum, tuis nobis succ\u00farre pr\u00e6s\u00eddiis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:36-38*\nJurei uma vez por minha santidade: a sua descend\u00eancia durar\u00e1 eternamente e o seu trono brilhar\u00e1 perante mim, como o sol, e, como a lua, permanecer\u00e1 para sempre, e ser\u00e1 testemunho fiel no c\u00e9u.", 
            "*Ps 88:36-38*\nSemel jur\u00e1vi in sancto meo: Semen ejus in \u00e6t\u00e9rnum manebit, et sedes ejus sicut sol in consp\u00e9ctu meo, et sicut luna perf\u00e9cta in \u00e6t\u00e9rnum, et testis in coelo fid\u00e9lis."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Que o sacrif\u00edcio de que particip\u00e1mos, celebrando a festa do santo Pont\u00edfice Nicolau, Senhor, nos alcance perpetuamente a vossa protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcia, qu\u00e6 s\u00fampsimus, D\u00f3mine, pro sollemnit\u00e1te sancti Pont\u00edficis tui Nicol\u00e1i, sempit\u00e9rna nos protecti\u00f3ne cons\u00e9rvent.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o 2\u00ba Domingo do Advento *\nSaciados j\u00e1 com este alimento espiritual, concedei-nos, Senhor, Vos imploramos, que pela participa\u00e7\u00e3o deste myst\u00e9rio aprendamos a desprezar os bens desta vida e a amar os do c\u00e9u.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Dominica II Adventus *\nRepl\u00e9ti cibo spiritu\u00e1lis alim\u00f3ni\u00e6, s\u00fapplices te, D\u00f3mine, deprec\u00e1mur: ut, hujus participati\u00f3ne myst\u00e9rii, d\u00f3ceas nos terr\u00e9na desp\u00edcere et am\u00e1re c\u0153l\u00e9stia.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
