[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-09-21", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o Quarta-feira das T\u00eamporas de Setembro.", 
      "id": "sancti:09-21:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira das T\u00eamporas de Setembro", 
      "title": "S. Mateus, Ap\u00f3stolo e Evangelista"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a. A lei do seu Deus est\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.\n*Sl 36:1*\nN\u00e3o vos irriteis contra os maus, nem tenhais inveja daqueles que cometem iniquidades.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a. A lei do seu Deus est\u00e1 no seu cora\u00e7\u00e3o.", 
            "*Ps 36:30-31.*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus.\n*Ps 36:1*\nNoli \u00e6mul\u00e1ri in malign\u00e1ntibus: neque zel\u00e1veris faci\u00e9ntes iniquit\u00e1tem.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium: lex Dei ejus in corde ips\u00edus."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Socorrei-nos, Senhor, em virtude das preces, do B. Mateus, vosso Ap\u00f3stolo e Evangelista, a fim de que nos sejam concedidas aquelas gra\u00e7as que n\u00e3o temos possibilidade de obter por n\u00f3s pr\u00f3prios.\nPor nosso Senhor...", 
            "Be\u00e1ti Ap\u00f3stoli et Evangel\u00edst\u00e6 Matth\u00e6i, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus adjuv\u00e9mur: ut, quod possib\u00edlitas nostra non \u00f3btinet, ejus nobis intercessi\u00f3ne don\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quarta-feira das T\u00eamporas de Setembro *\nSocorrei, Senhor, Vos imploramos, a nossa fraqueza com os rem\u00e9dios da vossa miseric\u00f3rdia, a fim de que, assim como ca\u00edmos por efeito da nossa fragilidade, assim nos elevemos por efeito da vossa clem\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria IV Quattuor Temporum Septembris *\nMiseric\u00f3rdi\u00e6 tu\u00e6 rem\u00e9diis, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, frag\u00edlitas nostra subs\u00edstat: ut, qu\u00e6 sua conditi\u00f3ne att\u00e9ritur, tua clem\u00e9ntia repar\u00e9tur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Ezequiel.\n*Ez 1:10-14*\nEis a semelhan\u00e7a do rosto dos quatro seres animados: Tinham todos quatro uma face de homem; todos os quatro \u00e0 direita uma face de le\u00e3o; todos os quatro \u00e0 esquerda uma face de touro; e todos os quatro por cima uma face de \u00e1guia! As faces e as asas mostravam-se estendidas por cima; e estavam unidos uns aos outros por duas asas, cobrindo os corpos com as outras duas. Cada um deles caminhava para a frente do seu rosto, e iam at\u00e9 onde os impelia o esp\u00edrito, n\u00e3o se voltando enquanto andavam. Estes seres tinham o aspecto de carv\u00f5es de fogo a arder e de l\u00e2mpadas acesas. Viam-se crepitar no meio deles chamas de fogo, saindo do fogo rel\u00e2mpagos. E eles iam e vinham, semelhante ao fuzilar dos rel\u00e2mpagos.", 
            "L\u00e9ctio Ezechi\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6.\n*Ezech 1:10-14*\nSimilit\u00fado vultus qu\u00e1tuor anim\u00e1lium: f\u00e1cies h\u00f3minis, et f\u00e1cies le\u00f3nis a dextris ips\u00f3rum qu\u00e1tuor: f\u00e1cies autem bovis a sin\u00edstris ips\u00f3rum qu\u00e1tuor, et f\u00e1cies \u00e1quil\u00e6 d\u00e9super ips\u00f3rum qu\u00e1tuor. F\u00e1cies e\u00f3rum et p\u00e9nn\u00e6 e\u00f3rum ext\u00e9nt\u00e6 d\u00e9super: du\u00e6 penn\u00e6 singul\u00f3rum jungeb\u00e1ntur et du\u00e6 teg\u00e9bant c\u00f3rpora e\u00f3rum: et unumqu\u00f3dque e\u00f3rum coram f\u00e1cie sua ambul\u00e1bat: ubi erat \u00edmpetus sp\u00edritus, illuc gradieb\u00e1ntur, nec reverteb\u00e1ntur cum ambul\u00e1rent. Et similit\u00fado anim\u00e1lium, asp\u00e9ctus e\u00f3rum quasi carb\u00f3num ignis ard\u00e9ntium et quasi asp\u00e9ctus lampad\u00e1rum. H\u00e6c erat v\u00edsio disc\u00farrens in m\u00e9dio anim\u00e1lium, splendor ignis, et de igne fulgur egr\u00e9diens. Et anim\u00e1lia ibant et reverteb\u00e1ntur in similit\u00fadinem f\u00falguris corusc\u00e1ntis."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 111:1-2*\nBem-aventurado o var\u00e3o que teme o Senhor e que p\u00f5e todo seu zelo em obedecer-Lhe.\nV. Sua descend\u00eancia ser\u00e1 poderosa na terra; pois a gera\u00e7\u00e3o dos justos ser\u00e1 aben\u00e7oada. Aleluia, aleluia.\nV. O coro glorioso dos Ap\u00f3stolos Vos louva, \u00f3 Senhor. Aleluia.", 
            "*Ps 111:1-2*\nBe\u00e1tus vir, qui timet D\u00f3minum: in mand\u00e1tis ejus cupit nimis.\nV. Potens in terra erit semen ejus: gener\u00e1tio rect\u00f3rum benedic\u00e9tur. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Te gloriosus Apostol\u00f3rum chorus laudat, D\u00f3mine. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 9:9-13*\nNaquele tempo, Jesus viu um homem, chamado Levi, assentado ao tel\u00f3nio, e disse-lhe: \u00abSegue-me!\u00bb. Levantando-se este, seguiu-O. Ora, aconteceu que, estando Jesus assentado \u00e0 mesa em casa dele aproximaram-se e puseram-se a comer com Ele e com seus disc\u00edpulos muitos publicanos e pecadores. Vendo isto, os fariseus disseram aos disc\u00edpulos: \u00abPorque come o vosso Mestre com os publicanos e pecadores?\u00bb. Jesus, ouvindo-os, disse: \u00abN\u00e3o s\u00e3o os s\u00e3os que necessitam de m\u00e9dico, mas os que est\u00e3o enfermos. Ide, pois, e aprendei o que significam estas palavras: \u00abPrefiro a miseric\u00f3rdia ao sacrif\u00edcio\u00bb; pois n\u00e3o vim Eu chamar os justos mas os pecadores.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 9:9-13*\nIn illo t\u00e9mpore: Vidit Jesus h\u00f3minem sed\u00e9ntem in tel\u00f3nio, Matth\u01fdum n\u00f3mine. Et ait illi: S\u00e9quere me. Et surgens, sec\u00fatus est eum. Et factum est, discumb\u00e9nte eo in domo, ecce, multi public\u00e1ni et peccat\u00f3res veni\u00e9ntes discumb\u00e9bant cum Jesu et disc\u00edpulis ejus. Et vid\u00e9ntes pharis\u00e6i, dic\u00e9bant disc\u00edpulis ejus: Quare cum public\u00e1nis et peccat\u00f3ribus m\u00e1nducat Mag\u00edster vester? At Jesus \u00e1udiens,ait: Non est opus val\u00e9ntibus m\u00e9dicus, sed male hab\u00e9ntibus. E\u00fantes autem d\u00edscite, quid est: Miseric\u00f3rdiam volo, et non sacrif\u00edcium. Non enim veni voc\u00e1re justos, sed peccat\u00f3res."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:4-5*\nV\u00f3s o coroastes, Senhor, com gl\u00f3ria e com honras: e o colocastes acima das obras das vossas m\u00e3os, aleluia.", 
            "*Ps 20:4-5.*\nPosu\u00edsti, D\u00f3mine, in c\u00e1pite ejus cor\u00f3nam de l\u00e1pide preti\u00f3so: vitam p\u00e9tiit a te, et tribu\u00edsti ei, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, Vos rogamos, que as s\u00faplicas do B. Ap\u00f3stolo e Evangelista Mateus Vos tornem agrad\u00e1veis a obla\u00e7\u00e3o da vossa Igreja, que foi brilhantemente instru\u00edda pelas suas admir\u00e1veis prega\u00e7\u00f5es.\nPor nosso Senhor...", 
            "Supplicati\u00f3nibus be\u00e1ti Matth\u00e6i Ap\u00f3stoli et Evangel\u00edst\u00e6, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 commend\u00e9tur obl\u00e1tio: cujus magn\u00edficis pr\u00e6dicati\u00f3nibus er\u00faditur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quarta-feira das T\u00eamporas de Setembro *\nPermiti, Senhor, Vos suplicamos, que esta h\u00f3stia apague os nossos delitos e que santifique os corpos e as almas dos vossos servos, para que possam celebrar dignamente este sacr\u00edficio.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria IV Quattuor Temporum Septembris *\nH\u00e6c h\u00f3stia, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, em\u00fandet nostra del\u00edcta: et ad sacrif\u00edcium celebr\u00e1ndum, subdit\u00f3rum tibi c\u00f3rpora ment\u00e9sque sanct\u00edficet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 20:6*\nGrande \u00e9, Senhor, a sua gl\u00f3ria que lhe concedestes na salva\u00e7\u00e3o. V\u00f3s o rodeareis de gl\u00f3ria e de magnific\u00eancia.", 
            "*Ps 20:6*\nMagna est gl\u00f3ria ejus in salut\u00e1ri tuo: gl\u00f3riam et magnum deI c\u00f3rem \u00edmpones super eum, D\u00f3mine."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Havendo recebido os vossos sacramentos, Vos pedimos, Senhor, pela intercess\u00e3o do B. Mateus, vosso Ap\u00f3stolo e Evangelista, permitais que este sacrif\u00edcio, oferecido em sua honra, nos sirva de rem\u00e9dio.\nPor nosso Senhor...", 
            "Perc\u00e9ptis, D\u00f3mine, sacram\u00e9ntis, be\u00e1to Matth\u00e6o Ap\u00f3stolo tuo et Evangel\u00edsta interveni\u00e9nte, deprec\u00e1mur: ut, qu\u00e6 pro ejus celebr\u00e1ta sunt gl\u00f3ria, nobis prof\u00edciant ad med\u00e9lam.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o Quarta-feira das T\u00eamporas de Setembro *\nHavendo recebido os vossos dons celestiais, humildemente Vos rogamos, Senhor, que com o aux\u00edlio da vossa gra\u00e7a recebamos com as devidas disposi\u00e7\u00f5es os myst\u00e9rios que celebr\u00e1mos com fiel obedi\u00eancia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Feria IV Quattuor Temporum Septembris *\nSum\u00e9ntes, D\u00f3mine, dona c\u0153l\u00e9stia, suppl\u00edciter deprec\u00e1mur: ut, qu\u00e6 s\u00e9dula servit\u00fate, don\u00e1nte te, g\u00e9rimus, dignis s\u00e9nsibus tuo m\u00fanere capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
