[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-11-18", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:11-18r:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Sexta-feira da 23\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "Dedica\u00e7\u00e3o da Bas\u00edlica de S.S Pedro e Paulo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Gn 28:17*\nQue terr\u00edvel \u00e9 este lugar! \u00c9 verdadeiramente a casa de Deus e a porta do c\u00e9u: e ser\u00e1 chamado o pal\u00e1cio de Deus.\n*Sl 83:2-3*\nQu\u00e3o dilectos s\u00e3o os vossos tabern\u00e1culos, \u00f3 Senhor dos ex\u00e9rcitos! Minha alma suspira com ardor e em \u00eaxtase, em desejos de viver junto dos \u00e1trios do Senhor.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nQue terr\u00edvel \u00e9 este lugar! \u00c9 verdadeiramente a casa de Deus e a porta do c\u00e9u: e ser\u00e1 chamado o pal\u00e1cio de Deus.", 
            "*Gen 28:17*\nTerr\u00edbilis est locus iste: hic domus Dei est et porta c\u0153li: et voc\u00e1bitur aula Dei. (Allel\u00faja, allel\u00faja)\n*Ps 83:2-3*\nQuam dil\u00e9cta tabern\u00e1cula tua, D\u00f3mine virt\u00fatum! concup\u00edscit, et d\u00e9ficit \u00e1nima mea in \u00e1tria D\u00f3mini.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nTerr\u00edbilis est locus iste: hic domus Dei est et porta c\u0153li: et voc\u00e1bitur aula Dei. (Allel\u00faja, allel\u00faja)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, anualmente, renovais em nosso favor o dia da consagra\u00e7\u00e3o deste santo Templo e nos conservais inc\u00f3lumes para podermos sempre celebrar estes sagrados myst\u00e9rios, ouvi as ora\u00e7\u00f5es do vosso povo e concedei a todos aqueles que entrarem neste templo, para pedir as vossas gra\u00e7as, a alegria de as alcan\u00e7arem.\nPor nosso Senhor...", 
            "Deus, qui nobis per singulos annos hujus sancti templi tui consecrationis reparas diem, et sacris semper mysteriis repr\u00e6sentas incolumes: exaudi preces populi tui, et pr\u00e6sta; ut quisquis hoc templum beneficia petiturus ingreditur, cuncta se impetrasse l\u00e6tetur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro do Apocalipse do B. Ap.\u00ba S. Jo\u00e3o.\n*Apoc 21:2-5*\nNaqueles dias, vi a cidade santa, a nova Jerusal\u00e9m, que vinha de Deus e descia do c\u00e9u, ornada como uma esposa que se prepara para receber o esposo. E ouvi uma voz forte, que falava do trono, e dizia: \u00abEis aqui o tabern\u00e1culo de Deus no meio dos homens. O Senhor habitar\u00e1 com eles, que ser\u00e3o o seu povo; e o pr\u00f3prio Deus permanecer\u00e1 com eles e ser\u00e1 o seu Deus, enxugando-lhes todas as l\u00e1grimas dos seus olhos. Ent\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o existir\u00e3o nem a morte, nem as l\u00e1grimas, nem os clamores, nem as dores, porque o primeiro estado das cousas ter\u00e1 acabado\u00bb. E aquele que estava sentado no trono disse: \u00abEu vou renovar todas as cousas!\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio libri Apocal\u00fdpsis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli\n*Apoc 21:2-5*\nIn di\u00e9bus illis: Vidi sanctam civit\u00e1tem Jer\u00fasalem novam descend\u00e9ntem de c\u0153lo a Deo, par\u00e1tam sicut sponsam orn\u00e1tam viro suo. Et aud\u00edvi vocem magnam de throno dic\u00e9ntem: Ecce tabern\u00e1culum Dei cum hom\u00ednibus, et habit\u00e1bit cum eis. Et ipsi p\u00f3pulus ejus erunt, et ipse Deus cum eis erit e\u00f3rum Deus: et abst\u00e9rget Deus omnem l\u00e1crimam ab \u00f3culis e\u00f3rum: et mors ultra non erit, neque luctus neque clamor neque dolor erit ultra, quia prima abi\u00e9runt. Et dixit, qui sed\u00e9bat in throno: Ecce, nova f\u00e1cio \u00f3mnia."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Este lugar foi feito por Deus: ele \u00e9 um myst\u00e9rio inapreci\u00e1vel e isento de qualquer defeito.\nV. \u00d3 Deus, diante de Quem se prostram os caros dos Anjos, ouvi as preces dos vossos servos. Aleluia, aleluia.\n*Sl 137:2*\nAdorar-Vos-ei no vosso santo Templo e louvarei o vosso santo Nome. Aleluia.", 
            "Locus iste a Deo factus est, in\u00e6stim\u00e1bile sacram\u00e9ntum, irreprehens\u00edbilis est.\nV. Deus, cui astat Angel\u00f3rum chorus, ex\u00e1udi preces serv\u00f3rum tu\u00f3rum. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 137:2*\nAdor\u00e1bo ad templum sanctum tuum: et confit\u00e9bor n\u00f3mini tuo. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 19:1-10*\nNaquele tempo, havendo Jesus entrado em Jeric\u00f3, atravessava a cidade. Ora, havia ali um homem, chamado Zaqueu, pr\u00edncipe dos publicanos e muito rico, que procurava ver Jesus para o conhecer; mas o n\u00e3o conseguia por causa das turbas do povo, pois ele era de baixa estatura. Correu, pois, adiante e subiu para um sic\u00f3moro, para ver Jesus, que devia passar por aquele lugar. Chegando Jesus ali, ergueu os olhos e, vendo-o, disse-lhe: \u00abZaqueu, descei depressa, porque me conv\u00e9m hospedar-me hoje em vossa casa\u00bb. Imediatamente Zaqueu desceu e recebeu Jesus com alegria. Vendo as pessoas isto, come\u00e7aram a murmurar, dizendo que Jesus ia hospedar-se em casa de um pecador. Entretanto Zaqueu estava perante o Senhor e dizia-Lhe: \u00abSenhor, eis que vou dar metade dos meus bens aos pobres; e, se defraudei algu\u00e9m, restituirei o qu\u00e1druplo\u00bb. Jesus disse ent\u00e3o: \u00abEsta casa recebeu hoje a salva\u00e7\u00e3o, pois este tamb\u00e9m \u00e9 filho de Abra\u00e3o. O Filho do homem veio para procurar e salvar o que estava perdido!\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam\n*Luc 19:1-10*\nIn illo t\u00e9mpore: Ingr\u00e9ssus Jesus perambul\u00e1bat J\u00e9richo. Et ecce, vir n\u00f3mine Zach\u01fdus: et hic princeps erat publican\u00f3rum, et ipse dives: et qu\u00e6r\u00e9bat vid\u00e9re Jesum, quis esset: et non p\u00f3terat pr\u00e6 turba, quia stat\u00fara pus\u00edllus erat. Et pr\u00e6c\u00farrens asc\u00e9ndit in \u00e1rborem syc\u00f3morum, ut vid\u00e9ret eum; quia inde erat transit\u00farus. Et cum ven\u00edsset ad locum, susp\u00edciens Jesus vidit illum, et dixit ad eum: Zach\u01fde, fest\u00ednans desc\u00e9nde; quia h\u00f3die in domo tua op\u00f3rtet me man\u00e9re. Et fest\u00ednans desc\u00e9ndit, et exc\u00e9pit illum gaudens. Et cum vid\u00e9rent omnes, murmur\u00e1bant, dic\u00e9ntes, quod ad h\u00f3minem peccat\u00f3rem divert\u00edsset. Stans autem Zach\u01fdus, dixit ad D\u00f3minum: Ecce, dim\u00eddium bon\u00f3rum me\u00f3rum, D\u00f3mine, do paup\u00e9ribus: et si quid \u00e1liquem defraud\u00e1vi, reddo qu\u00e1druplum. Ait Jesus ad eum: Quia h\u00f3die salus d\u00f3mui huic facta est: eo quod et ipse f\u00edlius sit Abrah\u00e6. Venit enim F\u00edlius h\u00f3minis qu\u01fdrere et salvum f\u00e1cere, quod per\u00ederat."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*1 Cr 29:17-18*\nSenhor, meu Deus, foi com simplicidade de cora\u00e7\u00e3o e com alegria que Vos oferecer todas as cousas: foi com intenso j\u00fabilo que vi reunido o vosso povo. \u00d3 Deus de Israel, conservai em minha alma estas boas disposi\u00e7\u00f5es. Aleluia.", 
            "*1 Par 29:17-18*\nD\u00f3mine Deus, in simplicit\u00e1te cordis mei l\u00e6tus \u00f3btuli univ\u00e9rsa; et p\u00f3pulum tuum, qui rep\u00e9rtus est, vidi cum ing\u00e9nti g\u00e1udio: Deus Isra\u00ebl, cust\u00f3di hanc volunt\u00e1tem,  allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Dignai-Vos, Senhor, ouvir as nossas ora\u00e7\u00f5es de modo que todos os que nos encontramos neste santo Templo, de cuja Dedica\u00e7\u00e3o celebramos o anivers\u00e1rio, Vos agradecemos com a oferta inteira e perfeita, que Vos fazemos, do nosso corpo e da nossa alma; e permiti que, oferecendo-Vos estes dons, alcancemos a felicidade eterna com vosso aux\u00edlio.\nPor nosso Senhor...", 
            "*In ipsa Ecclesia dedicata*\nAnnue, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, pr\u00e9cibus nostris: ut, quic\u00famque intra templi hujus, cujus annivers\u00e1rium dedicati\u00f3nis diem celebr\u00e1mus, \u00e1mbitum contin\u00e9mur, plena tibi atque perf\u00e9cta c\u00f3rporis et \u00e1nim\u00e6 devoti\u00f3ne place\u00e1mus; ut, dum h\u00e6c vota pr\u00e6s\u00e9ntia r\u00e9ddimus, ad \u00e6t\u00e9rna pr\u01fdmia, te adjuvante, perven\u00edre mere\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 21:13*\nA minha casa ser\u00e1 chamada casa de ora\u00e7\u00e3o, diz o Senhor: e todo aquele que a\u00ed pede, recebe: e o que procura, acha: e ao que bate, abrir-se-lhe-\u00e1.", 
            "*Matt 21:13*\nDomus mea domus orati\u00f3nis voc\u00e1bitur, dicit D\u00f3minus: in ea omnis, qui petit, \u00e1ccipit; et qui qu\u00e6rit, inv\u00e9nit; et puls\u00e1nti aperi\u00e9tur. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*No dia da dedica\u00e7\u00e3o*\nDignai-Vos conceder-nos, \u00f3 Deus omnipotente, que neste lugar, que, ainda que indignos, dedic\u00e1mos ao vosso nome, ou\u00e7ais benignamente todos os que Vos implorarem.", 
            "Deus, qui de vivis et electis lap\u00eddibus \u00e6t\u00e9rnum majest\u00e1ti tu\u00e6 pr\u01fdparas habit\u00e1culum: auxili\u00e1re p\u00f3pulo tuo supplic\u00e1nti; ut, quod Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6 corpor\u00e1libus pr\u00f3ficit sp\u00e1tiis, spiritu\u00e1libus amplific\u00e9tur augm\u00e9ntis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
