[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Jo\u00e3o de Latr\u00e3o", 
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-06-04", 
      "description": "", 
      "id": "tempora:Pasc6-6:1:r", 
      "rank": 1, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Vig\u00edlia de Pentecostes"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Ez. 36:23-26.*\nLogo que tenha sido santificado no meio de v\u00f3s, congregar-vos-ei de todos os pa\u00edses e espalharei sobre v\u00f3s uma \u00e1gua pura, que vos purificar\u00e1 de todas as manchas: e vos darei um esp\u00edrito novo, aleluia, aleluia.\n*Sl. 33:2.*\nBendirei o Senhor em todos os tempos: na minha boca estar\u00e3o sempre louvores em sua honra.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nLogo que tenha sido santificado no meio de v\u00f3s, congregar-vos-ei de todos os pa\u00edses e espalharei sobre v\u00f3s uma \u00e1gua pura, que vos purificar\u00e1 de todas as manchas: e vos darei um esp\u00edrito novo, aleluia, aleluia.", 
            "*Ezek 36:23; 36:24; 36:25-26*\nDum sanctific\u00e1tus f\u00faero in vobis, congreg\u00e1bo vos de univ\u00e9rsis terris: et eff\u00fandam super vos aquam mundam, et mundab\u00edmini ab \u00f3mnibus inquinam\u00e9ntis vestris: et dabo vobis sp\u00edritum novum, allel\u00faja, allel\u00faja\n*Ps 33:2*\nBened\u00edcam D\u00f3minum in omni t\u00e9mpore: semper laus ejus in ore meo.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nDum sanctific\u00e1tus f\u00faero in vobis, congreg\u00e1bo vos de univ\u00e9rsis terris: et eff\u00fandam super vos aquam mundam, et mundab\u00edmini ab \u00f3mnibus inquinam\u00e9ntis vestris: et dabo vobis sp\u00edritum novum, allel\u00faja, allel\u00faja"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Concedei-nos, Senhor omnipotente, Vos suplicamos! que o esplendor da vossa gl\u00f3ria brilhe sobre n\u00f3s e que o fulgor da vossa luz esclare\u00e7a e fortifique com a ilustra\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo os cora\u00e7\u00f5es daqueles que a vossa gra\u00e7a fez renascer.\nPor nosso Senhor...", 
            "Pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut claritatis tu\u00e6 super nos splendor eff\u00falgeat; et lux tu\u00e6 lucis corda e\u00f3rum, qui per gr\u00e1tiam tuam ren\u00e1ti sunt, Sancti Sp\u00edritus illustrati\u00f3ne conf\u00edrmet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 19:1-8.*\nNaqueles dias, enquanto Apolo estava em Corinto, aconteceu que Paulo visitou as regi\u00f5es altas e chegou a \u00c9feso, onde encontrou alguns disc\u00edpulos. Ent\u00e3o disse-lhes: \u00abRecebestes j\u00e1 o Esp\u00edrito Santo, quando abra\u00e7astes a f\u00e9?\u00bb. Eles responderam-Lhe: \u00abNem sequer ouvimos dizer que existia o Esp\u00edrito Santo!\u00bb. Ele disse-lhes: \u00abEm que baptismo, pois, fostes baptizados?\u00bb. Ao que responderam: \u00abNo baptismo de Jo\u00e3o\u00bb. E Paulo disse: \u00abJo\u00e3o baptizou o povo no baptismo de penit\u00eancia, dizendo-lhe que acreditasse naquele que havia de vir depois dele, isto \u00e9, em Jesus\u00bb. Tendo ouvido isto, foram baptizados no nome do Senhor Jesus. Logo Paulo lhes imp\u00f4s as m\u00e3os, tendo o Esp\u00edrito Santo descido sobre eles. E come\u00e7aram a falar v\u00e1rias l\u00ednguas e a profetizar! Eram estes, ao todo, cerca de doze var\u00f5es. Em seguida Paulo entrou na sinagoga, onde falou durante tr\u00eas meses com muita sabedoria acerca do reino de Deus, discutindo e persuadindo os assistentes.", 
            "L\u00e9ctio Actuum Apostolorum.\n*Acts 19:1-8*\nIn di\u00e9bus illis: Factum est, cum Ap\u00f3llo esset Cor\u00ednthi, ut Paulus, peragr\u00e1tis superi\u00f3ribus p\u00e1rtibus, ven\u00edret Ephesum et inven\u00edret quosdam disc\u00edpulos: dix\u00edtque ad eos: Si Sp\u00edritum Sanctum accep\u00edstis cred\u00e9ntes? At illi dix\u00e9runt ad eum: Sed neque, si Sp\u00edritus Sanctus est, aud\u00edvimus. Ille vero ait: In quo ergo baptiz\u00e1ti estis? Qui dix\u00e9runt: In Joannis bapt\u00edsmate. Dixit autem Paulus: Jo\u00e1nnes baptiz\u00e1vit bapt\u00edsmo p\u0153nit\u00e9nti\u00e6 p\u00f3pulum, dicens: In eum, qui vent\u00farus esset post ipsum, ut cr\u00e9derent, hoc est in Jesum. His aud\u00edtis, baptiz\u00e1ti sunt in n\u00f3mine D\u00f3mini Jesu. Et cum imposu\u00edsset illis manus Paulus, venit Sp\u00edritus Sanctus super eos, et loqueb\u00e1ntur linguis, et prophet\u00e1bant. Erant autem omnes viri fere du\u00f3decim. Introgr\u00e9ssus autem synag\u00f3gam, cum fid\u00facia loqueb\u00e1tur per tres menses, d\u00edsputans et su\u00e1dens de regno Dei."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aleluia.\n*Sl 106:1*\nLouvai o Senhor, que \u00e9 bom, pois a sua miseric\u00f3rdia \u00e9 eterna.\n*Sl. 116:1-2.*\nLouvai o Senhor, \u00f3 na\u00e7\u00f5es todas: glorificai-O, \u00f3 povos:\nV. Pois grande \u00e9 a sua miseric\u00f3rdia para n\u00f3s: e a verdade do Senhor permanece perpetuamente.", 
            "Allel\u00faja\n*Ps 106:1*\nV. Confit\u00e9mini D\u00f3mino, qu\u00f3niam bonus: qu\u00f3niam in s\u01fdculum misericordia ejus.\n*Ps 116:1-2*\nLaud\u00e1te D\u00f3minum, omnes gentes: et collaud\u00e1te eum, omnes p\u00f3puli,\nV. Qu\u00f3niam confirm\u00e1ta est super nos miseric\u00f3rdia ejus: et v\u00e9ritas D\u00f3mini manet in \u00e6t\u00e9rnum."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 14:15-21.*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abSe me amais, observai os meus mandamentos. E rogarei ao Pai que vos d\u00ea um outro Par\u00e1clito, para que ele permane\u00e7a sempre convosco - o Esp\u00edrito da verdade, que o mundo n\u00e3o pode receber, porque o n\u00e3o v\u00ea, nem conhece. Por\u00e9m, v\u00f3s conhec\u00ea-lo-eis, porque permanecer\u00e1 no o meio de v\u00f3s e viver\u00e1 em v\u00f3s. N\u00e3o vos deixarei \u00f3rf\u00e3os; Eu virei a v\u00f3s. Ainda um pouco, e o mundo me n\u00e3o ver\u00e1 mais; mas v\u00f3s ver-me-eis, porque Eu vivo, e v\u00f3s tamb\u00e9m vivereis. Naquele dia conhecereis que estou no meu Pai, e que v\u00f3s estais em mim e Eu em v\u00f3s. Aquele que recebe os meus mandamentos e os observa ama-me, Ora aquele que me amar ser\u00e1 amado pelo meu Pai; e Eu o amarei e a ele me manifestarei\u00bb.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem.\n*Joannes 14:15-21*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Si dil\u00edgitis me, mand\u00e1ta mea serv\u00e1te. Et ego rog\u00e1bo Patrem, et alium Par\u00e1clitum dabit vobis, ut m\u00e1neat vob\u00edscum in \u00e6t\u00e9rnum, Sp\u00edritum verit\u00e1tis, quem mundus non potest acc\u00edpere, quia non videt eum nec scit eum. Vos autem cognosc\u00e9tis eum: quia apud vos man\u00e9bit et in vobis erit. Non rel\u00ednquam vos \u00f3rphanos: v\u00e9niam ad vos. Adhuc m\u00f3dicum: et mundus me jam non videt. Vos autem vid\u00e9tis me, quia ego vivo, et vos viv\u00e9tis, In illo die vos cognosc\u00e9tis, quia ego sum in Patre meo, et vos in me, et ego in vobis. Qui habet mand\u00e1ta mea et servat ea: ille est, qui d\u00edligit me. Qui autem d\u00edligit me, dilig\u00e9tur a Patre meo: et ego d\u00edligam eum, et manifest\u00e1bo ei me\u00edpsum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl. 103:30-31.*\nEnviai o vosso Esp\u00edrito e ser\u00e3o criados; e renovar-se-\u00e1 a face da terra. Seja a gl\u00f3ria do Senhor exaltada em todos os s\u00e9culos, aleluia.", 
            "*Ps 103:30-31*\nEm\u00edtte Sp\u00edritum tuum, et creab\u00fantur, et renov\u00e1bis f\u00e1ciem terr\u00e6: sit gl\u00f3ria D\u00f3mini in s\u01fdcula, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, Vos rogamos, os dons que Vos oferecemos, e purificai os nossos cora\u00e7\u00f5es com as inspira\u00e7\u00f5es do Esp\u00edrito Santo.\nPor nosso Senhor...", 
            "M\u00fanera, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, obl\u00e1ta sanct\u00edfica: et corda nostra Sancti Sp\u00edritus illustrati\u00f3ne em\u00fanda.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da P\u00e1scoa*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar, que Vos louvemos sempre, mas principalmente... em que Jesus Cristo foi imolado, como nova P\u00e1scoa. Pois Ele \u00e9 o verdadeiro Cordeiro que tirou os pecados do mundo e que pela sua Ressurrei\u00e7\u00e3o nos restituiu a vida. Por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos o hino da vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*Paschalis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te quidem, D\u00f3mine, omni t\u00e9mpore, sed in hoc pot\u00edssimum (sed tempore Passionis)\nhac pot\u00edssimum nocte (sed octava Pasch\u00e6)\nhac pot\u00edssimum die glori\u00f3sius pr\u00e6dic\u00e1re, cum Pascha nostrum immol\u00e1tus est Christus. Ipse enim verus est Agnus, qui \u00e1bstulit pecc\u00e1ta mundi. Qui mortem nostram mori\u00e9ndo destr\u00faxit et vitam resurg\u00e9ndo repar\u00e1vit. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 7:37-39.*\nNo \u00faltimo dia da festa dizia Jesus: \u00abRios de \u00e1gua viva sair\u00e3o dos cora\u00e7\u00f5es daqueles que cr\u00eaem em mim\u00bb. E dizia isto a respeito do Esp\u00edrito que deviam receber aqueles que acreditassem n\u2019Ele, aleluia, aleluia.", 
            "*Joannes 7:37-39*\nUltimo festivit\u00e1tis die dic\u00e9bat Jesus: Qui in me credit, fl\u00famina de ventre ejus fluent aqu\u00e6 viv\u00e6: hoc autem dixit de Sp\u00edritu, quem accept\u00fari erant cred\u00e9ntes in eum, allel\u00faja, allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, que a efus\u00e3o do Esp\u00edrito Santo purifique os nossos cora\u00e7\u00f5es; e que, penetrando neles, a aspers\u00e3o do seu orvalho fecunde o \u00edntimo das nossas almas.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sancti Sp\u00edritus, D\u00f3mine, corda nostra mundet inf\u00fasio: et sui roris \u00edntima aspersi\u00f3ne fec\u00fandet.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
