[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-02-09", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:02-09:3:w", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 5\u00aa semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": "S. Cirilo de Alexandria, Bispo, Confessor e Doutor da Igreja"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sb 15:5*\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.\n*Sl 91:2*\n\u00c9 bom louvar o Senhor: e cantar hinos em honra do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo!\nGl\u00f3ria ao Pai.\nAbriu-lhe o Senhor a boca no meio da Igreja, encheu-o com o esp\u00edrito da sabedoria e da intelig\u00eancia e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria.", 
            "*Eccli 15:5*\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)\n*Ps 91:2*\nBonum est confit\u00e9ri D\u00f3mino: et ps\u00e1llere n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn m\u00e9dio Eccl\u00e9si\u00e6 ap\u00e9ruit os ejus: et impl\u00e9vit eum D\u00f3minus sp\u00edritu sapi\u00e9nti\u00e6 et intell\u00e9ctus: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. (Allel\u00faja, allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que tornastes o B. Cirilo, vosso Confessor e Pont\u00edfice, defensor invenc\u00edvel da divina maternidade da S. S. Virgem Maria, a n\u00f3s, que acreditamos que ela \u00e9 verdadeiramente M\u00e3e de Deus, concedei por sua intercess\u00e3o que sejamos salvos pela sua maternal protec\u00e7\u00e3o.\nPelo mesmo nosso Senhor...", 
            "Deus, qui be\u00e1tum Cyr\u00edllum Confess\u00f3rem tuum atque Pont\u00edficem div\u00edn\u00e6 maternit\u00e1tis beat\u00edssim\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 assert\u00f3rem inv\u00edctum effec\u00edsti: conc\u00e9de, ipso interced\u00e9nte; ut, qui vere eam Genetr\u00edcem Dei cr\u00e9dimus, mat\u00e9rna e\u00edusdem protecti\u00f3ne salv\u00e9mur.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Apol\u00f3nia*\n\u00d3 Deus, que entre outros milagres do vosso poder permitistes que o sexo fr\u00e1gil alcan\u00e7asse a vit\u00f3ria do mart\u00edrio, concedei-nos prop\u00edcio que, venerando o nascimento da vossa B. Virgem e M\u00e1rtir N., caminhemos para V\u00f3s, imitando os seus exemplos.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Appolloni\u00e6 Virginis et Martyris*\nDeus qui inter c\u00e9tera pot\u00e9nti\u00e6 tu\u00e6 mir\u00e1cula \u00e9tiam in sexu fr\u00e1gili vict\u00f3riam mart\u00fdrii contul\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui be\u00e1t\u00e6 Apoll\u00f3ni\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris tu\u00e6 natal\u00edcia c\u00f3limus, per ejus ad te ex\u00e9mpla gradi\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo a Tim\u00f3teo.\n*2 Tm 4:1-8*\nCar\u00edssimo: Conjuro-te diante de Deus e de Jesus Cristo, que h\u00e1-de julgar vivos e mortos na sua vinda e no seu reino, a que pregues a palavra; instes oportuna e inoportunamente; repreendas; supliques; e ameaces com toda a paci\u00eancia e doutrina; pois vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina, mas, indo ao sabor dos seus desejos, procurar\u00e3o para si muitos mestres, que lhes preguem o que os ouvidos gostam de escutar, e fechem os ouvidos \u00e0 verdade, para os abrirem \u00e0s f\u00e1bulas. Tu, por\u00e9m, vigia, trabalha em tudo, cumpre o minist\u00e9rio de evangelista e desempenha o teu minist\u00e9rio. S\u00ea s\u00f3brio. Pois quanto a mim sou como uma v\u00edtima j\u00e1 aspergida para o sacrif\u00edcio. O tempo da minha morte j\u00e1 se aproxima. Pelejei o bom combate; acabei a vida; permaneci na f\u00e9. N\u00e3o me falta mais do que esperar a coroa da justi\u00e7a, que me est\u00e1 reservada, a qual o Senhor, como justo juiz, me dar\u00e1 no grande dia: e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que amam a sua vinda.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Tim\u00f3theum\n*2 Tim 4:1-8*\nCar\u00edssime: Test\u00edficor coram Deo, et Jesu Christo, qui judicat\u00farus est vivos et m\u00f3rtuos, per adv\u00e9ntum ips\u00edus et regnum ejus: pr\u01fddica verbum, insta opport\u00fane, importune: \u00e1rgue, \u00f3bsecra, \u00edncrepa in omni pati\u00e9ntia, et doctr\u00edna. Erit enim tempus, cum sanam doctr\u00ednam non sustin\u00e9bunt, sed ad sua desid\u00e9ria, coacerv\u00e1bunt sibi magistros, pruri\u00e9ntes \u00e1uribus, et a verit\u00e1te quidem aud\u00edtum av\u00e9rtent, ad f\u00e1bulas autem convert\u00e9ntur. Tu vero v\u00edgila, in \u00f3mnibus lab\u00f3ra, opus fac Evangel\u00edst\u00e6, minist\u00e9rium tuum \u00edmple. S\u00f3brius esto. Ego enim jam del\u00edbor, et tempus resoluti\u00f3nis me\u00e6 instat. Bonum cert\u00e1men cert\u00e1vi, cursum consumm\u00e1vi, fidem serv\u00e1vi. In r\u00e9liquo rep\u00f3sita est mihi cor\u00f3na just\u00edti\u00e6, quam reddet mihi D\u00f3minus in illa die, justus judex: non solum autem mihi, sed et iis, qui d\u00edligunt adv\u00e9ntum ejus."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 36:30-31*\nA boca do justo falar\u00e1 com sabedoria e a sua l\u00edngua proclamar\u00e1 a justi\u00e7a.\nV. A lei do seu Deus est\u00e1 sempre no seu cora\u00e7\u00e3o e os seus p\u00e9s n\u00e3o trope\u00e7ar\u00e3o. Aleluia, aleluia.\n*Sb 45:9*\nAmou-o o Senhor e revestiu-o com a t\u00fanica da gl\u00f3ria. Aleluia.", 
            "*Ps 36:30-31*\nOs justi medit\u00e1bitur sapi\u00e9ntiam, et lingua ejus loqu\u00e9tur jud\u00edcium.\nV. Lex Dei ejus in corde ips\u00edus: et non supplantab\u00fantur gressus ejus. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Eccli 45:9*\nAm\u00e1vit eum D\u00f3minus, et orn\u00e1vit eum: stolam gl\u00f3ri\u00e6 \u00ednduit eum. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 5:13-19*\nNaquele tempo, disse Jesus a seus disc\u00edpulos: \u00abSois o sal da terra. Se o sal perde a for\u00e7a, com que salgar\u00e1? Para nada mais presta, sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora e ser pisado pelos homens. Sois a luz do mundo. Uma cidade situada no cimo de um monte n\u00e3o pode ficar escondida. Nem se acende uma luz para a meter debaixo do alqueire, mas para a colocar no candeeiro, a fim de alumiar todos os que est\u00e3o em casa. Assim resplande\u00e7a a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem vosso Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o penseis que vim abrogar a Lei ou os Profetas: n\u00e3o vim abrogar, mas aperfei\u00e7oar; porque em verdade vos digo: at\u00e9 que passe o c\u00e9u e a terra, nem um iota, nem um til se omitir\u00e1 na Lei. Quem quer, pois, que transgrida, ainda um dos mais pequenos mandamentos, ou ensine os homens a viol\u00e1-los, ser\u00e1 chamado o menor no reino dos c\u00e9us. Por\u00e9m, quem os cumprir e ensinar ser\u00e1 chamado grande no reino dos c\u00e9us.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 5:13-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Vos estis sal terr\u00e6. Quod si sal evan\u00faerit, in quo sali\u00e9tur? Ad n\u00edhilum valet ultra, nisi ut mitt\u00e1tur foras, et conculc\u00e9tur ab hom\u00ednibus. Vos estis lux mundi. Non potest c\u00edvitas absc\u00f3ndi supra montem p\u00f3sita. Neque acc\u00e9ndunt luc\u00e9rnam, et ponunt eam sub m\u00f3dio, sed super candel\u00e1brum, ut l\u00faceat \u00f3mnibus qui in domo sunt. Sic l\u00faceat lux vestra coram hom\u00ednibus, ut v\u00eddeant \u00f3pera vestra bona, et glor\u00edficent Patrem vestrum, qui in c\u0153lis est. Nol\u00edte put\u00e1re, qu\u00f3niam veni s\u00f3lvere legem aut proph\u00e9tas: non veni s\u00f3lvere, sed adimpl\u00e9re. Amen, quippe dico vobis, donec tr\u00e1nseat c\u0153lum et terra, jota unum aut unus apex non pr\u00e6ter\u00edbit a lege, donec \u00f3mnia fiant. Qui ergo solvet unum de mand\u00e1tis istis m\u00ednimis, et doc\u00faerit sic h\u00f3mines, m\u00ednimus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum: qui autem f\u00e9cerit et doc\u00faerit, hic magnus voc\u00e1bitur in regno c\u0153l\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 91:13*\nO justo florescer\u00e1, como a palmeira, e crescer\u00e1, como o cedro do L\u00edbano.", 
            "*Ps 91:13*\nJustus ut palma flor\u00e9bit: sicut cedrus, qu\u00e6 in L\u00edbano est, multiplic\u00e1bitur.  (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Deus omnipotente, olhai benigno para os nossos dons; e por intercess\u00e3o do B. Cirilo, concedei-nos que possamos receber dignamente nos nossos cora\u00e7\u00f5es a N. S. Jesus Cristo, vosso Filho Unig\u00e9nito, que \u00e9 coeterno convosco na gl\u00f3ria.\nQue convosco vive...", 
            "M\u00fanera nostra, omn\u00edpotens Deus, ben\u00edgnus r\u00e9spice: et, interced\u00e9nte be\u00e1to Cyr\u00edllo, pr\u00e6sta; ut unig\u00e9nitum tuum Jesum Christum, D\u00f3minum nostrum in tua tecum gl\u00f3ria co\u00e6t\u00e9rnum, in c\u00f3rdibus nostris digne susc\u00edpere mere\u00e1mur:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Apol\u00f3nia*\nRecebei benigno, Senhor, as ofertas que Vos apresentamos nesta solenidade da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, com o patroc\u00ednio da qual esperamos ser livres.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Appollonia*\nS\u00fascipe, D\u00f3mine, m\u00fanera, qu\u00e6 in be\u00e1t\u00e6 Apoll\u00f3ni\u00e6 V\u00edrginis et Martyris tu\u00e6 sollemnit\u00e1te def\u00e9rimus: cujus nos conf\u00eddimus patroc\u00ednio liber\u00e1ri.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 12:42*\nO servo fiel e prudente \u00e9 destinado pelo Senhor para distribuir, oportunamente, na sua fam\u00edlia a cada um a sua medida de trigo.", 
            "*Luc 12:42*\nFid\u00e9lis servus et prudens, quem const\u00edtuit d\u00f3minus super fam\u00edliam suam: ut det illis in t\u00e9mpore tr\u00edtici mens\u00faram. (Allel\u00faja.)"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fortalecidos, Senhor, com os divinos myst\u00e9rios, Vos imploramos instantemente que, auxiliados com os exemplos e m\u00e9ritos do B. Pont\u00edfice Cirilo, possamos servir dignamente a S. S. M\u00e3e do vosso Filho Unig\u00e9nito.\nQue convosco vive...", 
            "Div\u00ednis, D\u00f3mine, ref\u00e9cti myst\u00e9riis, te s\u00fapplices deprec\u00e1mur: ut, ex\u00e9mplis et m\u00e9ritis be\u00e1ti Cyr\u00edlli Pont\u00edficis adj\u00fati, sanct\u00edssim\u00e6 Genetr\u00edci Unig\u00e9niti tui digne famul\u00e1ri vale\u00e1mus:\nQui tecum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*de Santa Apol\u00f3nia*\nQue nos auxiliem os sagrados myst\u00e9rios, que acab\u00e1mos de receber, Senhor, e que, por intercess\u00e3o da B. Virgem N., vossa M\u00e1rtir, nos fa\u00e7am gozar continuamente a sua protec\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Pro S. Appollonia*\nAuxili\u00e9ntur nobis, D\u00f3mine, sumpta myst\u00e9ria: et, interced\u00e9nte be\u00e1ta Apoll\u00f3nia V\u00edrgine et M\u00e1rtyre tua, sempit\u00e9rna f\u00e1ciant protecti\u00f3ne gaud\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
