[
  {
    "info": {
      "additional_info": [], 
      "colors": [
        "v"
      ], 
      "date": "2022-03-10", 
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S.S. Quarenta M\u00e1rtires.", 
      "id": "tempora:Quad1-4:3:v", 
      "rank": 3, 
      "supplements": [], 
      "tempora": null, 
      "title": "Quinta-feira da 1\u00aa semana da Quaresma"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 95.6.*\nA gl\u00f3ria e a majestade est\u00e3o na sua presen\u00e7a; a santidade e a magnific\u00eancia brilham no seu santu\u00e1rio.\n*Sl 95:1*\nCantai ao Senhor um c\u00e2ntico novo; cantai em honra do Senhor, \u00f3 povos de toda a terra.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nA gl\u00f3ria e a majestade est\u00e3o na sua presen\u00e7a; a santidade e a magnific\u00eancia brilham no seu santu\u00e1rio.", 
            "*Ps 95:6*\nConf\u00e9ssio et pulchrit\u00fado in consp\u00e9ctu ejus: s\u00e1nctitas et magnific\u00e9ntia in sanctificati\u00f3ne eius.\n*Ps 95:1*\nCant\u00e1te D\u00f3mino c\u00e1nticum novum: cant\u00e1te D\u00f3mino, omnis terra.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nConf\u00e9ssio et pulchrit\u00fado in consp\u00e9ctu ejus: s\u00e1nctitas et magnific\u00e9ntia in sanctificati\u00f3ne eius."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Olhai benigno, Senhor, Vos suplicamos, para a piedade do vosso povo, a fim de que aqueles que mortificam o corpo com a abstin\u00eancia sejam enriquecidos na alma com os frutos das boas obras.\nPor nosso Senhor...", 
            "Devoti\u00f3nem p\u00f3puli tui, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ben\u00edgnus int\u00e9nde: ut, qui per abstin\u00e9ntiam macer\u00e1ntur in c\u00f3rpore, per fructum boni \u00f3peris refici\u00e1ntur in mente.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Quarenta M\u00e1rtires *\nConcedei-nos, Vos pedimos, \u00f3 Deus omnipotente, que, reconhecendo n\u00f3s a fortaleza com que estes Santos M\u00e1rtires confessaram a f\u00e9, sintamos tamb\u00e9m em nosso favor a caridade da sua intercess\u00e3o junto de V\u00f3s.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Quadraginta Martyrum *\nPr\u00e6sta, qu\u01fdsumus, omn\u00edpotens Deus: ut, qui glori\u00f3sos M\u00e1rtyres fortes in sua confessi\u00f3ne cogn\u00f3vimus, pios apud te in nostra intercessi\u00f3ne senti\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Oratio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Profeta Ezequiel.\n*Ez 18:1-9*\nNaqueles dias, a palavra do Senhor foi-me dirigida, dizendo: \u00abPorque \u00e9 que entre v\u00f3s se repete este prov\u00e9rbio e o aplicais \u00e0s terras de Israel: \u00abOs pais comeram as uvas verdes e os dentes dos filhos \u00e9 que se embotaram\u00bb ? Eu sou vivo, diz o Senhor Deus, nunca mais vos ser\u00e1 dada ocasi\u00e3o de repetir em Israel este prov\u00e9rbio; pois todas as almas s\u00e3o minhas, tanto a alma do pai, como a alma do filho. A alma que pecar morrer\u00e1. Se um homem for justo e proceder segundo o direito e a justi\u00e7a; se n\u00e3o comer carnes imoladas nos montes; se n\u00e3o levantar os olhos para os \u00eddolos da casa de Israel, nem desonrar a mulher do pr\u00f3ximo, nem se aproximar da mulher no tempo da absten\u00e7\u00e3o; se n\u00e3o ofender e n\u00e3o oprimir ningu\u00e9m; se entregar o penhor ao devedor, nada guardar em rapina, der p\u00e3o ao que quiser comer, vestido ao que estiver nu e n\u00e3o emprestar com usura, nem receber mais do que \u00e9 l\u00edcito; se afastar a m\u00e3o da iniquidade e for \u00e1rbitro da justi\u00e7a de homem para homem; se seguir os meus preceitos e observar as minhas leis para proceder segundo a verdade: ent\u00e3o, esse \u00e9 justo e viver\u00e1 na vida eterna: diz o Senhor omnipotente\u00bb.", 
            "L\u00e9ctio Ezechi\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6\n*Ezech 18:1-9*\nIn di\u00e9bus illis: Factus est sermo D\u00f3mini ad me, dicens: Quid est, quod inter vos par\u00e1bolam v\u00e9rtitis in prov\u00e9rbium istud in terra Isra\u00ebl, dic\u00e9ntes: Patres comed\u00e9runt uvam ac\u00e9rbam, et dentes fili\u00f3rum obstup\u00e9scunt? Vivo ego, dicit D\u00f3minus Deus, si erit ultra vobis par\u00e1bola h\u00e6c in prov\u00e9rbium in Isra\u00ebl. Ecce, omnes \u00e1nim\u00e6 me\u00e6 sunt: ut \u00e1nima patris, ita et \u00e1nima f\u00edlii mea est: \u00e1nima, qu\u00e6 pecc\u00e1verit, ipsa mori\u00e9tur. Et vir si f\u00faerit justus, et f\u00e9cerit jud\u00edcium et just\u00edtiam, in m\u00f3ntibus non com\u00e9derit, et \u00f3culos suos non lev\u00e1verit ad id\u00f3la domus Isra\u00ebl: et ux\u00f3rem pr\u00f3ximi sui non viol\u00e1verit, et ad mul\u00ederem menstru\u00e1tam non acc\u00e9sserit: et h\u00f3minem non contrist\u00e1verit: pignus debit\u00f3ri redd\u00edderit, per vim nihil rap\u00faerit: panem suum esuri\u00e9nti d\u00e9derit, et nudum oper\u00faerit vestim\u00e9nto: ad us\u00faram non commod\u00e1verit, et \u00e1mplius non acc\u00e9perit: ab iniquit\u00e1te av\u00e9rtent manum suam, et jud\u00edcium verum f\u00e9cerit inter virum et virum: in pr\u00e6c\u00e9ptis meis ambul\u00e1verit, et jud\u00edcia mea custod\u00ederit, ut f\u00e1ciat verit\u00e1tem: hic justus est, vita vivet, ait D\u00f3minus omn\u00edpotens."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 16:8, 2.*\nGuardai-me, Senhor, como \u00e0 pupila dos vossos olhos; protegei-me com a sombra das vossas asas.\nV. Que meu julgamento seja pronunciado diante de V\u00f3s; que os vossos olhos vejam a equidade da minha causa.", 
            "*Ps 16:8; 16:2*\nCust\u00f3di me, D\u00f3mine, ut pup\u00edllam \u00f3culi: sub umbra al\u00e1rum tu\u00e1rum pr\u00f3tege me.\nV. De vultu tuo jud\u00edcium meum pr\u00f3deat: \u00f3culi tui v\u00eddeant \u00e6quit\u00e1tem."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 15:21-28*\nNaquele tempo, partindo Jesus, retirou-se dos lados de Tiro e de Sid\u00f3nia. E eis que uma mulher cananeia, vinda daquelas paragens, clamou a Jesus, dizendo: \u00abSenhor, filho de David, tende piedade de mim, pois minha filha est\u00e1 fortemente atacada pelo dem\u00f3nio\u00bb. Jesus n\u00e3o respondeu nem uma palavra. Ent\u00e3o, os disc\u00edpulos aproximaram-se e suplicaram-Lhe, dizendo: \u00abDespedi-a j\u00e1, porque vem a gritar atr\u00e1s de n\u00f3s\u00bb. Por\u00e9m, Ele, respondendo, disse: \u00abEu n\u00e3o fui mandado sen\u00e3o \u00e0s ovelhas perdidas da casa de Israel\u00bb. Mas ela veio e adorou-O, dizendo: \u00abSenhor, socorrei-me!\u00bb. Ao que Ele respondeu: \u00abN\u00e3o \u00e9 permitido tomar o p\u00e3o dos filhos e atir\u00e1-lo aos c\u00e3es\u00bb. E ela disse: \u00ab\u00c9 verdade, Senhor; mas os cachorrinhos tamb\u00e9m comem as migalhas que caem da mesa dos seus senhores\u00bb. Ent\u00e3o Jesus disse: \u00ab\u00d3 mulher, a tua f\u00e9 \u00e9 grande! Pois bem: aconte\u00e7a o que tu queres!\u00bb. E a sua filha foi curada naquela mesma hora.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 15:21-28*\nIn illo t\u00e9mpore: Egr\u00e9ssus Jesus sec\u00e9ssit in partes Tyri et Sid\u00f3nis. Et ecce, m\u00falier Chanan\u01fda a f\u00ednibus illis egr\u00e9ssa clam\u00e1vit, dicens ei: Miser\u00e9re mei, D\u00f3mine, fili David: f\u00edlia mea male a d\u00e6m\u00f3nio vex\u00e1tur. Qui non resp\u00f3ndit ei verbum. Et acced\u00e9ntes disc\u00edpuli ejus rog\u00e1bant eum, dic\u00e9ntes: Dim\u00edtte eam; quia clamat post nos. Ipse autem resp\u00f3ndens, ait: Non sum missus nisi ad oves, qu\u00e6 peri\u00e9runt domus Isra\u00ebl. At illa venit, et ador\u00e1vit eum, dicens: D\u00f3mine, \u00e1djuva me. Qui resp\u00f3ndens, ait: Non est bonum sumere panem fili\u00f3rum, et m\u00edttere c\u00e1nibus. At illa dixit: Etiam, D\u00f3mine: nam et cat\u00e9lli edunt de micis, qu\u00e6 cadunt de mensa domin\u00f3rum su\u00f3rum. Tunc resp\u00f3ndens Jesus, ait illi: O m\u00falier, magna est fides tua: fiat tibi, sicut vis. Et san\u00e1ta est f\u00edlia ejus ex illa hora."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33: 8- 9.*\nO Anjo do Senhor rodeia aqueles que o temem e salv\u00e1-los-\u00e1. Examinai e vede como o Senhor \u00e9 bom!", 
            "*Ps 33:8-9*\nImm\u00edttet Angelus D\u00f3mini in circ\u00faitu tim\u00e9ntium eum, et er\u00edpiet eos: gust\u00e1te, et vid\u00e9te, qu\u00f3niam su\u00e1vis est D\u00f3minus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos suplicamos, permiti que estes sacrif\u00edcios, que foram institu\u00eddos juntamente com jejuns salutares, nos salvem pela vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sacrif\u00edcia, D\u00f3mine, qu\u01fdsumus, prop\u00e9nsius ista nos salvent, qu\u00e6 medicin\u00e1libus sunt instit\u00fata jej\u00faniis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Quarenta M\u00e1rtires *\nDignai-Vos olhar benigno, Senhor, para as preces e ofertas dos vossos fi\u00e9is; e fazei que na festa dos vossos Santos Vos sejam agrad\u00e1veis e nos alcancem o socorro da vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Quadraginta Martyrum *\nPreces, D\u00f3mine, tu\u00f3rum r\u00e9spice oblation\u00e9sque fid\u00e9lium: ut et tibi grat\u00e6 sint pro tu\u00f3rum festivit\u00e1te Sanct\u00f3rum, et nobis c\u00f3nferant tu\u00e6 propitiati\u00f3nis aux\u00edlium.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Secreta", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper, et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem maiest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut admitti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dicentes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 6:52*\nO p\u00e3o que eu Vos der \u00e9 a minha carne para a salva\u00e7\u00e3o do mundo.", 
            "*Joann 6:52*\nPanis, quem ego d\u00e9dero, caro mea est pro s\u01fdculi vita."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Com a liberalidade de vossos dons, Senhor, livrai-nos das pris\u00f5es temporais e renovai-nos para a eternidade.\nPor nosso Senhor...", 
            "Tu\u00f3rum nos, D\u00f3mine, largit\u00e1te don\u00f3rum, et tempor\u00e1libus att\u00f3lle pr\u00e6s\u00eddiis, et r\u00e9nova sempit\u00e9rnis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S.S. Quarenta M\u00e1rtires *\nAplacado, Senhor, com a intercess\u00e3o dos vossos Santos, permiti, Vos imploramos, que alcancemos a salva\u00e7\u00e3o eterna com a celebra\u00e7\u00e3o desta ac\u00e7\u00e3o temporal.\nPor nosso Senhor...", 
            "* Commemoratio Ss. Quadraginta Martyrum *\nSanct\u00f3rum tu\u00f3rum, D\u00f3mine, intercessi\u00f3ne plac\u00e1tus: pr\u00e6sta, qu\u01fdsumus; ut, qu\u00e6 tempor\u00e1li celebr\u00e1mus acti\u00f3ne, perp\u00e9tua salvati\u00f3ne capi\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Commemoratio Postcommunio", 
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nInclinai as vossas cabe\u00e7as diante de Deus.\nSenhor, concedei aos fi\u00e9is crist\u00e3os, Vos suplicamos, a gra\u00e7a de conhecerem a dignidade da f\u00e9, que professam, e de amarem o dom celestial, que muitas vezes recebem.\nPor nosso Senhor...", 
            "*Oratio super populum*\nV. Or\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nDa, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, p\u00f3pulis christi\u00e1nis: et, qu\u00e6 profit\u00e9ntur, agn\u00f3scere, et c\u0153l\u00e9ste munus dil\u00edgere, quod frequ\u00e9ntant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Super populum", 
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
