[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ], 
      "colors": [
        "r"
      ], 
      "date": "2022-08-24", 
      "description": "", 
      "id": "sancti:08-24:2:r", 
      "rank": 2, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Quarta-feira da 11\u00aa semana depois de Pentecostes", 
      "title": "S. Bartolomeu, Ap\u00f3stolo"
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nHonrais largamente os vossos amigos, \u00f3 Deus: e o seu poder tem-se fortalecido extraordinariamente.\n*Sl 138:1-2*\nSenhor, perscrutastes o meu \u00edntimo e ficastes conhecendo-me: ficastes conhecendo quando me deito e quando me levanto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nHonrais largamente os vossos amigos, \u00f3 Deus: e o seu poder tem-se fortalecido extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17.*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confortatus est principatus e\u00f3rum.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine, prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognovisti sessi\u00f3nem meam et resurrectionem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confortatus est principatus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente e sempiterno, que neste dia, em que celebramos a festa do B. Bartolomeu, Ap\u00f3stolo, nos proporcionais uma santa e veneranda alegria, concedei \u00e0 vossa Igreja, Vos suplicamos, o dom de amar o que ele acreditou e de pregar o que ensinou.\nPor nosso Senhor...", 
            "Omn\u00edpotens sempit\u00e9rne Deus, qui hujus diei vener\u00e1ndam sanct\u00e1mque l\u00e6t\u00edtiam in be\u00e1ti Ap\u00f3stoli tui Bartholom\u00e6i festivit\u00e1te tribu\u00edsti: da Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e6, qu\u01fdsumus; et am\u00e1re quod cr\u00e9didit, et pr\u00e6dic\u00e1re quod d\u00f3cuit.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Cor\u00edntios.\n*1 Cor 12:27-31*\nMeus irm\u00e3os: Sois os corpos de Cristo e os membros uns dos outros. Assim, Deus estabeleceu na sua Igreja primeiramente Ap\u00f3stolos, em segundo lugar Profetas, em terceiro lugar Doutores, depois os que fazem milagres, em seguida os que t\u00eam o dom de curar, de assistir, de governar, de falar v\u00e1rias l\u00ednguas e de interpret\u00e1-las. Por\u00e9m s\u00e3o todos Ap\u00f3stolos? S\u00e3o todos Profetas? S\u00e3o todos Doutores? Fazem todos milagres? T\u00eam todos o dom de curar? Falam todos as l\u00ednguas? T\u00eam todos o dom de interpret\u00e1-las? Aspirai aos dons mais perfeitos.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Cor\u00ednthios\n*1 Cor 12:27-31*\nFratres: Vos estis corpus Christi et membra de membro. Et quosdam quidem p\u00f3suit Deus in Eccl\u00e9sia primum ap\u00f3stolos, sec\u00fando prophetas, tertio doctores, deinde virt\u00fates, exinde gr\u00e1tias curationum, opitulati\u00f3nes, gubernati\u00f3nes, genera linguarum, interpretati\u00f3nes sermonum. Numquid omnes ap\u00f3stoli? numquid omnes proph\u00e9t\u00e6? numquid omnes doct\u00f3res? numquid omnes virt\u00fates? numquid omnes gr\u00e1tiam habent curationum? numquid omnes linguis loqu\u00fantur? numquid omnes interpret\u00e1ntur? \u00c6mul\u00e1mini autem char\u00edsmata meli\u00f3ra."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:17; 44:18*\nSer\u00e3o constitu\u00eddos pr\u00edncipes em toda a terra e perpetuar\u00e3o a gl\u00f3ria do vosso nome, Senhor!\nV. Para substituir os vossos pais, nascer-vos-\u00e3o filhos; por isso os povos Vos honrar\u00e3o eternamente. Aleluia, aleluia.\nV. O coro glorioso dos Ap\u00f3stolos canta os vossos louvores. Aleluia.", 
            "*Ps 44:17; 44:18*\nConst\u00edtues eos pr\u00edncipes super omnem terram: m\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui, D\u00f3mine.\nV. Pro patribus tuis nati sunt tibi f\u00edlii: propt\u00e9rea p\u00f3puli confiteb\u00fantur tibi. Allel\u00faja, allel\u00faja.\nV. Te glori\u00f3sus Apostol\u00f3rum chorus laudat, D\u00f3mine. Allel\u00faja."
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 6:12-19*\nNaquele tempo, retirara-se Jesus para um monte, e a\u00ed passara toda a noite em ora\u00e7\u00e3o a Deus. Quando o dia rompeu, chamou os disc\u00edpulos e escolheu doze de entre eles, aos quais chamou Ap\u00f3stolos: Sim\u00e3o, a quem deu o cognome de Pedro, e Andr\u00e9, seu irm\u00e3o, Tiago e Jo\u00e3o, Filipe e Bartolomeu, Mateus e Tom\u00e9, Tiago, filho de Alfeu, e Sim\u00e3o, chamado o Zelote, Judas, irm\u00e3o de Tiago, e Judas Iscariotes, que foi o traidor. E, descendo com eles, parou em um campo, onde encontrou a turba dos disc\u00edpulos e uma grande multid\u00e3o de povo de toda a Judeia, de Jerusal\u00e9m e das paragens de Tiro e de Sid\u00f3nia, que tinham vindo para O ouvirem e para que seus enfermos fossem curados. Entre eles havia alguns que estavam possessos de esp\u00edritos imundos, os quais foram curados. Toda aquela multid\u00e3o procurava tocar em Jesus, pois d\u2019Ele sa\u00eda uma tal virtude que a todos sarava.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 6:12-19*\nIn illo t\u00e9mpore: Exiit Jesus in montem or\u00e1re, et erat pern\u00f3ctans in orati\u00f3ne Dei. Et cum dies factus esset, vocavit disc\u00edpulos suos, et el\u00e9git du\u00f3decim ex ipsis - quos et Ap\u00f3stolos nomin\u00e1vit -: Sim\u00f3nem, quem cognomin\u00e1vit Petrum, et Andream fratrem ejus, Jac\u00f3bum et Jo\u00e1nnem, Phil\u00edppum et Bartholom\u00e6um, Matth\u01fdum et Thomam, Jac\u00f3bum Alph\u00e6i et Sim\u00f3nem, qui voc\u00e1tur Zel\u00f3tes, et Judam Jac\u00f3bi, et Judam Iscari\u00f3tem, qui fuit pr\u00f3ditor. Et desc\u00e9ndens cum illis, stetit in loco camp\u00e9stri, et turba discipul\u00f3rum ejus, et multit\u00fado copi\u00f3sa plebis ab omni Jud\u00e6a, et Jer\u00fasalem, et mar\u00edtima, et Tyri, et Sid\u00f3nis, qui v\u00e9nerant, ut aud\u00edrent eum et sanar\u00e9ntur a langu\u00f3ribus suis. Et, qui vexab\u00e1ntur a spir\u00edtibus imm\u00fandis, curab\u00e1ntur. Et omnis turba qu\u00e6r\u00e9bat eum t\u00e1ngere: quia virtus de illo ex\u00edbat, et san\u00e1bat omnes."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nEu vejo, \u00f3 Deus, que honrais largamente os vossos amigos; e por isso o seu poder se tem fortalecido extraordinariamente.", 
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui, Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Celebrando a festa do B. Bartolomeu, vosso Ap\u00f3stolo, fazei, Senhor, Vos suplicamos, que alcancemos os vossos benef\u00edcios pelo socorro daquele em cuja honra imolamos esta h\u00f3stia de louvor.\nPor nosso Senhor...", 
            "Be\u00e1ti Ap\u00f3stoli tui Bartholom\u00e6i soll\u00e9mnia recens\u00e9ntes, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine: ut ejus aux\u00edlio tua benef\u00edcia capi\u00e1mus, pro quo tibi laudis h\u00f3stias immol\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:", 
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia coel\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28*\nV\u00f3s, que me seguistes, vos assentareis sobre tronos e julgareis as doze tribos de Israel.", 
            "*Matt 19:28*\nVos, qui sec\u00fati estis me, sed\u00e9bitis super sedes, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl, dicit D\u00f3minus."
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Permiti, Senhor, que o penhor da reden\u00e7\u00e3o eterna, que recebemos, seja para n\u00f3s, por intercess\u00e3o do B. Bartolomeu, Ap\u00f3stolo, aux\u00edlio na vida presente e na futura.\nPor nosso Senhor...", 
            "Sumptum, D\u00f3mine, pignus redempti\u00f3nis \u00e6t\u00e9rn\u00e6: sit nobis, qu\u01fdsumus; interveni\u00e9nte be\u00e1to Bartholom\u00e6o Ap\u00f3stolo tuo, vit\u00e6 pr\u00e6s\u00e9ntis aux\u00edlium p\u00e1riter et fut\u00far\u00e6.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
