[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em S. Pedro", 
        "Paramentos brancos"
      ], 
      "colors": [
        "w"
      ], 
      "date": "2022-01-10", 
      "description": "", 
      "id": null, 
      "rank": 4, 
      "supplements": [], 
      "tempora": "Segunda-feira da semana ap\u00f3s a Epifania", 
      "title": null
    }, 
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "Vi um Homem, sentado em um trono muito elevado, a quem a multid\u00e3o dos Anjos adorava, cantando em coro de vozes: \u00abEis Aquele cujo imp\u00e9rio \u00e9 eterno!\u00bb\n*Sl 99:1*\nAclamai jubilosamente o Senhor, \u00f3 habitantes da terra: obedecei ao Senhor com alegria.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVi um Homem, sentado em um trono muito elevado, a quem a multid\u00e3o dos Anjos adorava, cantando em coro de vozes: \u00abEis Aquele cujo imp\u00e9rio \u00e9 eterno!\u00bb", 
            "In exc\u00e9lso throno vidi sed\u00e9re virum, quem ad\u00f3rat multit\u00fado Angel\u00f3rum, psall\u00e9ntes in unum: ecce, cujus imp\u00e9rii nomen est in \u00e6t\u00e9rnum\n*Ps 99:1*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra: serv\u00edte D\u00f3mino in l\u00e6t\u00edtia.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nIn exc\u00e9lso throno vidi sed\u00e9re virum, quem ad\u00f3rat multit\u00fado Angel\u00f3rum, psall\u00e9ntes in unum: ecce, cujus imp\u00e9rii nomen est in \u00e6t\u00e9rnum"
          ]
        ], 
        "id": "Introitus", 
        "label": "Intr\u00f3ito"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Aceitai, Senhor, com vossa celestial bondade os votos do vosso povo suplicante; e, Vos imploramos, permiti que os vossos servos conhe\u00e7am o que devem cumprir e tenham coragem de cumprir o que conhecem.\nPor nosso Senhor...", 
            "Vota, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, supplic\u00e1ntis p\u00f3puli c\u0153l\u00e9sti piet\u00e1te pros\u00e9quere: ut et, qu\u00e6 ag\u00e9nda sunt, v\u00eddeant, et ad impl\u00e9nda, qu\u00e6 v\u00edderint, conval\u00e9scant.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Oratio", 
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap. Paulo aos Romanos\n*Rom 12:1-5*\nMeus irm\u00e3os: Pe\u00e7o-vos pela miseric\u00f3rdia de Deus que ofere\u00e7ais os vossos corpos como h\u00f3stia viva, santa e agrad\u00e1vel a Deus, para que o culto que Lhe prestais seja racional. N\u00e3o vos conformeis com os costumes; mas reformai-vos com a gra\u00e7a do esp\u00edrito novo, que agora possu\u00eds, para que conhe\u00e7ais qual \u00e9 a vontade de Deus, o que \u00e9 bom, agrad\u00e1vel e perfeito. Exorto-vos, pois, a todos v\u00f3s, pela gra\u00e7a que me foi dada, que n\u00e3o formeis de v\u00f3s um ju\u00edzo muito elevado, mas que tenhais sentimentos modestos de v\u00f3s, cada um conforme a medida que Deus lhe concedeu. Porquanto, assim como em um s\u00f3 corpo temos muitos membros (os quais, contudo, n\u00e3o t\u00eam a mesma fun\u00e7\u00e3o), assim tamb\u00e9m, ainda que sejamos v\u00e1rios, contudo formamos um s\u00f3 corpo em Jesus Cristo, sendo cada um de n\u00f3s em particular membros uns dos outros, em Jesus Cristo, nosso Senhor.", 
            "L\u00e9ctio Ep\u00edstol\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ad Rom\u00e1nos.\n*Rom 12:1-5*\nFratres: Obsecro vos per miseric\u00f3rdiam Dei, ut exhibe\u00e1tis c\u00f3rpora vestra h\u00f3stiam viv\u00e9ntem, sanctam, Deo plac\u00e9ntem, ration\u00e1bile obs\u00e9quium vestrum. Et nol\u00edte conform\u00e1ri huic s\u01fdculo, sed reform\u00e1mini in novit\u00e1te sensus vestri: ut prob\u00e9tis, qu\u00e6 sit vol\u00fantas Dei bona, et ben\u00e9placens, et perf\u00e9cta. Dico enim per gr\u00e1tiam, qu\u00e6 data est mihi, \u00f3mnibus qui sunt inter vos: Non plus s\u00e1pere, quam op\u00f3rtet s\u00e1pere, sed s\u00e1pere ad sobriet\u00e1tem: et unicuique sicut Deus div\u00edsit mens\u00faram f\u00eddei. Sicut enim in uno c\u00f3rpore multa membra hab\u00e9mus, \u00f3mnia autem membra non e\u00fandem actum habent: ita multi unum corpus sumus in Christo, s\u00ednguli autem alter alter\u00edus membra: in Christo Jesu, D\u00f3mino nostro."
          ]
        ], 
        "id": "Lectio", 
        "label": "Ep\u00edstola"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 71:18, 3.*\nBendito seja o Senhor Deus de Israel, pois somente Ele opera prod\u00edgios em todos os s\u00e9culos.\nV. Que os montes do vosso povo sejam bafejados pela paz: e as colinas pela justi\u00e7a.\nAleluia, aleluia.\n*Sl 99:1*\nAclamai jubilosamente o Senhor, \u00f3 habitantes da terra: obedecei ao Senhor com alegria. Aleluia.", 
            "*Ps 71:18 ; 71:3*\nBened\u00edctus D\u00f3minus, Deus Isra\u00ebl, qui facit mirab\u00edlia magna solus a s\u01fdculo.\nV. Susc\u00edpiant montes pacem p\u00f3pulo tuo, et colles just\u00edtiam. \n*Ps 99:1*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra: serv\u00edte D\u00f3mino in l\u00e6t\u00edtia. "
          ]
        ], 
        "id": "Graduale", 
        "label": "Gradual"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Lucas.\n*Lc 2:42-52*\nQuando Jesus completou doze anos de idade, como seus pais tivessem ido a Jerusal\u00e9m, no tempo da festa, segundo o costume, decorridos que foram os dias da mesma, voltaram para casa, tendo o Menino Jesus ficado em Jerusal\u00e9m, sem que de tal os pais se apercebessem. Pensando que Ele viria com seus companheiros de jornada, fizeram um dia de viagem, procurando-O depois entre os parentes e os conhecidos. N\u00e3o O encontrando, voltaram logo a Jerusal\u00e9m pelo mesmo caminho. Ent\u00e3o, aconteceu que, depois de tr\u00eas dias, foram ach\u00e1-l\u2019O no templo, sentado no meio dos doutores, ouvindo-os e interrogando-os. E aqueles que O ouviam estavam admirados da sua sabedoria e das suas respostas. Quando os pais O encontraram, ficaram admirados, dizendo-Lhe logo a M\u00e3e: \u00abMeu Filho, porque procedestes assim para connosco? Eis que vosso pai e eu Vos busc\u00e1vamos aflitos!\u00bb Ele disse-lhes: \u00abPorque me procur\u00e1veis? N\u00e3o sab\u00edeis que \u00e9 preciso que me ocupe das coisas de meu Pai?\u00bb, Por\u00e9m eles n\u00e3o compreenderam o que Jesus lhes disse, Ent\u00e3o, desceu com eles, veio para Nazar\u00e9 e era-lhes obediente. E sua M\u00e3e conservava todas estas coisas no cora\u00e7\u00e3o. Quanto a Jesus, crescia em sabedoria, em idade e em gra\u00e7a, diante de Deus e dos homens.", 
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Lucam.\n*Luc 2:42-52*\nCum factus esset Jesus ann\u00f3rum du\u00f3decim, ascend\u00e9ntibus illis Jeros\u00f3lymam sec\u00fandum consuet\u00fadinem di\u00e9i festi, consummat\u00edsque di\u00e9bus, cum red\u00edrent, rem\u00e1nsit puer Jesus in Jer\u00fasalem, et non cognov\u00e9runt par\u00e9ntes ejus. Existim\u00e1ntes autem illum esse in comit\u00e1tu, ven\u00e9runt iter di\u00e9i, et requir\u00e9bant eum inter cogn\u00e1tos et notos. Et non inveni\u00e9ntes, regr\u00e9ssi sunt in Jer\u00fasalem, requir\u00e9ntes eum. Et factum est, post tr\u00edduum inven\u00e9runt illum in templo sed\u00e9ntem in m\u00e9dio doct\u00f3rum, audi\u00e9ntem illos et interrog\u00e1ntem eos. Stup\u00e9bant autem omnes, qui eum audi\u00e9bant, super prud\u00e9ntia et resp\u00f3nsis ejus. Et vid\u00e9ntes admir\u00e1ti sunt. Et dixit Mater ejus ad illum: Fili, quid fec\u00edsti nobis sic? Ecce, pater tuus et ego dol\u00e9ntes qu\u00e6reb\u00e1mus te. Et ait ad illos: Quid est, quod me qu\u00e6reb\u00e1tis? Nescieb\u00e1tis, quia in his, qu\u00e6 Patris mei sunt, op\u00f3rtet me esse? Et ipsi non intellex\u00e9runt verbum, quod loc\u00fatus est ad eos. Et desc\u00e9ndit cum eis, et venit N\u00e1zareth: et erat s\u00fabditus illis. Et Mater ejus conserv\u00e1bat \u00f3mnia verba h\u00e6c in corde suo. Et Jesus profici\u00e9bat sapi\u00e9ntia et \u00e6t\u00e1te et gr\u00e1tia apud Deum et h\u00f3mines."
          ]
        ], 
        "id": "Evangelium", 
        "label": "Evangelho"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 99:1-2*\nAclamai jubilosamente o Senhor, \u00f3 habitantes da terra: obedecei ao Senhor com alegria: apresentai-vos diante d\u2019Ele com alegria; pois Ele \u00e9 bom.", 
            "*Ps 99:1; 99:2*\nJubil\u00e1te Deo, omnis terra, serv\u00edte D\u00f3mino in l\u00e6t\u00edtia: intr\u00e1te in consp\u00e9ctu ejus in exsultati\u00f3ne: quia D\u00f3minus ipse est Deus."
          ]
        ], 
        "id": "Offertorium", 
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Fazei, Senhor, que este sacrif\u00edcio, que Vos \u00e9 oferecido, sempre nos vivifique e conforte.\nPor nosso Senhor...", 
            "Obl\u00e1tum tibi, D\u00f3mine, sacrif\u00edcium viv\u00edficet nos semper et m\u00faniat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Secreta", 
        "label": "Secreta"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:", 
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias agere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. Coeli coelor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut admitti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ], 
        "id": "Prefatio", 
        "label": "Pref\u00e1cio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "*Lc 2:48-49*\nMeu filho, porque procedestes assim para connosco? Eis que o vosso pai e eu Vos busc\u00e1vamos aflitos! E porque me procur\u00e1veis? N\u00e3o sab\u00edeis que \u00e9 preciso que me ocupe das coisas de meu Pai?", 
            "*Luc 2:48; 2:49*\nFili, quid fec\u00edsti nobis sic? ego et pater tuus dol\u00e9ntes qu\u00e6reb\u00e1mus te. Et quid est, quod me qu\u00e6reb\u00e1tis? nescieb\u00e1tis, quia in his, qu\u00e6 Patris mei sunt, op\u00f3rtet me esse?"
          ]
        ], 
        "id": "Communio", 
        "label": "Com\u00fanio"
      }, 
      {
        "body": [
          [
            "Humildemente Vos suplicamos, \u00f3 Deus omnipotente, concedei \u00e0queles que se sustentam com vossos sacramentos a gra\u00e7a de Vos servirem com actos que Vos sejam agrad\u00e1veis.\nPor nosso Senhor...", 
            "S\u00fapplices te rog\u00e1mus, omn\u00edpotens Deus: ut, quos tuis r\u00e9ficis sacram\u00e9ntis, tibi etiam pl\u00e1citis m\u00f3ribus dign\u00e1nter deserv\u00edre conc\u00e9das.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ], 
        "id": "Postcommunio", 
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
