[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Esta\u00e7\u00e3o em Santa Balbina",
        "Paramentos roxos"
      ],
      "colors": [
        "v"
      ],
      "date": "2023-03-07",
      "description": "\nComemora\u00e7\u00e3o S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja.\n\nSanto Tom\u00e1s, filho do conde de Aquino e de Theodora de N\u00e1poles, foi confiado, desde a idade de 5 anos, aos monges benedictinos do Monte Cassino. Adolescente, resolveu, n\u00e3o obstante a oposi\u00e7\u00e3o dos seus, entrar na Ordem de S. Domingos da qual \u00e9 a maior gl\u00f3ria e soube, nesta circumst\u00e3ncia, vencer t\u00e3o completamente o dem\u00f3nio impuro que, da\u00ed em diante ficou isento das revoltas da carne. Sua intelig\u00eancia pode, desde logo, penetras as profundezas dos myst\u00e9rios divinos com o quais Deus lhe iluminou a alma. A Igreja, comparando-o aos esp\u00edritos bem-aventurados, por sua inoc\u00eancia e seu g\u00e9nio, outorgou-lhe o t\u00edtulo de \u00abDoutor Ang\u00e9lico\u00bb. \u00abLuz do mundo\u00bb, o seu ensinamento constitui o eco t\u00e3o fiel da \u00abpalavra e da santa doutrina\u00bb do Cristo que o Conc\u00edlio de Trento colocou a Summa Theologica de Santo Tom\u00e1s ao lado da B\u00edblia, na sala das sec\u00e7\u00f5es. Faleceu num mosteiro Cisterciense de Fossa Nuova quando se dirigia ao Conc\u00edlio de Lyon, a 7 de Mar\u00e7o de 1274. Le\u00e3o XIII o declarou, por cartas apost\u00f3licas, Padroeiro de todas as escolas cat\u00f3licas. Neste tempo em que a liturgia se ocupa com o minist\u00e9rio p\u00fablico de Jesus, pe\u00e7amos a Santo Tom\u00e1s que nos penetra de tal modo com o esp\u00edrito de penit\u00eancia que possamos, como ele, ter a vis\u00e3o clara dos ensinamentos do Mestre, e p\u00f4-los em pr\u00e1tica.\n",
      "id": "tempora:Quad2-2:3:v",
      "rank": 3,
      "supplements": [],
      "tempora": null,
      "title": "Ter\u00e7a-feira da 2\u00aa semana da Quaresma"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 26:8-9*\na vossa parte, Senhor, me diz meu cora\u00e7\u00e3o: \u00abProcura a minha presen\u00e7a\u00bb. Sim, n\u00e3o deixarei, Senhor, de procurar a vossa presen\u00e7a. N\u00e3o Vos afasteis, pois, de mim.\n*Sl 26:1*\nO Senhor \u00e9 a minha luz e a minha salva\u00e7\u00e3o. A quem, pois, temerei?\nGl\u00f3ria ao Pai.\na vossa parte, Senhor, me diz meu cora\u00e7\u00e3o: \u00abProcura a minha presen\u00e7a\u00bb. Sim, n\u00e3o deixarei, Senhor, de procurar a vossa presen\u00e7a. N\u00e3o Vos afasteis, pois, de mim.",
            "*Ps 26:8; 26:9*\nTibi dixit cor meum, qu\u00e6s\u00edvi vultum tuum. vultum tuum, D\u00f3mine, requ\u00edram: ne av\u00e9rtas f\u00e1ciem tuam a me.\n*Ps 26:1*\nD\u00f3minus illumin\u00e1tio mea, et salus mea: quem tim\u00e9bo?\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nTibi dixit cor meum, qu\u00e6s\u00edvi vultum tuum. vultum tuum, D\u00f3mine, requ\u00edram: ne av\u00e9rtas f\u00e1ciem tuam a me."
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, Vos imploramos, continuai a assistir-nos com vossa bondade durante a observ\u00e2ncia deste santo jejum, a fim de que com vosso aux\u00edlio pratiquemos esta boa obra que nos ensinastes com vosso exemplo.\nPor nosso Senhor...",
            "P\u00e9rfice, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ben\u00edgnus in nobis observ\u00e1nti\u00e6 sanct\u00e6 subs\u00eddium: ut, qu\u00e6 te auct\u00f3re faci\u00e9nda cogn\u00f3vimus, te oper\u00e1nte imple\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja *\n\u00d3 Deus, que ilustrais a vossa Igreja com a admir\u00e1vel sabedoria do B. Tom\u00e1s, vosso Confessor, e a fecundais com a santidade das suas ac\u00e7\u00f5es, concedei-nos, Vos suplicamos, que compreendamos o que ele ensinou e imitemos com as nossas ac\u00e7\u00f5es o que ele praticou.\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio S. Thom\u00e6 de Aquino Confessoris Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nDeus, qui Eccl\u00e9siam tuam be\u00e1ti Thom\u00e6 Confess\u00f3ris tui mira eruditi\u00f3ne clar\u00edficas, et sancta operati\u00f3ne fec\u00fandas: da nobis, qu\u01fdsumus; et qu\u00e6 d\u00f3cuit, intell\u00e9ctu consp\u00edcere, et qu\u00e6 egit, imitati\u00f3ne compl\u00e9re.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Oratio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o do Livro dos Reis.\n*3 Rs 17:8-16*\nNaqueles dias, falou o Senhor a Elias Tesbiteu, dizendo: \u00abErgue-te, vai a Sarepta de S\u00eddon e fica l\u00e1, pois mandei a uma vi\u00fava daquela terra que te sustente\u00bb. Elias obedeceu \u00e0 voz de Deus, caminhando para Sarepta. Quando chegou \u00e0s portas da cidade, encontrou uma vi\u00fava, que andava \u00e0 procura de lenha. Chamou-a logo, dizendo-lhe: \u00abD\u00e1-me um pouco de \u00e1gua num vaso, para eu beber\u00bb. A vi\u00fava dirigiu-se a casa, para trazer a \u00e1gua; mas Elias, que ficou atr\u00e1s dela, disse-lhe: \u00abTraze-me tamb\u00e9m nas tuas m\u00e3os um bocado de p\u00e3o, para comer\u00bb. Ela respondeu: \u00abViva o Senhor, teu Deus, como n\u00e3o tenho p\u00e3o algum! Apenas tenho em uma vasilha uma m\u00e3o de farinha e um pouco de azeite em uma almotolia. Eis que procuro dois bocados de lenha para preparar, para mim e meu filho, quando voltar para casa, esse pouco que possuo. Comeremos isso e morreremos depois\u00bb. Elias disse-lhe: \u00abN\u00e3o temas; vai e faz como disseste; mas antes faz para mim um bolo dessa farinha, coze-o no borralho e traze-mo. Para ti e teu filho preparar\u00e1s depois; porque (diz o Senhor, Deus de Israel) a farinha que est\u00e1 na talha se n\u00e3o acabar\u00e1 e o azeite que est\u00e1 na almotolia se n\u00e3o extinguir\u00e1, at\u00e9 ao dia em que o Senhor fizer cair a chuva na terra\u00bb. Foi ela e procedeu segundo a palavra de Elias. E comeram ele, ela e a fam\u00edlia de sua casa! E desde aquele dia n\u00e3o mais faltou a farinha na talha, nem o azeite na almotolia, segundo a palavra que o Senhor proferira pela boca de Elias.",
            "L\u00e9ctio libri Regum.\n*3 Reg 17:8-16*\nIn di\u00e9bus illis: Factus est sermo D\u00f3mini ad El\u00edam Thesb\u00edten, dicens: Surge et vade in Sar\u00e9phta Sidoni\u00f3rum, et man\u00e9bis ibi: pr\u00e6c\u00e9pi enim ibi mul\u00ederi v\u00eddu\u00e6, ut pascat te. Surr\u00e9xit et \u00e1biit in Sar\u00e9phta. Cumque ven\u00edsset ad portam civit\u00e1tis, app\u00e1ruit ei m\u00falier v\u00eddua c\u00f3lligens ligna, et voc\u00e1vit eam, dix\u00edtque ei: Da mihi p\u00e1ululum aqu\u00e6 in vase, ut bibam. Cumque illa p\u00e9rgeret, ut aff\u00e9rret, clam\u00e1vit post tergum ejus, dicens: Affer mihi, \u00f3bsecro, et bucc\u00e9llam panis in manu tua. Qu\u00e6 resp\u00f3ndit: Vivit D\u00f3minus, Deus tuus, quia non h\u00e1beo panem, nisi quantum pug\u00edllus c\u00e1pere potest far\u00edn\u00e6 in h\u00fddria, et p\u00e1ululum \u00f3lei in l\u00e9cytho: en, c\u00f3llige duo ligna, ut ingr\u00e9diar, et f\u00e1ciam illum mihi et f\u00edlio meo, ut comed\u00e1mus et mori\u00e1mur. Ad quam El\u00edas ait: Noli tim\u00e9re, sed vade, et fac, sicut dix\u00edsti: ver\u00famtamen mihi primum fac de ipsa far\u00ednula subciner\u00edcium panem p\u00e1rvulum, et affer ad me: tibi autem et f\u00edlio tuo f\u00e1cies p\u00f3stea. H\u00e6c autem dicit D\u00f3minus, Deus Isra\u00ebl: H\u00fddria far\u00edn\u00e6 non def\u00edciet, nec l\u00e9cythus \u00f3lei minu\u00e9tur, usque ad diem, in qua D\u00f3minus dat\u00farus est pl\u00faviam super f\u00e1ciem terr\u00e6. Qu\u00e6 \u00e1biit, et fecit juxta verbum El\u00ed\u00e6: et com\u00e9dit ipse et illa et domus ejus: et ex illa die h\u00fddria far\u00edn\u00e6 non def\u00e9cit, et l\u00e9cythus \u00f3lei non est immin\u00fatus, juxta verbum D\u00f3mini, quod loc\u00fatus f\u00faerat in manu El\u00ed\u00e6."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 54:23, 17-19.*\nDeixai as vossas preocupa\u00e7\u00f5es nas m\u00e3os do Senhor, que Ele cuidar\u00e1 de v\u00f3s!\nV. Quando eu rezava ao Senhor, ouviu Ele a minha voz e salvou-me daqueles que me cercavam.",
            "*Ps 54:23; 54:17; 54:18; 54:19*\nJacta cogit\u00e1tum tuum in D\u00f3mino, et ipse te en\u00fatriet.\nV. Dum clam\u00e1rem ad D\u00f3minum, exaud\u00edvit vocem meam ab his, qui approp\u00ednquant mihi."
          ]
        ],
        "id": "Graduale",
        "label": "Gradual"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do Santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt. 23:1-12*\nNaquele tempo, Jesus falou \u00e0s turbas e aos disc\u00edpulos, dizendo: \u00abNa cadeira de Mois\u00e9s sentaram-se os escribas e os fariseus. Observai, pois, e fazei tudo o que vos disserem, mas n\u00e3o procedais segundo o exemplo das suas obras; pois eles ensinam, mas n\u00e3o praticam. Preparam fardos pesados e dif\u00edceis de levar e p\u00f5em-nos \u00e0s costas dos homens; mas eles nem com o dedo os querem mover. Praticam todas as obras, para serem vistos pelos homens; usam filact\u00e9rios mais amplos e franjas mais compridas; querem tomar os primeiros lugares nos banquetes e as primeiras cadeiras nas sinagogas; procuram sauda\u00e7\u00f5es na pra\u00e7a p\u00fablica e querem que lhes chamem Rabi (Mestre). V\u00f3s, por\u00e9m, n\u00e3o queirais que vos chamem Rabi, porque um s\u00f3 \u00e9 o vosso Mestre e todos v\u00f3s sois irm\u00e3os. N\u00e3o chameis a ningu\u00e9m na terra vosso pai, porque um s\u00f3 \u00e9 o vosso Pai: Aquele que est\u00e1 nos c\u00e9us. N\u00e3o queirais ser chamados mestres, porque um s\u00f3 \u00e9 o vosso Mestre: Cristo. O maior entre v\u00f3s ser\u00e1 vosso servo. \u2019Quem se exaltar a si mesmo ser\u00e1 humilhado; e quem se humilhar ser\u00e1 exaltado\u00bb.",
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum.\n*Matt 23:1-12*\nIn illo t\u00e9mpore: Loc\u00fatus est Jesus ad turbas et ad disc\u00edpulos suos, dicens: Super c\u00e1thedram M\u00f3ysi sed\u00e9runt scrib\u00e6 et pharis\u01fdi. Omnia ergo, qu\u00e6c\u00famque d\u00edxerint vobis, serv\u00e1te et f\u00e1cite: sec\u00fandum \u00f3pera vero e\u00f3rum nol\u00edte f\u00e1cere: dicunt enim, et non f\u00e1ciunt. Alligant enim \u00f3nera gr\u00e1via et importab\u00edlia, et imp\u00f3nunt in h\u00fameros h\u00f3minum: d\u00edgito autem suo nolunt ea mov\u00e9re. Omnia vero \u00f3pera sua f\u00e1ciunt, ut vide\u00e1ntur ab hom\u00ednibus: dil\u00e1tant enim phylact\u00e9ria sua, et magn\u00edficant f\u00edmbrias. Amant autem primos rec\u00fabitus in cenis, et primas c\u00e1thedras in synag\u00f3gis, et salutati\u00f3nes in foro, et voc\u00e1ri ab hom\u00ednibus Rabbi. Vos autem nol\u00edte voc\u00e1ri Rabbi: unus est enim Mag\u00edster vester, omnes autem vos fratres estis. Et patrem nol\u00edte voc\u00e1re vobis super terram, unus est enim Pater vester, qui in c\u0153lis est. Nec voc\u00e9mini mag\u00edstri: quia Mag\u00edster vester unus est, Christus. Qui major est vestrum, erit min\u00edster vester. Qui autem se exalt\u00e1verit, humili\u00e1bitur: et qui se humili\u00e1verit, exalt\u00e1bitur."
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 50:3*\nTende piedade de mim, Senhor, segundo a grandeza da vossa miseric\u00f3rdia; dignai-Vos, Senhor, esquecer a minha iniquidade.",
            "*Ps 50:3.*\nMiser\u00e9re mei, D\u00f3mine, sec\u00fandum magnam miseric\u00f3rdiam tuam: dele, D\u00f3mine, iniquit\u00e1tem meam."
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Senhor, dignai-Vos benignamente santificar-nos pela virtude destes myst\u00e9rios, a fim de que, estando purificados dos nossos v\u00edcios, alcancemos as recompensas celestiais.\nPor nosso Senhor...",
            "Sanctificati\u00f3nem tuam nobis, D\u00f3mine, his myst\u00e9riis oper\u00e1re plac\u00e1tus: qu\u00e6 nos et a terr\u00e9nis purget v\u00edtiis, et ad c\u0153l\u00e9stia dona perd\u00facat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja *\nSenhor, que a piedosa ora\u00e7\u00e3o de Santo N. vosso Pont\u00edfice e Doutor, nos n\u00e3o abandone, e que por ela as nossas ofertas Vos sejam agrad\u00e1veis e alcancemos benigna e continuamente a vossa miseric\u00f3rdia.\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio S. Thom\u00e6 de Aquino Confessoris Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nSancti N. Confess\u00f3ris tui atque Doct\u00f3ris nobis, D\u00f3mine, pia non desit or\u00e1tio: qu\u00e6 et m\u00fanera nostra conc\u00edliet; et tuam nobis indulg\u00e9ntiam semper obt\u00edneat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Secreta",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*da Quaresma*\nVerdadeiramente \u00e9 digno e justo, racional e salutar dar-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, pois V\u00f3s, pelo jejum natural, reprimis os v\u00edcios, elevais o esp\u00edrito e concedeis-nos a virtude e o pr\u00e9mio por Cristo, nosso Senhor: pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades tr\u00e9mulas a reverenciam; e os C\u00e9us, as Virtudes dos C\u00e9us e os bem-aventurados Serafins se associam em comum louvor. Dignai-Vos permitir, Senhor, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:",
            "*de Quadragesima*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine, sancte Pater, omn\u00edpotens \u00e6t\u00e9rne Deus: Qui corpor\u00e1li iei\u00fanio v\u00edtia c\u00f3mprimis, mentem \u00e9levas, virt\u00fatem larg\u00edris et pr\u01fdmia: per Christum D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates, ac be\u00e1ta S\u00e9raphim, s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces, ut adm\u00edtti i\u00fabeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessi\u00f3ne dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 9:2-3*\nPublicarei todas as vossas maravilhas: em V\u00f3s me alegrarei e regozijarei: e cantarei hinos em louvor do vosso nome, \u00f3 Alt\u00edssimo.",
            "*Ps 9:2-3*\nNarr\u00e1bo \u00f3mnia mirab\u00edlia tua: l\u00e6t\u00e1bor, et exsult\u00e1bo in te: psallam n\u00f3mini tuo, Alt\u00edssime."
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Para que sejamos dignos dos vossos sacrossantos dons, fazei, Senhor, Vos suplicamos, que obede\u00e7amos sempre aos vossos mandamentos.\nPor nosso Senhor...",
            "Ut sacris, D\u00f3mine, redd\u00e1mur digni mun\u00e9ribus: fac nos tuis, qu\u01fdsumus, semper ob\u0153d\u00edre mand\u00e1tis.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "* Comemora\u00e7\u00e3o S. Tom\u00e1s de Aquino, Confessor e Doutor da Igreja *\n\u00d3 Senhor, dignai-Vos conceder-nos que o B. N., vosso Pont\u00edfice e ilustre Doutor, seja nosso intercessor perante V\u00f3s, a fim de que este sacrif\u00edcio nos alcance a salva\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...\nPor nosso Senhor...",
            "* Commemoratio S. Thom\u00e6 de Aquino Confessoris Ecclesi\u00e6 Doctoris *\nUt nobis, D\u00f3mine, tua sacrif\u00edcia dent sal\u00fatem: be\u00e1tus N. Conf\u00e9ssor tuus et Doctor egr\u00e9gius, qu\u01fdsumus, prec\u00e1tor acc\u00e9dat.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Commemoratio Postcommunio",
        "label": "Comemora\u00e7\u00e3o Postcom\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Ora\u00e7\u00e3o sobre o povo*\nOremos.\nSede prop\u00edcio \u00e0s nossas s\u00faplicas, Senhor, e curai as doen\u00e7as das nossas almas, a fim de que, havendo alcan\u00e7ado o perd\u00e3o, nos alegremos sempre com vossa b\u00ean\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...",
            "*Oratio super populum*\nOr\u00e9mus.\nHumili\u00e1te c\u00e1pita vestra Deo.\nPropiti\u00e1re, D\u00f3mine, supplicati\u00f3nibus nostris, et anim\u00e1rum nostr\u00e1rum med\u00e9re langu\u00f3ribus: ut, remissi\u00f3ne perc\u00e9pta, in tua semper benedicti\u00f3ne l\u00e6t\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Super populum",
        "label": "Sobre o povo"
      }
    ]
  }
]
