[
  {
    "info": {
      "additional_info": [],
      "colors": [
        "w"
      ],
      "date": "2032-09-03",
      "description": "",
      "id": "sancti:09-03r:3:w",
      "rank": 3,
      "supplements": [],
      "tempora": "Sexta-feira da 15\u00aa semana depois de Pentecostes",
      "title": "S. Pio X, Papa e Confessor"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 88:20-22*\nDo seio do povo tirei o escolhido; ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: para que sobre ele esteja sempre a minha m\u00e3o e o meu bra\u00e7o o fortale\u00e7a.\n*Sl 88:2*\nCantarei eternamente as gra\u00e7as do Senhor; por todas as gera\u00e7\u00f5es proclamarei com a minha boca a sua fidelidade.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nDo seio do povo tirei o escolhido; ungi-o com meu \u00f3leo sagrado: para que sobre ele esteja sempre a minha m\u00e3o e o meu bra\u00e7o o fortale\u00e7a.",
            "*Ps 88:20-22*\nExtuli el\u00e9ctum de p\u00f3pulo, \u00f3leo sancto meo unxi eum: ut manus mea sit semper cum eo, et br\u00e1cchium meum conf\u00edrmet eum.\n*Ps. 88:2*\nGr\u00e1tias D\u00f3mini in \u00e6t\u00e9rnum cant\u00e1bo: per omnes generati\u00f3nes annunti\u00e1bo fidelit\u00e1tem tuam ore meo.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nExtuli el\u00e9ctum de p\u00f3pulo, \u00f3leo sancto meo unxi eum: ut manus mea sit semper cum eo, et br\u00e1cchium meum conf\u00edrmet eum."
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que, para guarda da f\u00e9 cat\u00f3lica e para \u00abrestaurar tudo em Cristo\u00bb, cumulastes S\u00e3o pio, Sumo Pont\u00edfice, com celestial sabedoria e com fortaleza apost\u00f3lica, concedei-nos prop\u00edcio que, seguindo com devo\u00e7\u00e3o as suas instru\u00e7\u00f5es e exemplos, alcancemos os pr\u00e9mios eternos.\nPelo mesmo nosso Senhor...",
            "Deus, qui ad tu\u00e9ndam cath\u00f3licam fidem, et univ\u00e9rsa in Christo instaur\u00e1nda sanctum Pium, Summum Pont\u00edficem, c\u00e6l\u00e9sti sapi\u00e9ntia et apost\u00f3lica fortit\u00fadine replev\u00edsti: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, ejus instit\u00fata et ex\u00e9mpla sect\u00e1ntes, pr\u00e6mia consequ\u00e1mur \u00e6t\u00e9rna.\nPer e\u00fandem\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o da Ep.\u00aa do B. Ap.\u00ba Paulo aos Tessalonicenses.\n*1 Ts 2:2-8*\nMeus irm\u00e3os: Vimos cheios de confian\u00e7a no nosso Deus pregar-vos o Evangelho com muita solicitude. A nossa prega\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede do erro, nem de qualquer inten\u00e7\u00e3o viciosa ou de alguma fraude. Visto que Deus nos julgou dignos de nos confiar o Evangelho, n\u00f3s ensinamo-lo n\u00e3o para agradar aos homens mas a Deus, que prescruta os nossos cora\u00e7\u00f5es. Nunca, com efeito, como bem sabeis, os nossos discursos foram inspirados pela lisonja ou pela avareza: Deus \u00e9 testemunha. Nunca procur\u00e1mos a gl\u00f3ria humana, quer a nossa, quer a dos outros. Ainda que, como Ap\u00f3stolo de Cristo, pud\u00e9ssemos usar da nossa autoridade, pelo contr\u00e1rio, torn\u00e1mo-nos pequeninos entre v\u00f3s como uma ama que nutre os seus meninos. Ora pois, inspirados pelo nosso amor para convosco, querer\u00edamos n\u00e3o s\u00f3 dar-vos o Evangelho de Deus, mas a nossa pr\u00f3pria vida, tanto vos tornastes queridos de n\u00f3s!",
            "Lectio prima Sancti Pauli ap\u00f3stoli ad Thessalonic\u00e9nses\n*1 Thess 2:2-8*\nFratres: Fid\u00faciam hab\u00faimus in Deo nostro, loqui ad vos Evang\u00e9lium Dei in multa sollicit\u00fadine. Exhort\u00e1tio enim nostra non de err\u00f3re, neque de immund\u00edtia, neque in dolo, sed sicut prob\u00e1ti sumus a Deo ut creder\u00e9tur nobis Evang\u00e9lium: ita l\u00f3quimur non quasi hom\u00ednibus plac\u00e9ntes, sed Deo, qui probat corda nostra. Neque enim aliqu\u00e1ndo f\u00faimus in serm\u00f3ne adulati\u00f3nis, sicut scitis: neque in occasi\u00f3ne avar\u00edti\u00e6: Deus testis est: nec qu\u00e6r\u00e9ntes ab hom\u00ednibus gl\u00f3riam, neque a vobis, neque ab \u00e1liis. Cum poss\u00e9mus vobis \u00f3neri esse ut Christi ap\u00f3stoli: sed facti sumus p\u00e1rvuli in m\u00e9dio vestrum, tamquam si nutrix f\u00f3veat f\u00edlios suos. Ita desider\u00e1ntes vos, c\u00fapide voleb\u00e1mus tr\u00e1dere vobis non solum Evang\u00e9lium Dei, sed \u00e9tiam \u00e1nimas nostras: qu\u00f3niam car\u00edssimi nobis facti estis."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 39:10-11*\nEvangelizei a vossa justi\u00e7a ante grande multid\u00e3o; eis que meus l\u00e1bios n\u00e3o ficaram cerrados: V\u00f3s, Senhor, bem o sabeis.\nV. N\u00e3o escondi no meu cora\u00e7\u00e3o a vossa justi\u00e7a; publiquei a vossa fidelidade e o vosso socorro. Aleluia, aleluia.\n*Sl 22:5-6*\nV. Preparastes para mim a mesa; com \u00f3leo ungistes a minha cabe\u00e7a; o meu c\u00e1lice est\u00e1 a transbordar. Aleluia.",
            "*Ps 39:10-11*\nAnnunti\u00e1vi just\u00edtiam tuam in c\u0153tu magno; ecce l\u00e1bia mea non coh\u00edbui: D\u00f3mine, tu nosti.\nV. Just\u00edtiam tuam non absc\u00f3ndi in corde meo; fidelit\u00e1tem tuam et aux\u00edlium tuum narr\u00e1vi. Allel\u00faia, allel\u00faia.\n*Ps 22:5-6*\nParas mihi mensam, in\u00fangis \u00f3leo caput meum, calix meus ub\u00e9rrimus est. Allel\u00faia."
          ]
        ],
        "id": "Graduale",
        "label": "Gradual"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Jo\u00e3o.\n*Jo 21:15-17*\nNaquele tempo, disse Jesus a Sim\u00e3o Pedro: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me mais do que estes?\u00bb Respondeu-Lhe ele: \u00abSim, Senhor, V\u00f3s sabeis que Vos amo\u00bb. E disse-lhes Jesus: \u00abApascenta os meus cordeiros\u00bb. Disse-lhe Jesus, novamente: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me?\u00bb Sim\u00e3o respondeu-Lhe: \u00abSim, Senhor, V\u00f3s sabeis que Vos amo\u00bb. E disse-lhe Jesus: \u00abApascenta os meus cordeiros\u00bb. Pela terceira vez, disse-lhe Jesus: \u00abSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, tu amas-me?\u00bb Entristeceu-se Pedro por Jesus lhe haver perguntado pela terceira vez se O amava, e respondeu-Lhe: \u00abSenhor, V\u00f3s conheceis tudo; V\u00f3s sabeis que Vos amo!\u00bb Ent\u00e3o, disse Jesus: \u00abApascenta as minhas ovelhas\u00bb.",
            "Sequ\u00e9ntia Sancti evang\u00e9lii sec\u00fandum Jo\u00e1nnem\n*Joannes 21:15-17*\nIn illo t\u00e9mpore, dicit Jesus Sim\u00f3ni Petro: Simon Jo\u00e1nnis, d\u00edligis me plus his? Dicit ei: Etiam D\u00f3mine, tu scis quia amo te. Dicit ei: Pasce agnos meos. Dicit ei \u00edterum: Simon Jo\u00e1nnis, d\u00edligis me? Ait illi: Etiam D\u00f3mine, tu scis quia amo te. Dicit ei: Pasce agnos meos. Dicit ei t\u00e9rtio: Simon Jo\u00e1nnis, amas me? Contrist\u00e1tus est Petrus, quia dixit ei t\u00e9rtio: Amas me? et dixit ei: D\u00f3mine, tu \u00f3mnia nosti, tu scis quia amo te. Dixit ei: Pasce oves meas."
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 33:12*\nVinde, filhos, ouvi-me; ensinar-vos-ei o temor do Senhor.",
            "*Ps 33:12*\nVen\u00edte, f\u00edlii; aud\u00edte me: tim\u00f3rem D\u00f3mini doc\u00e9bo vos."
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Havendo V\u00f3s, Senhor, recebido benignamente as nossas oblatas, Vos imploramos, concedei-nos, por intercess\u00e3o de S\u00e3o Pio, Sumo Pont\u00edfice, que tratemos estes divinos myst\u00e9rios com sincera humildade e os recebamos com recta inten\u00e7\u00e3o.\nPor nosso Senhor...",
            "Oblati\u00f3nibus nostris, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine, ben\u00edgne susc\u00e9ptis, da nobis, ut h\u00e6c div\u00edna myst\u00e9ria, sancto Pio Summo Pont\u00edfice interced\u00e9nte, sinc\u00e9ris tract\u00e9mus obs\u00e9quiis et fid\u00e9li mente sum\u00e1mus.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Comum*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar render-Vos gra\u00e7as em todos os lugares e sempre, \u00f3 Senhor santo, Pai omnipotente, eterno Deus, por nosso Senhor Jesus Cristo. Pelo qual os Anjos louvam a vossa majestade, as Domina\u00e7\u00f5es a adoram e as Potestades se prostram reverentes; e os C\u00e9us, as Virtudes dos c\u00e9us e os bem-aventurados Serafins a celebram em comum alegria e louvor. Dignai-Vos permitir, Vos imploramos, que as nossas vozes suplicantes se unam \u00e0s deles, dizendo:",
            "*Communis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re, nos tibi semper et ub\u00edque gr\u00e1tias \u00e1gere: D\u00f3mine sancte, Pater omn\u00edpotens, \u00e6t\u00e9rne Deus: per Christum, D\u00f3minum nostrum. Per quem majest\u00e1tem tuam laudant Angeli, ad\u00f3rant Dominati\u00f3nes, tremunt Potest\u00e1tes. C\u00e6li c\u00e6lor\u00famque Virt\u00fates ac be\u00e1ta S\u00e9raphim s\u00f3cia exsultati\u00f3ne conc\u00e9lebrant. Cum quibus et nostras voces ut adm\u00edtti jubeas, deprec\u00e1mur, s\u00fapplici confessione dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Jo 6:56-57*\nA minha Carne \u00e9 verdadeira comida e o meu Sangue \u00e9 verdadeira bebida. Aquele que come a minha Carne e bebe o meu Sangue permanece em Mim e Eu permane\u00e7o nele.",
            "*Joannes 6:56-57*\nCaro enim mea vere est cibus: et sanguis meus, vere est potus; qui mand\u00facat meam carnem et bibit meum s\u00e1nguinem, in me manet, et ego in illo."
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Saciados com a gra\u00e7a da Mesa Celestial, Vos suplicamos, Senhor, nosso Deus, que por intercess\u00e3o de S\u00e3o Pio, Sumo Pont\u00edfice, nos tornemos fortes na f\u00e9 e sejamos un\u00e2nimes na pr\u00e1tica da vossa caridade.\nPor nosso Senhor...",
            "Mens\u00e6 c\u00e6l\u00e9stis virt\u00fate ref\u00e9cti, qu\u01fdsumus, D\u00f3mine Deus noster: ut, interveni\u00e9nte sancto Pio Summo Pont\u00edfice; fortes effici\u00e1mur in fide, et in tua simus carit\u00e1te conc\u00f3rdes.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
