[
  {
    "info": {
      "additional_info": [
        "Paramentos vermelhos"
      ],
      "colors": [
        "r"
      ],
      "date": "2029-06-11",
      "description": "",
      "id": "sancti:06-11:3:r",
      "rank": 3,
      "supplements": [],
      "tempora": "Segunda-feira da 3\u00aa semana depois de Pentecostes",
      "title": "S. Barnab\u00e9, Ap\u00f3stolo"
    },
    "sections": [
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 138:17*\nVejo, \u00f3 Deus, que honrastes largamente os vossos amigos: e que seu poder se fortaleceu extraordinariamente.\n*Sl 138:1-2*\nSenhor, perscrutastes o meu \u00edntimo e ficastes conhecendo-me: ficastes conhecendo quando me deito e quando me levanto.\nGl\u00f3ria ao Pai.\nVejo, \u00f3 Deus, que honrastes largamente os vossos amigos: e que seu poder se fortaleceu extraordinariamente.",
            "*Ps 138:17*\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui. Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum.\n*Ps 138:1-2*\nD\u00f3mine, prob\u00e1sti me et cognov\u00edsti me: tu cognov\u00edsti sessi\u00f3nem meam et resurrectionem meam.\nGl\u00f3ria Patri\u2026\nMihi autem nimis honor\u00e1ti sunt am\u00edci tui. Deus: nimis confort\u00e1tus est princip\u00e1tus e\u00f3rum."
          ]
        ],
        "id": "Introitus",
        "label": "Intr\u00f3ito"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus, que nos alegrais com os m\u00e9ritos e intercess\u00e3o do B. Barnab\u00e9, vosso Ap\u00f3stolo, concedei-nos prop\u00edcio que, suplicando os vossos benef\u00edcios pela sua intercess\u00e3o, os obtenhamos por efeito da vossa gra\u00e7a.\nPor nosso Senhor...",
            "Deus, qui nos be\u00e1ti B\u00e1rnab\u00e6 Ap\u00f3stoli tui m\u00e9ritis et intercessi\u00f3ne l\u00e6t\u00edficas: conc\u00e9de prop\u00edtius; ut, qui tua per eum benef\u00edcia p\u00f3scimus, dono tu\u00e6 gr\u00e1ti\u00e6 consequ\u00e1mur.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Oratio",
        "label": "Ora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Li\u00e7\u00e3o dos Actos dos Ap\u00f3stolos.\n*Act 11:21-26; 13:1-3*\nNaqueles dias, um grande n\u00famero de pessoas acreditaram e converteram-se ao Senhor em Antioquia; e, havendo esta not\u00edcia chegado \u00e0 igreja de Jerusal\u00e9m, mandaram Barnab\u00e9 a Antioquia, o qual, tendo l\u00e1 chegado e visto a gra\u00e7a de Deus, alegrou-se, exortando-os a perseverarem no Senhor com o cora\u00e7\u00e3o firme, pois ele era um homem bom e cheio de Esp\u00edrito Santo e de f\u00e9. Desta maneira muitas pessoas se uniram ao Senhor. Barnab\u00e9 foi em seguida a Tarso em procura de Saulo, e, tendo-o encontrado, levou-o para Antioquia, onde permaneceram um ano inteiro nesta igreja, instruindo muitas pessoas. Foi em Antioquia o lugar onde os disc\u00edpulos receberam pela primeira vez o nome de crist\u00e3os. Havia, ent\u00e3o, na igreja de Antioquia, profetas e doutores, entre os quais Barnab\u00e9, Sim\u00e3o, chamado o negro, L\u00facio de Cirene, Mana\u00e9m, irm\u00e3o cola\u00e7o de Herodes Tetrarca, e Saulo. Ora, enquanto ofereciam ao Senhor os myst\u00e9rios e jejuavam, o Esp\u00edrito Santo disse-lhes: \u00abSeparai Saulo e Barnab\u00e9 para a obra a que os destinei\u00bb. E, ent\u00e3o, tendo jejuado e orado, impuseram-lhes as m\u00e3os e enviaram-nos.",
            "L\u00e9ctio Actuum Apostol\u00f3rum\n*Act 11:21-26; 13:1-3.*\nIn di\u00e9bus illis: Multus n\u00famerus cred\u00e9ntium Antioch\u00ed\u00e6 conv\u00e9rsus est ad D\u00f3minum. Perv\u00e9nit autem sermo ad aures eccl\u00e9si\u00e6, qu\u00e6 erat Jeros\u00f3lymis, super istis: et mis\u00e9runt B\u00e1rnabam usque ad Antioch\u00edam. Qui cum perven\u00edsset et vid\u00edsset gr\u00e1tiam Dei, gav\u00edsus est: et hortab\u00e1tur omnes in prop\u00f3sito cordis perman\u00e9re in D\u00f3mino: quia erat vir bonus, et plenus Spiritu Sancto et fide. Et app\u00f3sita est multa turba D\u00f3mino. Prof\u00e9ctus est autem B\u00e1rnabas Tarsum, ut qu\u00e6reret Saulum: quem cum inven\u00edsset, perd\u00faxit Antioch\u00edam. Et annum totum convers\u00e1ti sunt ibi in eccl\u00e9sia: et docu\u00e9runt turbam multam, ita ut cognominar\u00e9ntur primum Antioch\u00ed\u00e6 disc\u00edpuli Christi\u00e1ni. Erant autem in eccl\u00e9sia, qu\u00e6 erat Antioch\u00ed\u00e6, proph\u00e9t\u00e6 et doct\u00f3res, in quibus B\u00e1rnabas, et Simon qui vocab\u00e1tur Niger, et L\u00facius Cyren\u00e9nsis, et M\u00e1nahen qui erat Her\u00f3dis Tetr\u00e1rch\u00e6 collact\u00e1neus, et Saulus. Ministr\u00e1ntibus autem illis D\u00f3mino et jejun\u00e1ntibus, dixit illis Sp\u00edritus Sanctus: Segreg\u00e1te mihi Saulum et B\u00e1rnabam in opus, ad quod ass\u00fampsi eos. Tunc jejun\u00e1ntes et orantes imponent\u00e9sque eis manus, dimis\u00e9runt illos."
          ]
        ],
        "id": "Lectio",
        "label": "Ep\u00edstola"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 18:5; 18:2*\nO som da sua voz espalhou-se por toda a terra: as suas palavras soaram at\u00e9 aos confins do mundo.\nV. Os c\u00e9us apregoam a gl\u00f3ria do Senhor e o firmamento manifesta as obras das suas m\u00e3os. Aleluia, aleluia.\n*Jo 15:16*\nEu vos escolhi para que possais ir e alcan\u00e7ar fruto; e para que esse vosso fruto permane\u00e7a. Aleluia.",
            "*Ps 18:5; 18:2*\nIn omnem terram ex\u00edvit sonus e\u00f3rum: et in fines orbis terr\u00e6 verba e\u00f3rum.\nV. C\u0153li en\u00e1rrant gl\u00f3riam Dei: et \u00f3pera m\u00e1nuum ejus ann\u00fantiat firmam\u00e9ntum. Allel\u00faja, allel\u00faja.\n*Ps 15:16*\nEgo vos el\u00e9gi de mundo, ut e\u00e1tis et fructum affer\u00e1tis: et fructus vester maneat. Allel\u00faja."
          ]
        ],
        "id": "Graduale",
        "label": "Gradual"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Continua\u00e7\u00e3o \u2629 do santo Evangelho segundo S. Mateus.\n*Mt 10:16-22*\nNaquele tempo, disse Jesus aos seus disc\u00edpulos: \u00abEis que vos envio, como ovelhas no meio de lobos. Sede, pois, prudentes, como as serpentes, e simples, como as pombas. Acautelai-vos, portanto, com os homens; porque vos entregar\u00e3o aos tribunais e vos flagelar\u00e3o nas suas sinagogas. Sereis conduzidos por amor de mim \u00e0 presen\u00e7a dos governadores e dos reis para dardes testemunho de mim, diante deles e dos povos. Quando vos entregarem, n\u00e3o penseis de que maneira lhes haveis de falar e que palavras lhes devereis dizer, porque naquela mesma hora vos ser\u00e1 transmitido o que houverdes de responder; pois n\u00e3o sois v\u00f3s que falareis: o Esp\u00edrito do vosso Pai \u00e9 que falar\u00e1 em v\u00f3s. E o irm\u00e3o entregar\u00e1 \u00e0 morte o irm\u00e3o; o pai entregar\u00e1 o filho; e os filhos se levantar\u00e3o contra os pais e lhes dar\u00e3o a morte. Sereis odiados por todos por causa do meu nome, mas quem perseverar at\u00e9 ao fim ser\u00e1 salvo\u00bb.",
            "Sequ\u00e9ntia \u2629 sancti Evang\u00e9lii sec\u00fandum Matth\u01fdum\n*Matt 10:16-22*\nIn illo t\u00e9mpore: Dixit Jesus disc\u00edpulis suis: Ecce, ego mitto vos sicut oves in m\u00e9dio lup\u00f3rum. Est\u00f3te ergo prud\u00e9ntes sicut serpentes, et s\u00edmplices sicut col\u00famb\u00e6. Cav\u00e9te autem ab hom\u00ednibus. Tradent enim vos in conc\u00edliis, et in synag\u00f3gis suis flagell\u00e1bunt vos: et ad pr\u00e6sides et ad reges duc\u00e9mini propter me in testim\u00f3nium illis et g\u00e9ntibus. Cum autem tradent vos, nol\u00edte cogit\u00e1re, qu\u00f3modo aut quid loqu\u00e1mini: d\u00e1bitur enim vobis in illa hora, quid loqu\u00e1mini. Non enim vos estis, qui loqu\u00edmini, sed Sp\u00edritus Patris vestri, qui l\u00f3quitur in vobis. Tradet autem frater fratrem in mortem, et pater f\u00edlium: et ins\u00fargent f\u00edlii in par\u00e9ntes, et morte eos aff\u00edcient: et \u00e9ritis odio \u00f3mnibus propter nomen meum: qui autem persever\u00e1verit usque in finem, hic salvus erit."
          ]
        ],
        "id": "Evangelium",
        "label": "Evangelho"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Sl 44:17-18*\nV\u00f3s os constituireis pr\u00edncipes em toda a terra: e perpetuar\u00e3o o vosso nome, Senhor, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.",
            "*Ps 44:17-18*\nConst\u00edtues eos pr\u00edncipes super omnem terram: m\u00e9mores erunt n\u00f3minis tui, D\u00f3mine, in omni prog\u00e9nie et generati\u00f3ne."
          ]
        ],
        "id": "Offertorium",
        "label": "Ofert\u00f3rio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "Santificai, Senhor, estes dons que Vos s\u00e3o oferecidos, e, por intercess\u00e3o do B. Barnab\u00e9, vosso Ap\u00f3stolo, fazei que nos purifiquem das manchas dos nossos pecados.\nPor nosso Senhor...",
            "M\u00fanera, D\u00f3mine, obl\u00e1ta sanct\u00edfica, et, interced\u00e9nte be\u00e1to B\u00e1rnaba Apostolo tuo, nos per h\u00e6c a peccat\u00f3rum nostr\u00f3rum m\u00e1culis em\u00fanda.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Secreta",
        "label": "Secreta"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*dos Ap\u00f3stolos*\n\u00c9 verdadeiramente digno e justo, racional e salutar suplicar-Vos humildemente, Senhor, que, como Pastor eterno, que sois, n\u00e3o abandoneis o vosso rebanho, mas antes, por intercess\u00e3o dos vossos bem-aventurados Ap\u00f3stolos, o guardeis sob a vossa perp\u00e9tua protec\u00e7\u00e3o, a fim de que seja sempre governado pelos mesmos Directores, que, encarregados como Vig\u00e1rios de perpetuar a vossa obra, designastes seus Pastores. E, por isso, com os Anjos e Arcanjos, com os Tronos e Domina\u00e7\u00f5es e com toda a mil\u00edcia do ex\u00e9rcito celestial, cantamos um hino \u00e0 vossa gl\u00f3ria, dizendo incessantemente:",
            "*de Apostolis*\nVere dignum et justum est, \u00e6quum et salut\u00e1re: Te, D\u00f3mine, suppl\u00edciter exor\u00e1re, ut gregem tuum, Pastor \u00e6t\u00e9rne, non d\u00e9seras: sed per be\u00e1tos Ap\u00f3stolos tuos cont\u00ednua protecti\u00f3ne cust\u00f3dias. Ut i\u00edsdem rect\u00f3ribus gubern\u00e9tur, quos \u00f3peris tui vic\u00e1rios e\u00eddem contul\u00edsti pr\u00e6\u00e9sse past\u00f3res. Et \u00eddeo cum Angelis et Arch\u00e1ngelis, cum Thronis et Dominati\u00f3nibus cumque omni mil\u00edtia c\u0153l\u00e9stis ex\u00e9rcitus hymnum gl\u00f3ri\u00e6 tu\u00e6 c\u00e1nimus, sine fine dic\u00e9ntes:"
          ]
        ],
        "id": "Prefatio",
        "label": "Pref\u00e1cio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "*Mt 19:28*\nV\u00f3s, que me seguistes, vos assentareis sobre tronos e julgareis as dozes tribos de Israel.",
            "*Matt 19:28*\nVos, qui sec\u00fati estis me, sed\u00e9bitis super sedes, judic\u00e1ntes du\u00f3decim tribus Isra\u00ebl."
          ]
        ],
        "id": "Communio",
        "label": "Com\u00fanio"
      },
      {
        "body": [
          [
            "\u00d3 Deus omnipotente, Vos rogamos humildemente que pela intercess\u00e3o do B. Barnab\u00e9, vosso Ap\u00f3stolo, concedais \u00e0queles que alimentais com vossos sacramentos a gra\u00e7a de Vos servirem dignamente com ac\u00e7\u00f5es que Vos sejam agrad\u00e1veis.\nPor nosso Senhor...",
            "S\u00fapplices te rog\u00e1mus, omn\u00edpotens Deus: ut, quos tuis r\u00e9ficis sacram\u00e9ntis, interced\u00e9nte be\u00e1to B\u00e1rnaba Ap\u00f3stolo tuo, tibi \u00e9tiam pl\u00e1citis m\u00f3ribus dign\u00e1nter tr\u00edbuas deserv\u00edre.\nPer Dominum\u2026"
          ]
        ],
        "id": "Postcommunio",
        "label": "Postcom\u00fanio"
      }
    ]
  }
]
